{"@attributes":{"id":"1156","page_number":"1","label":"1","previous":"1155.xml","next":"1157.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"32656","type":"1","text":"1. EN el primer tratado, oh Te\u00f3filo, he hablado de todas las cosas que Jes\u00fas comenz\u00f3 a hacer y a ense\u00f1ar,"}},{"@attributes":{"id":"32657","type":"1","text":"2. Hasta el d\u00eda en que, habiendo dado mandamientos por el Esp\u00edritu Santo a los ap\u00f3stoles que escogi\u00f3, fu\u00e9 recibido arriba;"}},{"@attributes":{"id":"32658","type":"1","text":"3. A los cuales, despu\u00e9s de haber padecido, se present\u00f3 vivo con muchas pruebas indubitables, apareci\u00e9ndoles por cuarenta d\u00edas, y habl\u00e1ndo les del reino de Dios."}},{"@attributes":{"id":"32659","type":"1","text":"4. Y estando juntos, les mand\u00f3 que no se fuesen de Jerusalem, sino que esperasen la promesa del Padre, que o\u00edsteis, dijo, de m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"32660","type":"1","text":"5. Porque Juan a la verdad bautiz\u00f3 con agua, mas vosotros ser\u00e9is bautizados con el Esp\u00edritu Santo no muchos d\u00edas despu\u00e9s de estos."}},{"@attributes":{"id":"32661","type":"1","style":"subtitulo","text":"La ascensi\u00f3n"}},{"@attributes":{"id":"32662","type":"1","text":"6. Entonces los que se hab\u00edan juntado le preguntaron, diciendo: Se\u00f1or, \u00bfrestituir\u00e1s el reino a Israel en este tiempo?"}},{"@attributes":{"id":"32663","type":"1","text":"7. Y les dijo: No toca a vosotros saber los tiempos \u00f3 las sazones que el Padre puso en su sola potestad;"}},{"@attributes":{"id":"32664","type":"1","text":"8. Mas recibir\u00e9is la virtud del Esp\u00edritu Santo que vendr\u00e1 sobre vosotros; y me sere\u00eds testigos en Jerusalem, en toda Judea, y Samaria, y hasta lo \u00faltimo de la tierra."}},{"@attributes":{"id":"32665","type":"1","text":"9. Y habiendo dicho estas cosas, vi\u00e9ndo lo ellos, fu\u00e9 alzado; y una nube le recibi\u00f3 y le quit\u00f3 de sus ojos."}},{"@attributes":{"id":"32666","type":"1","text":"10. Y estando con los ojos puestos en el cielo, entre tanto que \u00e9l iba, he aqu\u00ed dos varones se pusieron junto a ellos en vestidos blancos;"}},{"@attributes":{"id":"32667","type":"1","text":"11. Los cuales tambi\u00e9n les dijeron: Varones Galileos, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1is mirando al cielo? este mismo Jes\u00fas que ha sido tomado desde vosotros arriba en el cielo, as\u00ed vendr\u00e1 como le hab\u00e9is visto ir al cielo."}},{"@attributes":{"id":"32668","type":"1","style":"subtitulo","text":"Elecci\u00f3n del sucesor de Judas"}},{"@attributes":{"id":"32669","type":"1","text":"12. Entonces se volvieron a Jerusalem del monte que se llama del Olivar, el cual est\u00e1 cerca de Jerusalem camino de un s\u00e1bado."}},{"@attributes":{"id":"32670","type":"1","text":"13. Y entrados, subieron al aposento alto, donde moraban Pedro y Jacobo, y Juan y Andr\u00e9s, Felipe y Tom\u00e1s, Bartolom\u00e9 y Mateo, Jacobo hijo de Alfeo, y Sim\u00f3n Zelotes, y Judas hermano de Jacobo."}},{"@attributes":{"id":"32671","type":"1","text":"14. Todos \u00e9stos perseveraban un\u00e1nimes en oraci\u00f3n y ruego, con las mujeres, y con Mar\u00eda la madre de Jes\u00fas, y con sus hermanos."}},{"@attributes":{"id":"32672","type":"1","text":"15. Y en aquellos d\u00edas, Pedro, levant\u00e1ndose en medio de los hermanos, dijo (y era la compa\u00f1\u00eda junta como de ciento y veinte en n\u00famero):"}},{"@attributes":{"id":"32673","type":"1","text":"16. Varones hermanos, convino que se cumpliese la Escritura, la cual dijo antes el Esp\u00edritu Santo por la boca de David, de Judas, que fu\u00e9 gu\u00eda de los que prendieron a Jes\u00fas;"}},{"@attributes":{"id":"32674","type":"1","text":"17. El cu\u00e1l era contado con nosotros, y ten\u00eda suerte en este ministerio."}},{"@attributes":{"id":"32675","type":"1","text":"18. Este, pues, adquiri\u00f3 un campo del salario de su iniquidad, y colg\u00e1ndose, revent\u00f3 por medio, y todas sus entra\u00f1as se derramaron."}},{"@attributes":{"id":"32676","type":"1","text":"19. Y fu\u00e9 notorio a todos los moradores de Jerusalem; de tal manera que aquel campo es llamado en su propia lengua, Ac\u00e9ldama, que es, Campo de sangre."}},{"@attributes":{"id":"32677","type":"1","text":"20. Porque est\u00e1 escrito en el libro de los salmos: Sea hecha desierta su habitaci\u00f3n, Y no haya quien more en ella; y: Tome otro su obispado."}},{"@attributes":{"id":"32678","type":"1","text":"21. Conviene, pues, que de estos hombres que han estado juntos con nosotros todo el tiempo que el Se\u00f1or Jes\u00fas entr\u00f3 y sali\u00f3 entre nosotros,"}},{"@attributes":{"id":"32679","type":"1","text":"22. Comenzando desde el bautismo de Juan, hasta el d\u00eda que fu\u00e9 recibido arriba de entre nosotros, uno sea hecho testigo con nosotros de su resurrecci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"32680","type":"1","text":"23. Y se\u00f1alaron a dos: a Jos\u00e9, llamado Barsabas, que ten\u00eda por sobrenombre Justo, y a Mat\u00edas."}},{"@attributes":{"id":"32681","type":"1","text":"24. Y orando, dijeron: T\u00fa, Se\u00f1or, que conoces los corazones de todos, muestra cu\u00e1l escoges de estos dos,"}},{"@attributes":{"id":"32682","type":"1","text":"25. Para que tome el oficio de este ministerio y apostolado, del cual cay\u00f3 Judas por transgresi\u00f3n, para irse a su lugar."}},{"@attributes":{"id":"32683","type":"1","text":"26. Y les echaron suertes, y cay\u00f3 la suerte sobre Mat\u00edas; y fu\u00e9 contado con los once ap\u00f3stoles."}}]}