{"@attributes":{"id":"1166","page_number":"1","label":"1","previous":"1165.xml","next":"1167.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33058","type":"1","text":"1. Y OYERON los ap\u00f3stoles y los hermanos que estaban en Judea, que tambi\u00e9n los Gentiles hab\u00edan recibido la palabra de Dios."}},{"@attributes":{"id":"33059","type":"1","text":"2. Y como Pedro subi\u00f3 a Jerusalem, contend\u00edan contra \u00e9l los que eran de la circuncisi\u00f3n,"}},{"@attributes":{"id":"33060","type":"1","text":"3. Diciendo: \u00bfPor qu\u00e9 has entrado a hombres incircuncisos, y has comido con ellos?"}},{"@attributes":{"id":"33061","type":"1","text":"4. Entonces comenzando Pedro, les declar\u00f3 por orden lo pasado, diciendo:"}},{"@attributes":{"id":"33062","type":"1","text":"5. Estaba yo en la ciudad de Joppe orando, y vi en rapto de entendimiento una visi\u00f3n: un vaso, como un gran lienzo, que descend\u00eda, que por los cuatro cabos era abajado del cielo, y ven\u00eda hasta m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"33063","type":"1","text":"6. En el cual como puse los ojos, consider\u00e9 y vi animales terrestres de cuatro pies, y fieras, y reptiles, y aves del cielo."}},{"@attributes":{"id":"33064","type":"1","text":"7. Y o\u00ed una voz que me dec\u00eda: Lev\u00e1ntate, Pedro, mata y come."}},{"@attributes":{"id":"33065","type":"1","text":"8. Y dije: Se\u00f1or, no; porque ninguna cosa com\u00fan \u00f3 inmunda entr\u00f3 jam\u00e1s en mi boca."}},{"@attributes":{"id":"33066","type":"1","text":"9. Entonces la voz me respondi\u00f3 del cielo segunda vez: Lo que Dios limpi\u00f3, no lo llames t\u00fa com\u00fan."}},{"@attributes":{"id":"33067","type":"1","text":"10. Y esto fu\u00e9 hecho por tres veces: y volvi\u00f3 todo a ser tomado arriba en el cielo."}},{"@attributes":{"id":"33068","type":"1","text":"11. Y he aqu\u00ed, luego sobrevinieron tres hombres a la casa donde yo estaba, enviados a m\u00ed de Cesarea."}},{"@attributes":{"id":"33069","type":"1","text":"12. Y el Esp\u00edritu me dijo que fuese con ellos sin dudar. Y vinieron tambi\u00e9n conmigo estos seis hermanos, y entramos en casa de un var\u00f3n,"}},{"@attributes":{"id":"33070","type":"1","text":"13. El cual nos cont\u00f3 c\u00f3mo hab\u00eda visto un \u00e1ngel en su casa, que se par\u00f3, y le dijo: Env\u00eda a Joppe, y haz venir a un Sim\u00f3n que tiene por sobrenombre Pedro;"}},{"@attributes":{"id":"33071","type":"1","text":"14. El cual te hablar\u00e1 palabras por las cuales ser\u00e1s salvo tu, y toda tu casa."}},{"@attributes":{"id":"33072","type":"1","text":"15. Y como comenc\u00e9 a hablar, cay\u00f3 el Esp\u00edritu Santo sobre ellos tambi\u00e9n, como sobre nosotros al principio."}},{"@attributes":{"id":"33073","type":"1","text":"16. Entonces me acord\u00e9 del dicho del Se\u00f1or, como dijo: Juan ciertamente bautiz\u00f3 en agua; mas vosotros ser\u00e9is bautizados en Esp\u00edritu Santo."}},{"@attributes":{"id":"33074","type":"1","text":"17. As\u00ed que, si Dios les di\u00f3 el mismo don tambi\u00e9n como a nosotros que hemos cre\u00eddo en el Se\u00f1or Jesucristo, \u00bfqui\u00e9n era yo que pudiese estorbar a Dios?"}},{"@attributes":{"id":"33075","type":"1","text":"18. Entonces, o\u00eddas estas cosas, callaron, y glorificaron a Dios, diciendo: De manera que tambi\u00e9n a los Gentiles ha dado Dios arrepentimiento para vida."}},{"@attributes":{"id":"33076","type":"1","style":"subtitulo","text":"La iglesia en Antioqu\u00eda"}},{"@attributes":{"id":"33077","type":"1","text":"19. Y los que hab\u00edan sido esparcidos por causa de la tribulaci\u00f3n que sobrevino en tiempo de Esteban, anduvieron hasta Fenicia, y Cipro, y Antioqu\u00eda, no hablando a nadie la palabra, sino s\u00f3lo a los Jud\u00edos."}},{"@attributes":{"id":"33078","type":"1","text":"20. Y de ellos hab\u00eda unos varones Ciprios y Cirenences, los cuales como entraron en Antioqu\u00eda, hablaron a los Griegos, anunciando el evangelio del Se\u00f1or Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"33079","type":"1","text":"21. Y la mano del Se\u00f1or era con ellos: y creyendo, gran n\u00famero se convirti\u00f3 al Se\u00f1or."}},{"@attributes":{"id":"33080","type":"1","text":"22. Y lleg\u00f3 la fama de estas cosas a o\u00eddos de la iglesia que estaba en Jerusalem: y enviaron a Bernab\u00e9 que fuese hasta Antioqu\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"33081","type":"1","text":"23. El cual, como lleg\u00f3, y vi\u00f3 la gracia de Dios, regocij\u00f3se; y exhort\u00f3 a todos a que permaneciesen en el prop\u00f3sito del coraz\u00f3n en el Se\u00f1or."}},{"@attributes":{"id":"33082","type":"1","text":"24. Porque era var\u00f3n bueno, y lleno de Esp\u00edritu Santo y de fe: y mucha compa\u00f1\u00eda fu\u00e9 agregada al Se\u00f1or."}},{"@attributes":{"id":"33083","type":"1","text":"25. Despu\u00e9s parti\u00f3 Bernab\u00e9 a Tarso a buscar a Saulo; y hallado, le trajo a Antioqu\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"33084","type":"1","text":"26. Y conversaron todo un a\u00f1o all\u00ed con la iglesia, y ense\u00f1aron a mucha gente; y los disc\u00edpulos fueron llamados Cristianos primeramente en Antioqu\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"33085","type":"1","text":"27. Y en aquellos d\u00edas descendieron de Jerusalem profetas a Antioqu\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"33086","type":"1","text":"28. Y levant\u00e1ndose uno de ellos, llamado Agabo, daba a entender por Esp\u00edritu, que hab\u00eda de haber una grande hambre en toda la tierra habitada: la cual hubo en tiempo de Claudio."}},{"@attributes":{"id":"33087","type":"1","text":"29. Entonces los disc\u00edpulos, cada uno conforme a lo que ten\u00eda, determinaron enviar subsidio a los hermanos que habitaban en Judea:"}},{"@attributes":{"id":"33088","type":"1","text":"30. Lo cual asimismo hicieron, envi\u00e1ndolo a los ancianos por mano de Bernab\u00e9 y de Saulo."}}]}