{"@attributes":{"id":"1177","page_number":"1","label":"1","previous":"1176.xml","next":"1178.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33475","type":"1","text":"1. VARONES hermanos y padres, oid la raz\u00f3n que ahora os doy."}},{"@attributes":{"id":"33476","type":"1","text":"2. (Y como oyeron que les hablaba en lengua hebrea, guardaron m\u00e1s silencio.) Y dijo:"}},{"@attributes":{"id":"33477","type":"1","text":"3. Yo de cierto soy Jud\u00edo, nacido en Tarso de Cilicia, mas criado en esta ciudad a los pies de Gamaliel, ense\u00f1ado conforme a la verdad de la ley de la patria, celoso de Dios, como todos vosotros sois hoy."}},{"@attributes":{"id":"33478","type":"1","text":"4. Que he perseguido este camino hasta la muerte, prendiendo y entregando en c\u00e1rceles hombres y mujeres:"}},{"@attributes":{"id":"33479","type":"1","text":"5. Como tambi\u00e9n el pr\u00edncipe de los sacerdotes me es testigo, y todos los ancianos; de los cuales tambi\u00e9n tomando letras a los hermanos, iba a Damasco para traer presos a Jerusalem aun a los que estuviesen all\u00ed, para que fuesen castigados."}},{"@attributes":{"id":"33480","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo relata su conversi\u00f3n"}},{"@attributes":{"id":"33481","type":"4","text":"(Hch. 9.1-19; 26.12-18)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Hch. 9.1-19","text":"1 Saulo, respirando a\u00fan amenazas y muerte contra los disc\u00edpulos del Se\u00f1or, vino al sumo sacerdote, \r2 y le pidi\u00f3 cartas para las sinagogas de Damasco, a fin de que si hallase algunos hombres o mujeres de este Camino, los trajese presos a Jerusal\u00e9n. \r3 Mas yendo por el camino, aconteci\u00f3 que al llegar cerca de Damasco, repentinamente le rode\u00f3 un resplandor de luz del cielo; \r4 y cayendo en tierra, oy\u00f3 una voz que le dec\u00eda Saulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues \r5 El dijo \u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or Y le dijo Yo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues; dura cosa te es dar coces contra el aguij\u00f3n. \r6 El, temblando y temeroso, dijo Se\u00f1or, \u00bfqu\u00e9 quieres que yo haga Y el Se\u00f1or le dijo Lev\u00e1ntate y entra en la ciudad, y se te dir\u00e1 lo que debes hacer. \r7 Y los hombres que iban con Saulo se pararon at\u00f3nitos, oyendo a la verdad la voz, mas sin ver a nadie. \r8 Entonces Saulo se levant\u00f3 de tierra, y abriendo los ojos, no ve\u00eda a nadie; as\u00ed que, llev\u00e1ndole por la mano, le metieron en Damasco, \r9 donde estuvo tres d\u00edas sin ver, y no comi\u00f3 ni bebi\u00f3.\r10 Hab\u00eda entonces en Damasco un disc\u00edpulo llamado Anan\u00edas, a quien el Se\u00f1or dijo en visi\u00f3n Anan\u00edas. Y \u00e9l respondi\u00f3 Heme aqu\u00ed, Se\u00f1or. \r11 Y el Se\u00f1or le dijo Lev\u00e1ntate, y ve a la calle que se llama Derecha, y busca en casa de Judas a uno llamado Saulo, de Tarso; porque he aqu\u00ed, \u00e9l ora, \r12 y ha visto en visi\u00f3n a un var\u00f3n llamado Anan\u00edas, que entra y le pone las manos encima para que recobre la vista. \r13 Entonces Anan\u00edas respondi\u00f3 Se\u00f1or, he o\u00eddo de muchos acerca de este hombre, cu\u00e1ntos males ha hecho a tus santos en Jerusal\u00e9n; \r14 y aun aqu\u00ed tiene autoridad de los principales sacerdotes para prender a todos los que invocan tu nombre. \r15 El Se\u00f1or le dijo Ve, porque instrumento escogido me es \u00e9ste, para llevar mi nombre en presencia de los gentiles, y de reyes, y de los hijos de Israel; \r16 porque yo le mostrar\u00e9 cu\u00e1nto le es necesario padecer por mi nombre.\r17 Fue entonces Anan\u00edas y entr\u00f3 en la casa, y poniendo sobre \u00e9l las manos, dijo Hermano Saulo, el Se\u00f1or Jes\u00fas, que se te apareci\u00f3 en el camino por donde ven\u00edas, me ha enviado para que recibas la vista y seas lleno del Esp\u00edritu Santo. \r18 Y al momento le cayeron de los ojos como escamas, y recibi\u00f3 al instante la vista; y levant\u00e1ndose, fue bautizado. \r19 Y habiendo tomado alimento, recobr\u00f3 fuerzas. Y estuvo Saulo por algunos d\u00edas con los disc\u00edpulos que estaban en Damasco.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Hch. 26.12-18","text":"12 Ocupado en esto, iba yo a Damasco con poderes y en comisi\u00f3n de los principales sacerdotes, \r13 cuando a mediod\u00eda, oh rey, yendo por el camino, vi una luz del cielo que sobrepasaba el resplandor del sol, la cual me rode\u00f3 a m\u00ed y a los que iban conmigo. \r14 Y habiendo ca\u00eddo todos nosotros en tierra, o\u00ed una voz que me hablaba, y dec\u00eda en lengua hebrea Saulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues Dura cosa te es dar coces contra el aguij\u00f3n. \r15 Yo entonces dije \u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or Y el Se\u00f1or dijo Yo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues. \r16 Pero lev\u00e1ntate, y ponte sobre tus pies; porque para esto he aparecido a ti, para ponerte por ministro y testigo de las cosas que has visto, y de aquellas en que me aparecer\u00e9 a ti, \r17 libr\u00e1ndote de tu pueblo, y de los gentiles, a quienes ahora te env\u00edo, \r18 para que abras sus ojos, para que se conviertan de las tinieblas a la luz, y de la potestad de Satan\u00e1s a Dios; para que reciban, por la fe que es en m\u00ed, perd\u00f3n de pecados y herencia entre los santificados.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"33482","type":"1","text":"6. Mas aconteci\u00f3 que yendo yo, y llegando cerca de Damasco, como a medio d\u00eda, de repente me rode\u00f3 mucha luz del cielo:"}},{"@attributes":{"id":"33483","type":"1","text":"7. Y ca\u00ed en el suelo, y o\u00ed una voz que me dec\u00eda: Saulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues?"}},{"@attributes":{"id":"33484","type":"1","text":"8. Yo entonces respond\u00ed: \u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or? Y me dijo: Yo soy Jes\u00fas de Nazaret, a qui\u00e9n t\u00fa persigues."}},{"@attributes":{"id":"33485","type":"1","text":"9. Y los que estaban conmigo vieron a la verdad la luz, y se espantaron; mas no oyeron la voz del que hablaba conmigo."}},{"@attributes":{"id":"33486","type":"1","text":"10. Y dije: \u00bfQu\u00e9 har\u00e9, Se\u00f1or? Y el Se\u00f1or me dijo: Lev\u00e1ntate, y ve a Damasco, y all\u00ed te ser\u00e1 dicho todo lo que te est\u00e1 se\u00f1alado hacer."}},{"@attributes":{"id":"33487","type":"1","text":"11. Y como yo no viese por causa de la claridad de la luz, llevado de la mano por los que estaban conmigo, vine a Damasco."}},{"@attributes":{"id":"33488","type":"1","text":"12. Entonces un Anan\u00edas, var\u00f3n p\u00edo conforme a la ley, que ten\u00eda buen testimonio de todos los Jud\u00edos que all\u00ed moraban,"}},{"@attributes":{"id":"33489","type":"1","text":"13. Viniendo a m\u00ed, y acerc\u00e1ndose, me dijo: Hermano Saulo, recibe la vista. Y yo en aquella hora le mir\u00e9."}},{"@attributes":{"id":"33490","type":"1","text":"14. Y \u00e9l dijo: El Dios de nuestros padres te ha predestinado para que conocieses su voluntad, y vieses a aquel Justo, y oyeses la voz de su boca."}},{"@attributes":{"id":"33491","type":"1","text":"15. Porque has de ser testigo suyo a todos los hombres, de lo que has visto y o\u00eddo."}},{"@attributes":{"id":"33492","type":"1","text":"16. Ahora pues, \u00bfpor qu\u00e9 te detienes? Lev\u00e1ntate, y baut\u00edzate, y lava tus pecados, invocando su nombre."}},{"@attributes":{"id":"33493","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo es enviado a los gentiles"}},{"@attributes":{"id":"33494","type":"1","text":"17. Y me aconteci\u00f3, vuelto a Jerusalem, que orando en el templo, fu\u00ed arrebatado fuera de m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"33495","type":"1","text":"18. Y le vi que me dec\u00eda: Date prisa, y sal prestamente fuera de Jerusalem; porque no recibir\u00e1n tu testimonio de m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"33496","type":"1","text":"19. Y yo dije: Se\u00f1or, ellos saben que yo encerraba en c\u00e1rcel, y her\u00eda por las sinagogas a los que cre\u00edan en ti;"}},{"@attributes":{"id":"33497","type":"1","text":"20. Y cuando se derramaba la sangre de Esteban tu testigo, yo tambi\u00e9n estaba presente, y consent\u00eda a su muerte, y guardaba las ropas de los que le mataban."}},{"@attributes":{"id":"33498","type":"1","text":"21. Y me dijo: Ve, porque yo te tengo que enviar lejos a los Gentiles."}},{"@attributes":{"id":"33499","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo en manos del tribuno"}},{"@attributes":{"id":"33500","type":"1","text":"22. Y le oyeron hasta esta palabra: entonces alzaron la voz, diciendo: Quita de la tierra a un tal hombre, porque no conviene que viva."}},{"@attributes":{"id":"33501","type":"1","text":"23. Y dando ellos voces, y arrojando sus ropas y echando polvo al aire,"}},{"@attributes":{"id":"33502","type":"1","text":"24. Mand\u00f3 el tribuno que le llevasen a la fortaleza, y orden\u00f3 que fuese examinado con azotes, para saber por qu\u00e9 causa clamaban as\u00ed contra \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"33503","type":"1","text":"25. Y como le ataron con correas, Pablo dijo al centuri\u00f3n que estaba presente: \u00bfOs es l\u00edcito azotar a un hombre Romano sin ser condenado?"}},{"@attributes":{"id":"33504","type":"1","text":"26. Y como el centuri\u00f3n oy\u00f3 esto, fu\u00e9 y di\u00f3 aviso al tribuno, diciendo \u00bfQu\u00e9 vas a hacer? porque este hombre es Romano."}},{"@attributes":{"id":"33505","type":"1","text":"27. Y viniendo el tribuno, le dijo: Dime, \u00bferes t\u00fa Romano? Y \u00e9l dijo: S\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"33506","type":"1","text":"28. Y respondi\u00f3 el tribuno: Yo con grande suma alcanc\u00e9 esta ciudadan\u00eda. Entonces Pablo dijo: Pero yo lo soy de nacimiento."}},{"@attributes":{"id":"33507","type":"1","text":"29. As\u00ed que, luego se apartaron de \u00e9l los que le hab\u00edan de atormentar: y aun el tribuno tambi\u00e9n tuvo temor, entendido que era Romano, por haberle atado."}},{"@attributes":{"id":"33508","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo ante el concilio"}},{"@attributes":{"id":"33509","type":"1","text":"30. Y al d\u00eda siguiente, queriendo saber de cierto la causa por qu\u00e9 era acusado de los Jud\u00edos, le solt\u00f3 de las prisiones, y mand\u00f3 venir a los pr\u00edncipes de los sacerdotes, y a todo su concilio: y sacando a Pablo, le present\u00f3 delante de ellos."}}]}