{"@attributes":{"id":"1178","page_number":"1","label":"1","previous":"1177.xml","next":"1179.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33510","type":"4","text":"(Hch. 9.1-19; 26.12-18)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Hch. 9.1-19","text":"1 Saulo, respirando a\u00fan amenazas y muerte contra los disc\u00edpulos del Se\u00f1or, vino al sumo sacerdote, \r2 y le pidi\u00f3 cartas para las sinagogas de Damasco, a fin de que si hallase algunos hombres o mujeres de este Camino, los trajese presos a Jerusal\u00e9n. \r3 Mas yendo por el camino, aconteci\u00f3 que al llegar cerca de Damasco, repentinamente le rode\u00f3 un resplandor de luz del cielo; \r4 y cayendo en tierra, oy\u00f3 una voz que le dec\u00eda Saulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues \r5 El dijo \u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or Y le dijo Yo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues; dura cosa te es dar coces contra el aguij\u00f3n. \r6 El, temblando y temeroso, dijo Se\u00f1or, \u00bfqu\u00e9 quieres que yo haga Y el Se\u00f1or le dijo Lev\u00e1ntate y entra en la ciudad, y se te dir\u00e1 lo que debes hacer. \r7 Y los hombres que iban con Saulo se pararon at\u00f3nitos, oyendo a la verdad la voz, mas sin ver a nadie. \r8 Entonces Saulo se levant\u00f3 de tierra, y abriendo los ojos, no ve\u00eda a nadie; as\u00ed que, llev\u00e1ndole por la mano, le metieron en Damasco, \r9 donde estuvo tres d\u00edas sin ver, y no comi\u00f3 ni bebi\u00f3.\r10 Hab\u00eda entonces en Damasco un disc\u00edpulo llamado Anan\u00edas, a quien el Se\u00f1or dijo en visi\u00f3n Anan\u00edas. Y \u00e9l respondi\u00f3 Heme aqu\u00ed, Se\u00f1or. \r11 Y el Se\u00f1or le dijo Lev\u00e1ntate, y ve a la calle que se llama Derecha, y busca en casa de Judas a uno llamado Saulo, de Tarso; porque he aqu\u00ed, \u00e9l ora, \r12 y ha visto en visi\u00f3n a un var\u00f3n llamado Anan\u00edas, que entra y le pone las manos encima para que recobre la vista. \r13 Entonces Anan\u00edas respondi\u00f3 Se\u00f1or, he o\u00eddo de muchos acerca de este hombre, cu\u00e1ntos males ha hecho a tus santos en Jerusal\u00e9n; \r14 y aun aqu\u00ed tiene autoridad de los principales sacerdotes para prender a todos los que invocan tu nombre. \r15 El Se\u00f1or le dijo Ve, porque instrumento escogido me es \u00e9ste, para llevar mi nombre en presencia de los gentiles, y de reyes, y de los hijos de Israel; \r16 porque yo le mostrar\u00e9 cu\u00e1nto le es necesario padecer por mi nombre.\r17 Fue entonces Anan\u00edas y entr\u00f3 en la casa, y poniendo sobre \u00e9l las manos, dijo Hermano Saulo, el Se\u00f1or Jes\u00fas, que se te apareci\u00f3 en el camino por donde ven\u00edas, me ha enviado para que recibas la vista y seas lleno del Esp\u00edritu Santo. \r18 Y al momento le cayeron de los ojos como escamas, y recibi\u00f3 al instante la vista; y levant\u00e1ndose, fue bautizado. \r19 Y habiendo tomado alimento, recobr\u00f3 fuerzas. Y estuvo Saulo por algunos d\u00edas con los disc\u00edpulos que estaban en Damasco.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Hch. 26.12-18","text":"12 Ocupado en esto, iba yo a Damasco con poderes y en comisi\u00f3n de los principales sacerdotes, \r13 cuando a mediod\u00eda, oh rey, yendo por el camino, vi una luz del cielo que sobrepasaba el resplandor del sol, la cual me rode\u00f3 a m\u00ed y a los que iban conmigo. \r14 Y habiendo ca\u00eddo todos nosotros en tierra, o\u00ed una voz que me hablaba, y dec\u00eda en lengua hebrea Saulo, Saulo, \u00bfpor qu\u00e9 me persigues Dura cosa te es dar coces contra el aguij\u00f3n. \r15 Yo entonces dije \u00bfQui\u00e9n eres, Se\u00f1or Y el Se\u00f1or dijo Yo soy Jes\u00fas, a quien t\u00fa persigues. \r16 Pero lev\u00e1ntate, y ponte sobre tus pies; porque para esto he aparecido a ti, para ponerte por ministro y testigo de las cosas que has visto, y de aquellas en que me aparecer\u00e9 a ti, \r17 libr\u00e1ndote de tu pueblo, y de los gentiles, a quienes ahora te env\u00edo, \r18 para que abras sus ojos, para que se conviertan de las tinieblas a la luz, y de la potestad de Satan\u00e1s a Dios; para que reciban, por la fe que es en m\u00ed, perd\u00f3n de pecados y herencia entre los santificados.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"33511","type":"1","text":"1. ENTONCES Pablo, poniendo los ojos en el concilio, dice: Varones hermanos, yo con toda buena conciencia he conversado delante de Dios hasta el d\u00eda de hoy."}},{"@attributes":{"id":"33512","type":"1","text":"2. El pr\u00edncipe de los sacerdotes, Anan\u00edas, mand\u00f3 entonces a los que estaban delante de \u00e9l, que le hiriesen en la boca."}},{"@attributes":{"id":"33513","type":"1","text":"3. Entonces Pablo le dijo: Herirte ha Dios, pared blanqueada: \u00bfy est\u00e1s t\u00fa sentado para juzgarme conforme a la ley, y contra la ley me mandas herir?"}},{"@attributes":{"id":"33514","type":"1","text":"4. Y los que estaban presentes dijeron: \u00bfAl sumo sacerdote de Dios maldices?"}},{"@attributes":{"id":"33515","type":"1","text":"5. Y Pablo dijo: No sab\u00eda, hermanos, que era el sumo sacerdote; pues escrito est\u00e1: Al pr\u00edncipe de tu pueblo no maldecir\u00e1s."}},{"@attributes":{"id":"33516","type":"1","text":"6. Entonces Pablo, sabiendo que la una parte era de Saduceos, y la otra de Fariseos, clam\u00f3 en el concilio: Varones hermanos, yo soy Fariseo, hijo de Fariseo: de la esperanza y de la resurrecci\u00f3n de los muertos soy yo juzgado."}},{"@attributes":{"id":"33517","type":"1","text":"7. Y como hubo dicho esto, fu\u00e9 hecha disensi\u00f3n entre los Fariseos y los Saduceos; y la multitud fu\u00e9 dividida."}},{"@attributes":{"id":"33518","type":"1","text":"8. Porque los Saduceos dicen que no hay resurrecci\u00f3n, ni \u00e1ngel, ni esp\u00edritu; mas los Fariseos confiesan ambas cosas."}},{"@attributes":{"id":"33519","type":"1","text":"9. Y levant\u00f3se un gran clamor: y levant\u00e1ndose los escribas de la parte de los Fariseos, contend\u00edan diciendo: Ning\u00fan mal hallamos en este hombre; que si esp\u00edritu le ha hablado, \u00f3 \u00e1ngel, no resistamos a Dios."}},{"@attributes":{"id":"33520","type":"1","text":"10. Y habiendo grande disensi\u00f3n, el tribuno, teniendo temor de que Pablo fuese despedazado de ellos, mand\u00f3 venir soldados, y arrebatarle de en medio de ellos, y llevarle a la fortaleza."}},{"@attributes":{"id":"33521","type":"1","text":"11. Y la noche siguiente, present\u00e1ndosele el Se\u00f1or, le dijo: Conf\u00eda, Pablo; que como has testificado de m\u00ed en Jerusalem, as\u00ed es menester testifiques tambi\u00e9n en Roma."}},{"@attributes":{"id":"33522","type":"1","style":"subtitulo","text":"Complot contra Pablo"}},{"@attributes":{"id":"33523","type":"1","text":"12. Y venido el d\u00eda, algunos de los Jud\u00edos se juntaron, \u00e9 hicieron voto bajo de maldici\u00f3n, diciendo que ni comer\u00edan ni beber\u00edan hasta que hubiesen muerto a Pablo."}},{"@attributes":{"id":"33524","type":"1","text":"13. Y eran m\u00e1s de cuarenta los que hab\u00edan hecho esta conjuraci\u00f3n;"}},{"@attributes":{"id":"33525","type":"1","text":"14. Los cuales se fueron a los pr\u00edncipes de los sacerdotes y a los ancianos, y dijeron: Nosotros hemos hecho voto debajo de maldici\u00f3n, que no hemos de gustar nada hasta que hayamos muerto a Pablo."}},{"@attributes":{"id":"33526","type":"1","text":"15. Ahora pues, vosotros, con el concilio, requerid al tribuno que le saque ma\u00f1ana a vosotros como que quer\u00e9is entender de \u00e9l alguna cosa m\u00e1s cierta; y nosotros, antes que \u00e9l llegue, estaremos aparejados para matarle."}},{"@attributes":{"id":"33527","type":"1","text":"16. Entonces un hijo de la hermana de Pablo, oyendo las asechanzas, fu\u00e9, y entr\u00f3 en la fortaleza, y di\u00f3 aviso a Pablo."}},{"@attributes":{"id":"33528","type":"1","text":"17. Y Pablo, llamando a uno de los centuriones, dice: Lleva a este mancebo al tribuno, porque tiene cierto aviso que darle."}},{"@attributes":{"id":"33529","type":"1","text":"18. El entonces tom\u00e1ndole, le llev\u00f3 al tribuno, y dijo: El preso Pablo, llam\u00e1ndome, me rog\u00f3 que trajese a ti este mancebo, que tiene algo que hablarte."}},{"@attributes":{"id":"33530","type":"1","text":"19. Y el tribuno, tom\u00e1ndole de la mano y retir\u00e1ndose aparte, le pregunt\u00f3: \u00bfQu\u00e9 es lo que tienes que decirme?"}},{"@attributes":{"id":"33531","type":"1","text":"20. Y \u00e9l dijo: Los Jud\u00edos han concertado rogarte que ma\u00f1ana saques a Pablo al concilio, como que han de inquirir de \u00e9l alguna cosa m\u00e1s cierta."}},{"@attributes":{"id":"33532","type":"1","text":"21. Mas t\u00fa no los creas; porque m\u00e1s de cuarenta hombres de ellos le acechan, los cuales han hecho voto debajo de maldici\u00f3n, de no comer ni beber hasta que le hayan muerto; y ahora est\u00e1n apercibidos esperando tu promesa."}},{"@attributes":{"id":"33533","type":"1","text":"22. Entonces el tribuno despidi\u00f3 al mancebo, mand\u00e1ndole que a nadie dijese que le hab\u00eda dado aviso de esto."}},{"@attributes":{"id":"33534","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo es enviado a F\u00e9lix el gobernador"}},{"@attributes":{"id":"33535","type":"1","text":"23. Y llamados dos centuriones, mand\u00f3 que apercibiesen para la hora tercia de la noche doscientos soldados, que fuesen hasta Cesarea, y setenta de a caballo, y doscientos lanceros;"}},{"@attributes":{"id":"33536","type":"1","text":"24. Y que aparejasen cabalgaduras en que poniendo a Pablo, le llevasen en salvo a F\u00e9lix el Presidente."}},{"@attributes":{"id":"33537","type":"1","text":"25. Y escribi\u00f3 una carta en estos t\u00e9rminos:"}},{"@attributes":{"id":"33538","type":"1","text":"26. Claudio Lisias al excelent\u00edsimo gobernador F\u00e9lix: Salud."}},{"@attributes":{"id":"33539","type":"1","text":"27. A este hombre, aprehendido de los Jud\u00edos, y que iban ellos a matar, libr\u00e9 yo acudiendo con la tropa, habiendo entendido que era Romano."}},{"@attributes":{"id":"33540","type":"1","text":"28. Y queriendo saber la causa por qu\u00e9 le acusaban, le llev\u00e9 al concilio de ellos:"}},{"@attributes":{"id":"33541","type":"1","text":"29. Y hall\u00e9 que le acusaban de cuestiones de la ley de ellos, y que ning\u00fan crimen ten\u00eda digno de muerte \u00f3 de prisi\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"33542","type":"1","text":"30. Mas si\u00e9ndome dado aviso de asechanzas que le hab\u00edan aparejado los Jud\u00edos, luego al punto le he enviado a ti, intimando tambi\u00e9n a los acusadores que traten delante de ti lo que tienen contra \u00e9l. P\u00e1salo bien."}},{"@attributes":{"id":"33543","type":"1","text":"31. Y los soldados, tomando a Pablo como les era mandado, llev\u00e1ronle de noche a Antipatris."}},{"@attributes":{"id":"33544","type":"1","text":"32. Y al d\u00eda siguiente, dejando a los de a caballo que fuesen con \u00e9l, se volvieron a la fortaleza."}},{"@attributes":{"id":"33545","type":"1","text":"33. y como llegaron a Cesarea, y dieron la carta al gobernador, presentaron tambi\u00e9n a Pablo delante de \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"33546","type":"1","text":"34. Y el gobernador, le\u00edda la carta, pregunt\u00f3 de qu\u00e9 provincia era; y entendiendo que de Cilicia,"}},{"@attributes":{"id":"33547","type":"1","text":"35. Te oir\u00e9, dijo, cuando vinieren tus acusadores. Y mand\u00f3 que le guardasen en el pretorio de Herodes."}}]}