{"@attributes":{"id":"1180","page_number":"1","label":"1","previous":"1179.xml","next":"1181.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33575","type":"1","text":"1. FESTO pues, entrado en la provincia, tres d\u00edas despu\u00e9s subi\u00f3 de Cesarea a Jerusalem."}},{"@attributes":{"id":"33576","type":"1","text":"2. Y vinieron a \u00e9l los pr\u00edncipes de los sacerdotes y los principales de los Jud\u00edos contra Pablo; y le rogaron,"}},{"@attributes":{"id":"33577","type":"1","text":"3. Pidiendo gracia contra \u00e9l, que le hiciese traer a Jerusalem, poniendo ellos asechanzas para matarle en el camino."}},{"@attributes":{"id":"33578","type":"1","text":"4. Mas Festo respondi\u00f3, que Pablo estaba guardado en Cesarea, y que \u00e9l mismo partir\u00eda presto."}},{"@attributes":{"id":"33579","type":"1","text":"5. Los que de vosotros pueden, dijo desciendan juntamente; y si hay alg\u00fan crimen en este var\u00f3n, ac\u00fasenle."}},{"@attributes":{"id":"33580","type":"1","text":"6. Y deteni\u00e9ndose entre ellos no m\u00e1s de ocho \u00f3 diez d\u00edas, venido a Cesarea, el siguiente d\u00eda se sent\u00f3 en el tribunal, y mand\u00f3 que Pablo fuese tra\u00eddo."}},{"@attributes":{"id":"33581","type":"1","text":"7. El cual venido, le rodearon los Jud\u00edos que hab\u00edan venido de Jerusalem, poniendo contra Pablo muchas y graves acusaciones, las cuales no pod\u00edan probar;"}},{"@attributes":{"id":"33582","type":"1","text":"8. Alegando \u00e9l por su parte: Ni contra la ley de los Jud\u00edos, ni contra el templo, ni contra C\u00e9sar he pecado en nada."}},{"@attributes":{"id":"33583","type":"1","text":"9. Mas Festo, queriendo congraciarse con los Jud\u00edos, respondiendo a Pablo, dijo: \u00bfQuieres subir a Jerusalem, y all\u00e1 ser juzgado de estas cosas delante de m\u00ed?"}},{"@attributes":{"id":"33584","type":"1","text":"10. Y Pablo dijo: Ante el tribunal de C\u00e9sar estoy, donde conviene que sea juzgado. A los Jud\u00edos no he hecho injuria alguna, como t\u00fa sabes muy bien."}},{"@attributes":{"id":"33585","type":"1","text":"11. Porque si alguna injuria, \u00f3 cosa alguna digna de muerte he hecho, no rehuso morir; mas si nada hay de las cosas de que \u00e9stos me acusan, nadie puede darme a ellos. A C\u00e9sar apelo."}},{"@attributes":{"id":"33586","type":"1","text":"12. Entonces Festo, habiendo hablado con el consejo, respondi\u00f3: \u00bfA C\u00e9sar has apelado? a C\u00e9sar ir\u00e1s."}},{"@attributes":{"id":"33587","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo ante Agripa y Berenice"}},{"@attributes":{"id":"33588","type":"1","text":"13. Y pasados algunos d\u00edas, el rey Agripa y Bernice vinieron a Cesarea a saludar a Festo."}},{"@attributes":{"id":"33589","type":"1","text":"14. Y como estuvieron all\u00ed muchos d\u00edas, Festo declar\u00f3 la causa de Pablo al rey, diciendo: Un hombre ha sido dejado preso por F\u00e9lix,"}},{"@attributes":{"id":"33590","type":"1","text":"15. Sobre el cual, cuando fu\u00ed a Jerusalem, vinieron a m\u00ed los pr\u00edncipes de los sacerdotes y los ancianos de los Jud\u00edos, pidiendo condenaci\u00f3n contra \u00e9l:"}},{"@attributes":{"id":"33591","type":"1","text":"16. A los cuales respond\u00ed: no ser costumbre de los Romanos dar alguno a la muerte antes que el que es acusado tenga presentes sus acusadores, y haya lugar de defenderse de la acusaci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"33592","type":"1","text":"17. As\u00ed que, habiendo venido ellos juntos ac\u00e1, sin ninguna dilaci\u00f3n, al d\u00eda siguiente, sentado en el tribunal, mand\u00e9 traer al hombre;"}},{"@attributes":{"id":"33593","type":"1","text":"18. Y estando presentes los acusadores, ning\u00fan cargo produjeron de los que yo sospechaba:"}},{"@attributes":{"id":"33594","type":"1","text":"19. Solamente ten\u00edan contra \u00e9l ciertas cuestiones acerca de su superstici\u00f3n, y de un cierto Jes\u00fas, difunto, el cual Pablo afirmaba que estaba vivo."}},{"@attributes":{"id":"33595","type":"1","text":"20. Y yo, dudando en cuesti\u00f3n semejante, dije, si quer\u00eda ir a Jerusalem, y all\u00e1 ser juzgado de estas cosas."}},{"@attributes":{"id":"33596","type":"1","text":"21. Mas apelando Pablo a ser guardado al conocimiento de Augusto, mand\u00e9 que le guardasen hasta que le enviara a C\u00e9sar."}},{"@attributes":{"id":"33597","type":"1","text":"22. Entonces Agripa dijo a Festo: Yo tambi\u00e9n quisiera oir a ese hombre. Y \u00e9l dijo: Ma\u00f1ana le oir\u00e1s."}},{"@attributes":{"id":"33598","type":"1","text":"23. Y al otro d\u00eda, viniendo Agripa y Bernice con mucho aparato, y entrando en la audiencia con los tribunos y principales hombres de la ciudad, por mandato de Festo, fu\u00e9 tra\u00eddo Pablo."}},{"@attributes":{"id":"33599","type":"1","text":"24. Entonces Festo dijo: Rey Agripa, y todos los varones que est\u00e1is aqu\u00ed juntos con nosotros: veis a \u00e9ste, por el cual toda la multitud de los Jud\u00edos me ha demandado en Jerusalem y aqu\u00ed, dando voces que no conviene que viva m\u00e1s;"}},{"@attributes":{"id":"33600","type":"1","text":"25. Mas yo, hallando que ninguna cosa digna de muerte ha hecho, y \u00e9l mismo apelando a Augusto, he determinado enviarle:"}},{"@attributes":{"id":"33601","type":"1","text":"26. Del cual no tengo cosa cierta que escriba al se\u00f1or; por lo que le he sacado a vosotros, y mayormente a t\u00ed, oh rey Agripa, para que hecha informaci\u00f3n, tenga yo qu\u00e9 escribir."}},{"@attributes":{"id":"33602","type":"1","text":"27. Porque fuera de raz\u00f3n me parece enviar un preso, y no informar de las causas."}}]}