{"@attributes":{"id":"1158","page_number":"1","label":"1","previous":"1157.xml","next":"1159.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"32733","type":"1","text":"1. PEDRO y Juan sub\u00edan juntos al templo a la hora de oraci\u00f3n, la de nona."}},{"@attributes":{"id":"32734","type":"1","text":"2. Y un hombre que era cojo desde el vientre de su madre, era tra\u00eddo; al cual pon\u00edan cada d\u00eda a la puerta del templo que se llama la Hermosa, para que pidiese limosna de los que entraban en el templo."}},{"@attributes":{"id":"32735","type":"1","text":"3. Este, como vi\u00f3 a Pedro y a Juan que iban a entrar en el templo, rogaba que le diesen limosna."}},{"@attributes":{"id":"32736","type":"1","text":"4. Y Pedro, con Juan, fijando los ojos en \u00e9l, dijo: Mira a nosotros."}},{"@attributes":{"id":"32737","type":"1","text":"5. Entonces \u00e9l estuvo atento a ellos, esperando recibir de ellos algo."}},{"@attributes":{"id":"32738","type":"1","text":"6. Y Pedro dijo: Ni tengo plata ni oro; mas lo que tengo te doy: en el nombre de Jesucristo de Nazaret, lev\u00e1ntate y anda."}},{"@attributes":{"id":"32739","type":"1","text":"7. Y tom\u00e1ndole por la mano derecha le levant\u00f3: y luego fueron afirmados sus pies y tobillos;"}},{"@attributes":{"id":"32740","type":"1","text":"8. Y saltando, se puso en pie, y anduvo; y entr\u00f3 con ellos en el templo, andando, y saltando, y alabando a Dios."}},{"@attributes":{"id":"32741","type":"1","text":"9. Y todo el pueblo le vi\u00f3 andar y alabar a Dios."}},{"@attributes":{"id":"32742","type":"1","text":"10. Y conoc\u00edan que \u00e9l era el que se sentaba a la limosna a la puerta del templo, la Hermosa: y fueron llenos de asombro y de espanto por lo que le hab\u00eda acontecido."}},{"@attributes":{"id":"32743","type":"1","style":"subtitulo","text":"Discurso de Pedro en el p\u00f3rtico de Salom\u00f3n"}},{"@attributes":{"id":"32744","type":"1","text":"11. Y teniendo a Pedro y a Juan el cojo que hab\u00eda sido sanado, todo el pueblo concurri\u00f3 a ellos al p\u00f3rtico que se llama de Salom\u00f3n, at\u00f3nitos."}},{"@attributes":{"id":"32745","type":"1","text":"12. Y viendo esto Pedro, respondi\u00f3 al pueblo: Varones Israelitas, \u00bfpor qu\u00e9 os maravill\u00e1is de esto? \u00f3 \u00bfpor qu\u00e9 pon\u00e9is los ojos en nosotros, como si con nuestra virtud \u00f3 piedad hubi\u00e9semos hecho andar a \u00e9ste?"}},{"@attributes":{"id":"32746","type":"1","text":"13. El Dios de Abraham, y de Isaac, y de Jacob, el Dios de nuestros padres ha glorificado a su Hijo Jes\u00fas, al cual vosotros entregasteis, y negasteis delante de Pilato, juzgando \u00e9l que hab\u00eda de ser suelto."}},{"@attributes":{"id":"32747","type":"1","text":"14. Mas vosotros al Santo y al Justo negasteis, y pedisteis que se os diese un homicida;"}},{"@attributes":{"id":"32748","type":"1","text":"15. Y matasteis al Autor de la vida, al cual Dios ha resucitado de los muertos; de lo que nosotros somos testigos."}},{"@attributes":{"id":"32749","type":"1","text":"16. Y en la fe de su nombre, a \u00e9ste que vosotros veis y conoc\u00e9is, ha confirmado su nombre: y la fe que por \u00e9l es, ha dado a este esta completa sanidad en presencia de todos vosotros."}},{"@attributes":{"id":"32750","type":"1","text":"17. Mas ahora, hermanos, s\u00e9 que por ignorancia lo hab\u00e9is hecho, como tambi\u00e9n vuestros pr\u00edncipes."}},{"@attributes":{"id":"32751","type":"1","text":"18. Empero, Dios ha cumplido as\u00ed lo que hab\u00eda antes anunciado por boca de todos sus profetas, que su Cristo hab\u00eda de padecer."}},{"@attributes":{"id":"32752","type":"1","text":"19. As\u00ed que, arrepent\u00edos y convert\u00edos, para que sean borrados vuestros pecados; pues que vendr\u00e1n los tiempos del refrigerio de la presencia del Se\u00f1or,"}},{"@attributes":{"id":"32753","type":"1","text":"20. Y enviar\u00e1 a Jesucristo, que os fu\u00e9 antes anunciado:"}},{"@attributes":{"id":"32754","type":"1","text":"21. Al cual de cierto es menester que el cielo tenga hasta los tiempos de la restauraci\u00f3n de todas las cosas, que habl\u00f3 Dios por boca de sus santos profetas que han sido desde el siglo."}},{"@attributes":{"id":"32755","type":"1","text":"22. Porque Mois\u00e9s dijo a los padres: El Se\u00f1or vuestro Dios os levantar\u00e1 profeta de vuestros hermanos, como yo; a \u00e9l oir\u00e9is en todas las cosas que os hablare."}},{"@attributes":{"id":"32756","type":"1","text":"23. Y ser\u00e1, que cualquiera alma que no oyere a aquel profeta, ser\u00e1 desarraigada del pueblo."}},{"@attributes":{"id":"32757","type":"1","text":"24. Y todos los profetas desde Samuel y en adelante, todos los que han hablado, han anunciado estos d\u00edas."}},{"@attributes":{"id":"32758","type":"1","text":"25. Vosotros sois los hijos de los profetas, y del pacto que Dios concert\u00f3 con nuestros padres, diciendo a Abraham: Y en tu simiente ser\u00e1n benditas todas las familias de la tierra."}},{"@attributes":{"id":"32759","type":"1","text":"26. A vosotros primeramente, Dios, habiendo levantado a su Hijo, le envi\u00f3 para que os bendijese, a fin de que cada uno se convierta de su maldad."}}]}