{"chapter":[{"@attributes":{"id":"1156","number":"1","name":"La promesa del Esp\u00edritu Santo"}},{"@attributes":{"id":"1157","number":"2","name":"La venida del Esp\u00edritu Santo"}},{"@attributes":{"id":"1158","number":"3","name":"Curaci\u00f3n de un cojo"}},{"@attributes":{"id":"1159","number":"4","name":"Pedro y Juan ante el concilio"}},{"@attributes":{"id":"1160","number":"5","name":"Anan\u00edas y Safira"}},{"@attributes":{"id":"1161","number":"6","name":"Elecci\u00f3n de siete di\u00e1conos"}},{"@attributes":{"id":"1162","number":"7","name":"Defensa y muerte de Esteban"}},{"@attributes":{"id":"1163","number":"8","name":"Saulo persigue a la iglesia"}},{"@attributes":{"id":"1164","number":"9","name":"Conversi\u00f3n de Saulo"}},{"@attributes":{"id":"1165","number":"10","name":"Pedro y Cornelio"}},{"@attributes":{"id":"1166","number":"11","name":"Informe de Pedro a la iglesia de Jerusal\u00e9n"}},{"@attributes":{"id":"1167","number":"12","name":"Jacobo, muerto; Pedro, encarcelado"}},{"@attributes":{"id":"1168","number":"13","name":"Bernab\u00e9 y Saulo comienzan su primer viaje misionero"}},{"@attributes":{"id":"1169","number":"14","name":"Pablo y Bernab\u00e9 en Iconio"}},{"@attributes":{"id":"1170","number":"15","name":"El concilio en Jerusal\u00e9n"}},{"@attributes":{"id":"1171","number":"16","name":"Timoteo acompa\u00f1a a Pablo y a Silas"}},{"@attributes":{"id":"1172","number":"17","name":"El alboroto en Tesal\u00f3nica"}},{"@attributes":{"id":"1173","number":"18","name":"Pablo en Corinto"}},{"@attributes":{"id":"1174","number":"19","name":"Pablo en Efeso"}},{"@attributes":{"id":"1175","number":"20","name":"Viaje de Pablo a Macedonia y Grecia"}},{"@attributes":{"id":"1176","number":"21","name":"Viaje de Pablo a Jerusal\u00e9n"}},{"@attributes":{"id":"1177","number":"22","name":"HECHOS 22"}},{"@attributes":{"id":"1178","number":"23","name":"HECHOS 23"}},{"@attributes":{"id":"1179","number":"24","name":"Defensa de Pablo ante F\u00e9lix"}},{"@attributes":{"id":"1180","number":"25","name":"Pablo apela a C\u00e9sar"}},{"@attributes":{"id":"1181","number":"26","name":"Defensa de Pablo ante Agripa"}},{"@attributes":{"id":"1182","number":"27","name":"Pablo es enviado a Roma"}},{"@attributes":{"id":"1183","number":"28","name":"Pablo en la isla de Malta"}}]}