{"@attributes":{"id":"1082","page_number":"1","label":"1","previous":"1081.xml","next":"1083.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"28735","type":"4","text":"(Mr. 8.11-13; Lc. 12.54-56)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 8.11-13","text":"11 Vinieron entonces los fariseos y comenzaron a discutir con \u00e9l, pidi\u00e9ndole se\u00f1al del cielo, para tentarle. \r12 Y gimiendo en su esp\u00edritu, dijo \u00bfPor qu\u00e9 pide se\u00f1al esta generaci\u00f3n De cierto os digo que no se dar\u00e1 se\u00f1al a esta generaci\u00f3n. \r13 Y dej\u00e1ndolos, volvi\u00f3 a entrar en la barca, y se fue a la otra ribera.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 12.54-56","text":"54 Dec\u00eda tambi\u00e9n a la multitud Cuando veis la nube que sale del poniente, luego dec\u00eds Agua viene; y as\u00ed sucede. \r55 Y cuando sopla el viento del sur, dec\u00eds Har\u00e1 calor; y lo hace. \r56 \u00a1Hip\u00f3critas! Sab\u00e9is distinguir el aspecto del cielo y de la tierra; \u00bfy c\u00f3mo no distingu\u00eds este tiempo\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"28736","type":"1","text":"1. Y LLEGANDOSE los Fariseos y los Saduceos para tentarle, le ped\u00edan que les mostrase se\u00f1al del cielo."}},{"@attributes":{"id":"28737","type":"1","text":"2. Mas \u00e9l respondiendo, les dijo: Cuando es la tarde del d\u00eda, dec\u00eds: Sereno; porque el cielo tiene arreboles."}},{"@attributes":{"id":"28738","type":"1","text":"3. Y a la ma\u00f1ana: Hoy tempestad; porque tiene arreboles el cielo triste. Hip\u00f3critas, que sab\u00e9is hacer diferencia en la faz del cielo; \u00bfy en las se\u00f1ales de los tiempos no pod\u00e9is?"}},{"@attributes":{"id":"28739","type":"1","text":"4. La generaci\u00f3n mala y adulterina demanda se\u00f1al; mas se\u00f1al no le ser\u00e1 dada, sino la se\u00f1al de Jon\u00e1s profeta. Y dej\u00e1ndolos, se fu\u00e9."}},{"@attributes":{"id":"28740","type":"1","style":"subtitulo","text":"La levadura de los fariseos"}},{"@attributes":{"id":"28741","type":"4","text":"(Mr. 8.14-21)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 8.14-21","text":"14 Hab\u00edan olvidado de traer pan, y no ten\u00edan sino un pan consigo en la barca. \r15 Y \u00e9l les mand\u00f3, diciendo Mirad, guardaos de la levadura de los fariseos, y de la levadura de Herodes. \r16 Y discut\u00edan entre s\u00ed, diciendo Es porque no trajimos pan. \r17 Y entendi\u00e9ndolo Jes\u00fas, les dijo \u00bfQu\u00e9 discut\u00eds, porque no ten\u00e9is pan \u00bfNo entend\u00e9is ni comprend\u00e9is \u00bfA\u00fan ten\u00e9is endurecido vuestro coraz\u00f3n \r18 \u00bfTeniendo ojos no veis, y teniendo o\u00eddos no o\u00eds \u00bfY no record\u00e1is \r19 Cuando part\u00ed los cinco panes entre cinco mil, \u00bfcu\u00e1ntas cestas llenas de los pedazos recogisteis Y ellos dijeron Doce. \r20 Y cuando los siete panes entre cuatro mil, \u00bfcu\u00e1ntas canastas llenas de los pedazos recogisteis Y ellos dijeron Siete. \r21 Y les dijo \u00bfC\u00f3mo a\u00fan no entend\u00e9is\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28742","type":"1","text":"5. Y viniendo sus disc\u00edpulos de la otra parte del lago, se hab\u00edan olvidado de tomar pan."}},{"@attributes":{"id":"28743","type":"1","text":"6. Y Jes\u00fas les dijo: Mirad, y guardaos de la levadura de los Fariseos y de los Saduceos."}},{"@attributes":{"id":"28744","type":"1","text":"7. Y ellos pensaban dentro de s\u00ed, diciendo: Esto dice porque no tomamos pan."}},{"@attributes":{"id":"28745","type":"1","text":"8. Y entendi\u00e9ndolo Jes\u00fas, les dijo: \u00bfPor qu\u00e9 pens\u00e1is dentro de vosotros, hombres de poca fe, que no tomasteis pan?"}},{"@attributes":{"id":"28746","type":"1","text":"9. \u00bfNo entend\u00e9is a\u00fan, ni os acord\u00e1is de los cinco panes entre cinco mil hombres, y cu\u00e1ntos cestos alzasteis?"}},{"@attributes":{"id":"28747","type":"1","text":"10. \u00bfNi de los siete panes entre cuatro mil, y cu\u00e1ntas espuertas tomasteis?"}},{"@attributes":{"id":"28748","type":"1","text":"11. \u00bfC\u00f3mo es que no entend\u00e9is que no por el pan os dije, que os guardaseis de la levadura de los Fariseos y de los Saduceos?"}},{"@attributes":{"id":"28749","type":"1","text":"12. Entonces entendieron que no les hab\u00eda dicho que se guardasen de la levadura de pan, sino de la doctrina de los Fariseos y de los Saduceos."}},{"@attributes":{"id":"28750","type":"1","style":"subtitulo","text":"La confesi\u00f3n de Pedro"}},{"@attributes":{"id":"28751","type":"4","text":"(Mr. 8.27-30; Lc. 9.18-21)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 8.27-30","text":"27 Salieron Jes\u00fas y sus disc\u00edpulos por las aldeas de Cesarea de Filipo. Y en el camino pregunt\u00f3 a sus disc\u00edpulos, dici\u00e9ndoles \u00bfQui\u00e9n dicen los hombres que soy yo \r28 Ellos respondieron Unos, Juan el Bautista; otros, El\u00edas; y otros, alguno de los profetas. \r29 Entonces \u00e9l les dijo Y vosotros, \u00bfqui\u00e9n dec\u00eds que soy Respondiendo Pedro, le dijo T\u00fa eres el Cristo. \r30 Pero \u00e9l les mand\u00f3 que no dijesen esto de \u00e9l a ninguno.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 9.18-21","text":"18 Aconteci\u00f3 que mientras Jes\u00fas oraba aparte, estaban con \u00e9l los disc\u00edpulos; y les pregunt\u00f3, diciendo \u00bfQui\u00e9n dice la gente que soy yo \r19 Ellos respondieron Unos, Juan el Bautista; otros, El\u00edas; y otros, que alg\u00fan profeta de los antiguos ha resucitado. \r20 El les dijo \u00bfY vosotros, qui\u00e9n dec\u00eds que soy Entonces respondiendo Pedro, dijo El Cristo de Dios.\r21 Pero \u00e9l les mand\u00f3 que a nadie dijesen esto, encarg\u00e1ndoselo rigurosamente, \r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"28752","type":"3","text":"la confesion de pedro","url":"resources\/imagenes\/la confesion de pedro.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28753","type":"1","text":"13. Y viniendo Jes\u00fas a las partes de Cesarea de Filipo, pregunt\u00f3 a sus disc\u00edpulos, diciendo: \u00bfQui\u00e9n dicen los hombres que es el Hijo del hombre?"}},{"@attributes":{"id":"28754","type":"1","text":"14. Y ellos dijeron: Unos, Juan el Bautista; y otros, El\u00edas; y otros; Jerem\u00edas, \u00f3 alguno de los profetas."}},{"@attributes":{"id":"28755","type":"1","text":"15. El les dice: Y vosotros, \u00bfqui\u00e9n dec\u00eds que soy?"}},{"@attributes":{"id":"28756","type":"1","text":"16. Y respondiendo Sim\u00f3n Pedro, dijo: T\u00fa eres el Cristo, el Hijo del Dios viviente."}},{"@attributes":{"id":"28757","type":"1","text":"17. Entonces, respondiendo Jes\u00fas, le dijo: Bienaventurado eres, Sim\u00f3n, hijo de Jon\u00e1s; porque no te lo revel\u00f3 carne ni sangre, mas mi Padre que est\u00e1 en los cielos."}},{"@attributes":{"id":"28758","type":"1","text":"18. Mas yo tambi\u00e9n te digo, que t\u00fa eres Pedro, y sobre esta piedra edificar\u00e9 mi iglesia; y las puertas del infierno no prevalecer\u00e1n contra ella."}},{"@attributes":{"id":"28759","type":"1","text":"19. Y a ti dar\u00e9 las llaves del reino de los cielos; y todo lo que ligares en la tierra ser\u00e1 ligado en los cielos; y todo lo que desatares en la tierra ser\u00e1 desatado en los cielos."}},{"@attributes":{"id":"28760","type":"1","text":"20. Entonces mand\u00f3 a sus disc\u00edpulos que a nadie dijesen que \u00e9l era Jes\u00fas el Cristo."}},{"@attributes":{"id":"28761","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jes\u00fas anuncia su muerte"}},{"@attributes":{"id":"28762","type":"4","text":"(Mr. 8.31-9.1; Lc. 9.22-27)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 9.22-27","text":"22 y diciendo Es necesario que el Hijo del Hombre padezca muchas cosas, y sea desechado por los ancianos, por los principales sacerdotes y por los escribas, y que sea muerto, y resucite al tercer d\u00eda.\r23 Y dec\u00eda a todos Si alguno quiere venir en pos de m\u00ed, ni\u00e9guese a s\u00ed mismo, tome su cruz cada d\u00eda, y s\u00edgame. \r24 Porque todo el que quiera salvar su vida, la perder\u00e1; y todo el que pierda su vida por causa de m\u00ed, \u00e9ste la salvar\u00e1. \r25 Pues \u00bfqu\u00e9 aprovecha al hombre, si gana todo el mundo, y se destruye o se pierde a s\u00ed mismo \r26 Porque el que se avergonzare de m\u00ed y de mis palabras, de \u00e9ste se avergonzar\u00e1 el Hijo del Hombre cuando venga en su gloria, y en la del Padre, y de los santos \u00e1ngeles. \r27 Pero os digo en verdad, que hay algunos de los que est\u00e1n aqu\u00ed, que no gustar\u00e1n la muerte hasta que vean el reino de Dios.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28763","type":"1","text":"21. Desde aquel tiempo comenz\u00f3 Jes\u00fas a declarar a sus disc\u00edpulos que le conven\u00eda ir a Jerusalem, y padecer mucho de los ancianos, y de los pr\u00edncipes de los sacerdotes, y de los escribas; y ser muerto, y resucitar al tercer d\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"28764","type":"1","text":"22. Y Pedro, tom\u00e1ndolo aparte, comenz\u00f3 a reprenderle, diciendo: Se\u00f1or, ten compasi\u00f3n de ti: en ninguna manera esto te acontezca."}},{"@attributes":{"id":"28765","type":"1","text":"23. Entonces \u00e9l, volvi\u00e9ndose, dijo a Pedro: Qu\u00edtate de delante de m\u00ed, Satan\u00e1s; me eres esc\u00e1ndalo; porque no entiendes lo que es de Dios sino lo que es de los hombres."}},{"@attributes":{"id":"28766","type":"1","text":"24. Entonces Jes\u00fas dijo a sus disc\u00edpulos: Si alguno quiere venir en pos de m\u00ed, ni\u00e9guese a s\u00ed mismo, y tome su cruz, y s\u00edgame."}},{"@attributes":{"id":"28767","type":"1","text":"25. Porque cualquiera que quisiere salvar su vida, la perder\u00e1, y cualquiera que perdiere su vida por causa de m\u00ed, la hallar\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"28768","type":"1","text":"26. Porque \u00bfde qu\u00e9 aprovecha al hombre, si granjeare todo el mundo, y perdiere su alma? O \u00bfqu\u00e9 recompensa dar\u00e1 el hombre por su alma?"}},{"@attributes":{"id":"28769","type":"1","text":"27. Porque el Hijo del hombre vendr\u00e1 en la gloria de su Padre con sus \u00e1ngeles, y entonces pagar\u00e1 a cada uno conforme a sus obras."}},{"@attributes":{"id":"28770","type":"1","text":"28. De cierto os digo: hay algunos de los que est\u00e1n aqu\u00ed, que no gustar\u00e1n la muerte, hasta que hayan visto al Hijo del hombre viniendo en su reino."}}]}