{"@attributes":{"id":"1068","page_number":"1","label":"1","previous":"1067.xml","next":"1069.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"28091","type":"4","text":"(Lc. 2.1-7)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 2.1-7","text":"1 Aconteci\u00f3 en aquellos d\u00edas, que se promulg\u00f3 un edicto de parte de Augusto C\u00e9sar, que todo el mundo fuese empadronado. \r2 Este primer censo se hizo siendo Cirenio gobernador de Siria. \r3 E iban todos para ser empadronados, cada uno a su ciudad. \r4 Y Jos\u00e9 subi\u00f3 de Galilea, de la ciudad de Nazaret, a Judea, a la ciudad de David, que se llama Bel\u00e9n, por cuanto era de la casa y familia de David; \r5 para ser empadronado con Mar\u00eda su mujer, desposada con \u00e9l, la cual estaba encinta. \r6 Y aconteci\u00f3 que estando ellos all\u00ed, se cumplieron los d\u00edas de su alumbramiento. \r7 Y dio a luz a su hijo primog\u00e9nito, y lo envolvi\u00f3 en pa\u00f1ales, y lo acost\u00f3 en un pesebre, porque no hab\u00eda lugar para ellos en el mes\u00f3n.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28092","type":"3","text":"Boticcelli-adoracion de los reyes","url":"resources\/imagenes\/Boticcelli-adoracion de los reyes.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28093","type":"1","text":"1. Y COMO fu\u00e9 nacido Jes\u00fas en Bethlehem de Judea en d\u00edas del rey Herodes, he aqu\u00ed unos magos vinieron del oriente a Jerusalem,"}},{"@attributes":{"id":"28094","type":"1","text":"2. Diciendo: \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el Rey de los Jud\u00edos, que ha nacido? porque su estrella hemos visto en el oriente, y venimos a adorarle."}},{"@attributes":{"id":"28095","type":"1","text":"3. Y oyendo esto el rey Herodes, se turb\u00f3, y toda Jerusalem con \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"28096","type":"1","text":"4. Y convocados todos los pr\u00edncipes de los sacerdotes, y los escribas del pueblo, les pregunt\u00f3 d\u00f3nde hab\u00eda de nacer el Cristo."}},{"@attributes":{"id":"28097","type":"1","text":"5. Y ellos le dijeron: En Bethlehem de Judea; porque as\u00ed est\u00e1 escrito por el profeta:"}},{"@attributes":{"id":"28098","type":"3","text":"Boticcelli-adoracion de los magos","url":"resources\/imagenes\/Boticcelli-adoracion de los magos.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28099","type":"1","text":"6. Y t\u00fa, Bethlehem, de tierra de Jud\u00e1, No eres muy peque\u00f1a entre los pr\u00edncipes de Jud\u00e1; Porque de ti saldr\u00e1 un guiador, Que apacentar\u00e1 a mi pueblo Israel."}},{"@attributes":{"id":"28100","type":"3","text":"Rubens-la adoracion de los reyes","url":"resources\/imagenes\/Rubens-la adoracion de los reyes.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28101","type":"3","text":"Giotto-la adoracion de los magos","url":"resources\/imagenes\/Giotto-la adoracion de los magos.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28102","type":"1","text":"7. Entonces Herodes, llamando en secreto a los magos, entendi\u00f3 de ellos diligentemente el tiempo del aparecimiento de la estrella;"}},{"@attributes":{"id":"28103","type":"1","text":"8. Y envi\u00e1ndolos a Bethlehem, dijo: Andad all\u00e1, y preguntad con diligencia por el ni\u00f1o; y despu\u00e9s que le hallareis, hac\u00e9dmelo saber, para que yo tambi\u00e9n vaya y le adore."}},{"@attributes":{"id":"28104","type":"1","text":"9. Y ellos, habiendo o\u00eddo al rey, se fueron: y he aqu\u00ed la estrella que hab\u00edan visto en el oriente, iba delante de ellos, hasta que llegando, se puso sobre donde estaba el ni\u00f1o."}},{"@attributes":{"id":"28105","type":"1","text":"10. Y vista la estrella, se regocijaron con muy grande gozo."}},{"@attributes":{"id":"28106","type":"1","text":"11. Y entrando en la casa, vieron al ni\u00f1o con su madre Mar\u00eda, y postr\u00e1ndose, le adoraron; y abriendo sus tesoros, le ofrecieron dones, oro, \u00e9 incienso y mirra."}},{"@attributes":{"id":"28107","type":"1","text":"12. Y siendo avisados por revelaci\u00f3n en sue\u00f1os que no volviesen a Herodes, se volvieron a su tierra por otro camino."}},{"@attributes":{"id":"28108","type":"1","style":"subtitulo","text":"Matanza de los ni\u00f1os"}},{"@attributes":{"id":"28109","type":"3","text":"herodes entrando a jerusalen-jean fouquet","url":"resources\/imagenes\/herodes entrando a jerusalen-jean fouquet.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28110","type":"1","text":"13. Y partidos ellos, he aqu\u00ed el \u00e1ngel del Se\u00f1or aparece en sue\u00f1os a Jos\u00e9, diciendo: Lev\u00e1ntate, y toma al ni\u00f1o y a su madre, y huye a Egipto, y est\u00e1te all\u00e1 hasta que yo te lo diga; porque ha de acontecer, que Herodes buscar\u00e1 al ni\u00f1o para matarlo."}},{"@attributes":{"id":"28111","type":"1","text":"14. Y \u00e9l despertando, tom\u00f3 al ni\u00f1o y a su madre de noche, y se fu\u00e9 a Egipto;"}},{"@attributes":{"id":"28112","type":"1","text":"15. Y estuvo all\u00e1 hasta la muerte de Herodes: para que se cumpliese lo que fu\u00e9 dicho por el Se\u00f1or, por el profeta que dijo: De Egipto llam\u00e9 a mi Hijo."}},{"@attributes":{"id":"28113","type":"1","text":"16. Herodes entonces, como se vi\u00f3 burlado de los magos, se enoj\u00f3 mucho, y envi\u00f3, y mat\u00f3 a todos los ni\u00f1os que hab\u00eda en Bethlehem y en todos sus t\u00e9rminos, de edad de dos a\u00f1os abajo, conforme al tiempo que hab\u00eda entendido de los magos."}},{"@attributes":{"id":"28114","type":"1","text":"17. Entonces fu\u00e9 cumplido lo que se hab\u00eda dicho por el profeta Jerem\u00edas, que dijo:"}},{"@attributes":{"id":"28115","type":"1","text":"18. Voz fu\u00e9 o\u00edda en Ram\u00e1, Grande lamentaci\u00f3n, lloro y gemido: Rach\u00eal que llora sus hijos, Y no quiso ser consolada, porque perecieron."}},{"@attributes":{"id":"28116","type":"1","text":"19. Mas muerto Herodes, he aqu\u00ed el \u00e1ngel del Se\u00f1or aparece en sue\u00f1os a Jos\u00e9 en Egipto,"}},{"@attributes":{"id":"28117","type":"1","text":"20. Diciendo: Lev\u00e1ntate, y toma al ni\u00f1o y a su madre, y vete a tierra de Israel; que muertos son los que procuraban la muerte del ni\u00f1o."}},{"@attributes":{"id":"28118","type":"1","text":"21. Entonces \u00e9l se levant\u00f3, y tom\u00f3 al ni\u00f1o y a su madre, y se vino a tierra de Israel."}},{"@attributes":{"id":"28119","type":"1","text":"22. Y oyendo que Archelao reinaba en Judea en lugar de Herodes su padre, temi\u00f3 ir all\u00e1: mas amonestado por revelaci\u00f3n en sue\u00f1os, se fu\u00e9 a las partes de Galilea."}},{"@attributes":{"id":"28120","type":"1","text":"23. Y vino, y habit\u00f3 en la ciudad que se llama Nazaret: para que se cumpliese lo que fu\u00e9 dicho por los profetas, que hab\u00eda de ser llamado Nazareno."}}]}