<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="1090" page_number="1" label="1" previous="1089.xml" next="1091.xml">
  <entry id="29083" type="4" text="(Mr. 13.1-2; Lc. 21.5-6)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 13.1-2" text="1 Saliendo Jesús del templo, le dijo uno de sus discípulos Maestro, mira qué piedras, y qué edificios. &#13;2 Jesús, respondiendo, le dijo ¿Ves estos grandes edificios No quedará piedra sobre piedra, que no sea derribada.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 21.5-6" text="5 Y a unos que hablaban de que el templo estaba adornado de hermosas piedras y ofrendas votivas, dijo &#13;6 En cuanto a estas cosas que veis, días vendrán en que no quedará piedra sobre piedra, que no sea destruida.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29084" type="1" text="1. Y SALIDO Jesús, íbase del templo; y se llegaron sus discípulos, para mostrarle los edificios del templo."/>
  <entry id="29085" type="1" text="2. Y respondiendo él, les dijo: ¿Veis todo esto? de cierto os digo, que no será dejada aquí piedra sobre piedra, que no sea destruída."/>
  <entry id="29086" type="1" style="subtitulo" text="Señales antes del fin"/>
  <entry id="29087" type="4" text="(Mr. 13.3-23; Lc. 21.7-24)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 13.3-23" text="3 Y se sentó en el monte de los Olivos, frente al templo. Y Pedro, Jacobo, Juan y Andrés le preguntaron aparte &#13;4 Dinos, ¿cuándo serán estas cosas ¿Y qué señal habrá cuando todas estas cosas hayan de cumplirse &#13;5 Jesús, respondiéndoles, comenzó a decir Mirad que nadie os engañe; &#13;6 porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo Yo soy el Cristo; y engañarán a muchos. &#13;7 Mas cuando oigáis de guerras y de rumores de guerras, no os turbéis, porque es necesario que suceda así; pero aún no es el fin. &#13;8 Porque se levantará nación contra nación, y reino contra reino; y habrá terremotos en muchos lugares, y habrá hambres y alborotos; principios de dolores son estos.&#13;9 Pero mirad por vosotros mismos; porque os entregarán a los concilios, y en las sinagogas os azotarán; y delante de gobernadores y de reyes os llevarán por causa de mí, para testimonio a ellos. &#13;10 Y es necesario que el evangelio sea predicado antes a todas las naciones. &#13;11 Pero cuando os trajeren para entregaros, no os preocupéis por lo que habéis de decir, ni lo penséis, sino lo que os fuere dado en aquella hora, eso hablad; porque no sois vosotros los que habláis, sino el Espíritu Santo. &#13;12 Y el hermano entregará a la muerte al hermano, y el padre al hijo; y se levantarán los hijos contra los padres, y los matarán. &#13;13 Y seréis aborrecidos de todos por causa de mi nombre; mas el que persevere hasta el fin, éste será salvo.&#13;14 Pero cuando veáis la abominación desoladora de que habló el profeta Daniel, puesta donde no debe estar (el que lee, entienda), entonces los que estén en Judea huyan a los montes. &#13;15 El que esté en la azotea, no descienda a la casa, ni entre para tomar algo de su casa; &#13;16 y el que esté en el campo, no vuelva atrás a tomar su capa. &#13;17 Mas ¡ay de las que estén encintas, y de las que críen en aquellos días! &#13;18 Orad, pues, que vuestra huida no sea en invierno; &#13;19 porque aquellos días serán de tribulación cual nunca ha habido desde el principio de la creación que Dios creó, hasta este tiempo, ni la habrá. &#13;20 Y si el Señor no hubiese acortado aquellos días, nadie sería salvo; mas por causa de los escogidos que él escogió, acortó aquellos días. &#13;21 Entonces si alguno os dijere Mirad, aquí está el Cristo; o, mirad, allí está, no le creáis. &#13;22 Porque se levantarán falsos Cristos y falsos profetas, y harán señales y prodigios, para engañar, si fuese posible, aun a los escogidos.&#13;23 Mas vosotros mirad; os lo he dicho todo antes.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 21.7-24" text="7 Y le preguntaron, diciendo Maestro, ¿cuándo será esto ¿y qué señal habrá cuando estas cosas estén para suceder &#13;8 El entonces dijo Mirad que no seáis engañados; porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo Yo soy el Cristo, y El tiempo está cerca. Mas no vayáis en pos de ellos. &#13;9 Y cuando oigáis de guerras y de sediciones, no os alarméis; porque es necesario que estas cosas acontezcan primero; pero el fin no será inmediatamente.&#13;10 Entonces les dijo Se levantará nación contra nación, y reino contra reino; &#13;11 y habrá grandes terremotos, y en diferentes lugares hambres y pestilencias; y habrá terror y grandes señales del cielo. &#13;12 Pero antes de todas estas cosas os echarán mano, y os perseguirán, y os entregarán a las sinagogas y a las cárceles, y seréis llevados ante reyes y ante gobernadores por causa de mi nombre. &#13;13 Y esto os será ocasión para dar testimonio. &#13;14 Proponed en vuestros corazones no pensar antes cómo habéis de responder en vuestra defensa; &#13;15 porque yo os daré palabra y sabiduría, la cual no podrán resistir ni contradecir todos los que se opongan. &#13;16 Mas seréis entregados aun por vuestros padres, y hermanos, y parientes, y amigos; y matarán a algunos de vosotros; &#13;17 y seréis aborrecidos de todos por causa de mi nombre. &#13;18 Pero ni un cabello de vuestra cabeza perecerá. &#13;19 Con vuestra paciencia ganaréis vuestras almas.&#13;20 Pero cuando viereis a Jerusalén rodeada de ejércitos, sabed entonces que su destrucción ha llegado. &#13;21 Entonces los que estén en Judea, huyan a los montes; y los que en medio de ella, váyanse; y los que estén en los campos, no entren en ella. &#13;22 Porque estos son días de retribución, para que se cumplan todas las cosas que están escritas. &#13;23 Mas ¡ay de las que estén encintas, y de las que críen en aquellos días! porque habrá gran calamidad en la tierra, e ira sobre este pueblo. &#13;24 Y caerán a filo de espada, y serán llevados cautivos a todas las naciones; y Jerusalén será hollada por los gentiles, hasta que los tiempos de los gentiles se cumplan.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29088" type="1" text="3. Y sentándose él en el monte de las Olivas, se llegaron a él los discípulos aparte, diciendo: Dinos, ¿cuándo serán estas cosas, y qué señal habrá de tu venida, y del fin del mundo?"/>
  <entry id="29089" type="1" text="4. Y respondiendo Jesús, les dijo: Mirad que nadie os engañe."/>
  <entry id="29090" type="1" text="5. Porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo: Yo soy el Cristo; y a muchos engañarán."/>
  <entry id="29091" type="1" text="6. Y oiréis guerras, y rumores de guerras: mirad que no os turbéis; porque es menester que todo esto acontezca; mas aún no es el fin."/>
  <entry id="29092" type="1" text="7. Porque se levantará nación contra nación, y reino contra reino; y habrá pestilencias, y hambres, y terremotos por los lugares."/>
  <entry id="29093" type="1" text="8. Y todas estas cosas, principio de dolores."/>
  <entry id="29094" type="1" text="9. Entonces os entregarán para ser afligidos, y os matarán; y seréis aborrecidos de todas las gentes por causa de mi nombre."/>
  <entry id="29095" type="1" text="10. Y muchos entonces serán escandalizados; y se entregarán unos a otros, y unos a otros se aborrecerán."/>
  <entry id="29096" type="1" text="11. Y muchos falsos profetas se levantarán y engañarán a muchos."/>
  <entry id="29097" type="1" text="12. Y por haberse multiplicado la maldad, la caridad de muchos se resfriará."/>
  <entry id="29098" type="1" text="13. Mas el que perseverare hasta el fin, éste será salvo."/>
  <entry id="29099" type="1" text="14. Y será predicado este evangelio del reino en todo el mundo, por testimonio a todos los Gentiles; y entonces vendrá el fin."/>
  <entry id="29100" type="1" text="15. Por tanto, cuando viereis la abominación del asolamiento, que fué dicha por Daniel profeta, que estará en el lugar santo, (el que lee, entienda),"/>
  <entry id="29101" type="1" text="16. Entonces los que están en Judea, huyan a los montes;"/>
  <entry id="29102" type="1" text="17. Y el que sobre el terrado, no descienda a tomar algo de su casa;"/>
  <entry id="29103" type="1" text="18. Y el que en el campo, no vuelva atrás a tomar sus vestidos."/>
  <entry id="29104" type="1" text="19. Mas ¡ay de las preñadas, y de las que crían en aquellos días!"/>
  <entry id="29105" type="1" text="20. Orad, pues, que vuestra huída no sea en invierno ni en sábado;"/>
  <entry id="29106" type="1" text="21. Porque habrá entonces grande aflicción, cual no fué desde el principio del mundo hasta ahora, ni será."/>
  <entry id="29107" type="1" text="22. Y si aquellos días no fuesen acortados, ninguna carne sería salva; mas por causa de los escogidos, aquellos días serán acortados."/>
  <entry id="29108" type="1" text="23. Entonces, si alguno os dijere: He aquí está el Cristo, ó allí, no creáis."/>
  <entry id="29109" type="1" text="24. Porque se levantarán falsos Cristos, y falsos profetas, y darán señales grandes y prodigios; de tal manera que engañarán, si es posible, aun a los escogidos."/>
  <entry id="29110" type="1" text="25. He aquí os lo he dicho antes."/>
  <entry id="29111" type="1" text="26. Así que, si os dijeren: He aquí en el desierto está; no salgáis: He aquí en las cámaras; no creáis."/>
  <entry id="29112" type="1" text="27. Porque como el relámpago que sale del oriente y se muestra hasta el occidente, así será también la venida del Hijo del hombre."/>
  <entry id="29113" type="1" text="28. Porque donde quiera que estuviere el cuerpo muerto, allí se juntarán las águilas."/>
  <entry id="29114" type="1" style="subtitulo" text="La venida del Hijo del Hombre"/>
  <entry id="29115" type="4" text="(Mr. 13.24-37; Lc. 21.25-36; 17.25-36; 12.41-48)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 13.24-37" text="24 Pero en aquellos días, después de aquella tribulación, el sol se oscurecerá, y la luna no dará su resplandor, &#13;25 y las estrellas caerán del cielo, y las potencias que están en los cielos serán conmovidas. &#13;26 Entonces verán al Hijo del Hombre, que vendrá en las nubes con gran poder y gloria. &#13;27 Y entonces enviará sus ángeles, y juntará a sus escogidos de los cuatro vientos, desde el extremo de la tierra hasta el extremo del cielo.&#13;28 De la higuera aprended la parábola Cuando ya su rama está tierna, y brotan las hojas, sabéis que el verano está cerca. &#13;29 Así también vosotros, cuando veáis que suceden estas cosas, conoced que está cerca, a las puertas. &#13;30 De cierto os digo, que no pasará esta generación hasta que todo esto acontezca. &#13;31 El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán.&#13;32 Pero de aquel día y de la hora nadie sabe, ni aun los ángeles que están en el cielo, ni el Hijo, sino el Padre. &#13;33 Mirad, velad y orad; porque no sabéis cuándo será el tiempo. &#13;34 Es como el hombre que yéndose lejos, dejó su casa, y dio autoridad a sus siervos, y a cada uno su obra, y al portero mandó que velase. &#13;35 Velad, pues, porque no sabéis cuándo vendrá el señor de la casa; si al anochecer, o a la medianoche, o al canto del gallo, o a la mañana; &#13;36 para que cuando venga de repente, no os halle durmiendo. &#13;37 Y lo que a vosotros digo, a todos lo digo Velad.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 21.25-36" text="25 Entonces habrá señales en el sol, en la luna y en las estrellas, y en la tierra angustia de las gentes, confundidas a causa del bramido del mar y de las olas; &#13;26 desfalleciendo los hombres por el temor y la expectación de las cosas que sobrevendrán en la tierra; porque las potencias de los cielos serán conmovidas. &#13;27 Entonces verán al Hijo del Hombre, que vendrá en una nube con poder y gran gloria. &#13;28 Cuando estas cosas comiencen a suceder, erguíos y levantad vuestra cabeza, porque vuestra redención está cerca.&#13;29 También les dijo una parábola Mirad la higuera y todos los árboles. &#13;30 Cuando ya brotan, viéndolo, sabéis por vosotros mismos que el verano está ya cerca. &#13;31 Así también vosotros, cuando veáis que suceden estas cosas, sabed que está cerca el reino de Dios. &#13;32 De cierto os digo, que no pasará esta generación hasta que todo esto acontezca. &#13;33 El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán.&#13;34 Mirad también por vosotros mismos, que vuestros corazones no se carguen de glotonería y embriaguez y de los afanes de esta vida, y venga de repente sobre vosotros aquel día. &#13;35 Porque como un lazo vendrá sobre todos los que habitan sobre la faz de toda la tierra. &#13;36 Velad, pues, en todo tiempo orando que seáis tenidos por dignos de escapar de todas estas cosas que vendrán, y de estar en pie delante del Hijo del Hombre.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 17.25-36" text="25 Pero primero es necesario que padezca mucho, y sea desechado por esta generación. &#13;26 Como fue en los días de Noé, así también será en los días del Hijo del Hombre. &#13;27 Comían, bebían, se casaban y se daban en casamiento, hasta el día en que entró Noé en el arca, y vino el diluvio y los destruyó a todos. &#13;28 Asimismo como sucedió en los días de Lot; comían, bebían, compraban, vendían, plantaban, edificaban;&#13;29 mas el día en que Lot salió de Sodoma, llovió del cielo fuego y azufre, y los destruyó a todos. &#13;30 Así será el día en que el Hijo del Hombre se manifieste. &#13;31 En aquel día, el que esté en la azotea, y sus bienes en casa, no descienda a tomarlos; y el que en el campo, asimismo no vuelva atrás. &#13;32 Acordaos de la mujer de Lot. &#13;33 Todo el que procure salvar su vida, la perderá; y todo el que la pierda, la salvará. &#13;34 Os digo que en aquella noche estarán dos en una cama; el uno será tomado, y el otro será dejado. &#13;35 Dos mujeres estarán moliendo juntas; la una será tomada, y la otra dejada. &#13;36 Dos estarán en el campo; el uno será tomado, y el otro dejado. &#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 12.41-48" text="41 Entonces Pedro le dijo Señor, ¿dices esta parábola a nosotros, o también a todos &#13;42 Y dijo el Señor ¿Quién es el mayordomo fiel y prudente al cual su señor pondrá sobre su casa, para que a tiempo les dé su ración &#13;43 Bienaventurado aquel siervo al cual, cuando su señor venga, le halle haciendo así. &#13;44 En verdad os digo que le pondrá sobre todos sus bienes. &#13;45 Mas si aquel siervo dijere en su corazón Mi señor tarda en venir; y comenzare a golpear a los criados y a las criadas, y a comer y beber y embriagarse, &#13;46 vendrá el señor de aquel siervo en día que éste no espera, y a la hora que no sabe, y le castigará duramente, y le pondrá con los infieles. &#13;47 Aquel siervo que conociendo la voluntad de su señor, no se preparó, ni hizo conforme a su voluntad, recibirá muchos azotes. &#13;48 Mas el que sin conocerla hizo cosas dignas de azotes, será azotado poco; porque a todo aquel a quien se haya dado mucho, mucho se le demandará; y al que mucho se le haya confiado, más se le pedirá.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29116" type="1" text="29. Y luego después de la aflicción de aquellos días, el sol se obscurecerá, y la luna no dará su lumbre, y las estrellas caerán del cielo, y las virtudes de los cielos serán conmovidas."/>
  <entry id="29117" type="1" text="30. Y entonces se mostrará la señal del Hijo del hombre en el cielo; y entonces lamentarán todas las tribus de la tierra, y verán al Hijo del hombre que vendrá sobre las nubes del cielo, con grande poder y gloria."/>
  <entry id="29118" type="1" text="31. Y enviará sus ángeles con gran voz de trompeta, y juntarán sus escogidos de los cuatro vientos, de un cabo del cielo hasta el otro."/>
  <entry id="29119" type="1" text="32. De la higuera aprended la parábola: Cuando ya su rama se enternece, y las hojas brotan, sabéis que el verano está cerca."/>
  <entry id="29120" type="1" text="33. Así también vosotros, cuando viereis todas estas cosas, sabed que está cercano, a las puertas."/>
  <entry id="29121" type="1" text="34. De cierto os digo, que no pasará esta generación, que todas estas cosas no acontezcan."/>
  <entry id="29122" type="1" text="35. El cielo y la tierra pasarán, mas mis palabras no pasarán."/>
  <entry id="29123" type="1" text="36. Empero del día y hora nadie sabe, ni aun los ángeles de los cielos, sino mi Padre solo."/>
  <entry id="29124" type="1" text="37. Mas como los días de Noé, así será la venida del Hijo del hombre."/>
  <entry id="29125" type="1" text="38. Porque como en los días antes del diluvio estaban comiendo y bebiendo, casándose y dando en casamiento, hasta el día que Noé entró en el arca,"/>
  <entry id="29126" type="1" text="39. Y no conocieron hasta que vino el diluvio y llevó a todos, así será también la venida del Hijo del hombre."/>
  <entry id="29127" type="1" text="40. Entonces estarán dos en el campo; el uno será tomado, y el otro será dejado:"/>
  <entry id="29128" type="1" text="41. Dos mujeres moliendo a un molinillo; la una será tomada, y la otra será dejada."/>
  <entry id="29129" type="1" text="42. Velad pues, porque no sabéis a qué hora ha de venir vuestro Señor."/>
  <entry id="29130" type="1" text="43. Esto empero sabed, que si el padre de la familia supiese a cuál vela el ladrón había de venir, velaría, y no dejaría minar su casa."/>
  <entry id="29131" type="1" text="44. Por tanto, también vosotros estad apercibidos; porque el Hijo del hombre ha de venir a la hora que no pensáis."/>
  <entry id="29132" type="1" text="45. ¿Quién pues es el siervo fiel y prudente, al cual puso su señor sobre su familia para que les dé alimento a tiempo?"/>
  <entry id="29133" type="1" text="46. Bienaventurado aquel siervo, al cual, cuando su señor viniere, le hallare haciendo así."/>
  <entry id="29134" type="1" text="47. De cierto os digo, que sobre todos sus bienes le pondrá."/>
  <entry id="29135" type="1" text="48. Y si aquel siervo malo dijere en su corazón Mi señor se tarda en venir:"/>
  <entry id="29136" type="1" text="49. Y comenzare a herir a sus consiervos, y aun a comer y a beber con los borrachos;"/>
  <entry id="29137" type="1" text="50. Vendrá el señor de aquel siervo en el día que no espera, y a la hora que no sabe,"/>
  <entry id="29138" type="1" text="51. Y le cortará por medio, y pondrá su parte con los hipócritas: allí será el lloro y el crujir de dientes."/>
</page>
