<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="1093" page_number="1" label="1" previous="1092.xml" next="1094.xml">
  <entry id="29285" type="4" text="(Mr. 15.1; Lc. 23.1-2; Jn. 18.28-32)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 15.1" text="1 Muy de mañana, habiendo tenido consejo los principales sacerdotes con los ancianos, con los escribas y con todo el concilio, llevaron a Jesús atado, y le entregaron a Pilato. &#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.1-2" text="1 Levantándose entonces toda la muchedumbre de ellos, llevaron a Jesús a Pilato. &#13;2 Y comenzaron a acusarle, diciendo A éste hemos hallado que pervierte a la nación, y que prohibe dar tributo a César, diciendo que él mismo es el Cristo, un rey. &#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Jn. 18.28-32" text="28 Llevaron a Jesús de casa de Caifás al pretorio. Era de mañana, y ellos no entraron en el pretorio para no contaminarse, y así poder comer la pascua. &#13;29 Entonces salió Pilato a ellos, y les dijo ¿Qué acusación traéis contra este hombre &#13;30 Respondieron y le dijeron Si éste no fuera malhechor, no te lo habríamos entregado. &#13;31 Entonces les dijo Pilato Tomadle vosotros, y juzgadle según vuestra ley. Y los judíos le dijeron A nosotros no nos está permitido dar muerte a nadie; &#13;32 para que se cumpliese la palabra que Jesús había dicho, dando a entender de qué muerte iba a morir.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29286" type="1" text="1. Y VENIDA la mañana, entraron en consejo todos los príncipes de los sacerdotes, y los ancianos del pueblo, contra Jesús, para entregarle a muerte."/>
  <entry id="29287" type="1" text="2. Y le llevaron atado, y le entregaron a Poncio Pilato presidente."/>
  <entry id="29288" type="1" style="subtitulo" text="Muerte de Judas"/>
  <entry id="29289" type="1" text="3. Entonces Judas, el que le había entregado, viendo que era condenado, volvió arrepentido las treinta piezas de plata a los príncipes de los sacerdotes y a los ancianos,"/>
  <entry id="29290" type="1" text="4. Diciendo: Yo he pecado entregando la sangre inocente. Mas ellos dijeron: ¿Qué se nos da a nosotros? Viéras lo tú."/>
  <entry id="29291" type="1" text="5. Y arrojando las piezas de plata en el templo, partióse; y fué, y se ahorcó."/>
  <entry id="29292" type="1" text="6. Y los príncipes de los sacerdotes, tomando las piezas de plata, dijeron: No es lícito echarlas en el tesoro de los dones, porque es precio de sangre."/>
  <entry id="29293" type="1" text="7. Mas habido consejo, compraron con ellas el campo del alfarero, por sepultura para los extranjeros."/>
  <entry id="29294" type="1" text="8. Por lo cual fué llamado aquel campo, Campo de sangre, hasta el día de hoy."/>
  <entry id="29295" type="1" text="9. Entonces se cumplió lo que fué dicho por el profeta Jeremías, que dijo: Y tomaron las treinta piezas de plata, precio del apreciado, que fué apreciado por los hijos de Israel;"/>
  <entry id="29296" type="1" text="10. Y las dieron para el campo del alfarero, como me ordenó el Señor."/>
  <entry id="29297" type="1" style="subtitulo" text="Pilato interroga a Jesús"/>
  <entry id="29298" type="4" text="(Mr. 15.2-5; Lc. 23.3-5; Jn. 18.33-38)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 15.2-5" text="2 Pilato le preguntó ¿Eres tú el Rey de los judíos Respondiendo él, le dijo Tú lo dices. &#13;3 Y los principales sacerdotes le acusaban mucho. &#13;4 Otra vez le preguntó Pilato, diciendo ¿Nada respondes Mira de cuántas cosas te acusan. &#13;5 Mas Jesús ni aun con eso respondió; de modo que Pilato se maravillaba.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.3-5" text="3 Entonces Pilato le preguntó, diciendo ¿Eres tú el Rey de los judíos Y respondiéndole él, dijo Tú lo dices. &#13;4 Y Pilato dijo a los principales sacerdotes, y a la gente Ningún delito hallo en este hombre. &#13;5 Pero ellos porfiaban, diciendo Alborota al pueblo, enseñando por toda Judea, comenzando desde Galilea hasta aquí.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Jn. 18.33-38" text="33 Entonces Pilato volvió a entrar en el pretorio, y llamó a Jesús y le dijo ¿Eres tú el Rey de los judíos &#13;34 Jesús le respondió ¿Dices tú esto por ti mismo, o te lo han dicho otros de mí &#13;35 Pilato le respondió ¿Soy yo acaso judío Tu nación, y los principales sacerdotes, te han entregado a mí. ¿Qué has hecho &#13;36 Respondió Jesús Mi reino no es de este mundo; si mi reino fuera de este mundo, mis servidores pelearían para que yo no fuera entregado a los judíos; pero mi reino no es de aquí. &#13;37 Le dijo entonces Pilato ¿Luego, eres tú rey Respondió Jesús Tú dices que yo soy rey. Yo para esto he nacido, y para esto he venido al mundo, para dar testimonio a la verdad. Todo aquel que es de la verdad, oye mi voz.&#13;38 Le dijo Pilato ¿Qué es la verdad?. Y cuando hubo dicho esto, salió otra vez a los judíos, y les dijo Yo no hallo en él ningún delito. &#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29299" type="1" text="11. Y Jesús estuvo delante del presidente; y el presidente le preguntó, diciendo: ¿Eres tú el Rey de los judíos? Y Jesús le dijo: Tú lo dices."/>
  <entry id="29300" type="1" text="12. Y siendo acusado por los príncipes de los sacerdotes, y por los ancianos, nada respondió."/>
  <entry id="29301" type="1" text="13. Pilato entonces le dice: ¿No oyes cuántas cosas testifican contra tí?"/>
  <entry id="29302" type="1" text="14. Y no le respondió ni una palabra; de tal manera que el presidente se maravillaba mucho,"/>
  <entry id="29303" type="1" style="subtitulo" text="Jesús sentenciado a muerte"/>
  <entry id="29304" type="4" text="(Mr. 15.6-20; Lc. 23.13-25; Jn. 18.38--19.16)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 15.6-20" text="6 Ahora bien, en el día de la fiesta les soltaba un preso, cualquiera que pidiesen. &#13;7 Y había uno que se llamaba Barrabás, preso con sus compañeros de motín que habían cometido homicidio en una revuelta. &#13;8 Y viniendo la multitud, comenzó a pedir que hiciese como siempre les había hecho. &#13;9 Y Pilato les respondió diciendo ¿Queréis que os suelte al Rey de los judíos &#13;10 Porque conocía que por envidia le habían entregado los principales sacerdotes. &#13;11 Mas los principales sacerdotes incitaron a la multitud para que les soltase más bien a Barrabás. &#13;12 Respondiendo Pilato, les dijo otra vez ¿Qué, pues, queréis que haga del que llamáis Rey de los judíos &#13;13 Y ellos volvieron a dar voces ¡Crucifícale! &#13;14 Pilato les decía ¿Pues qué mal ha hecho Pero ellos gritaban aun más ¡Crucifícale! &#13;15 Y Pilato, queriendo satisfacer al pueblo, les soltó a Barrabás, y entregó a Jesús, después de azotarle, para que fuese crucificado.&#13;16 Entonces los soldados le llevaron dentro del atrio, esto es, al pretorio, y convocaron a toda la compañía. &#13;17 Y le vistieron de púrpura, y poniéndole una corona tejida de espinas, &#13;18 comenzaron luego a saludarle ¡Salve, Rey de los judíos! &#13;19 Y le golpeaban en la cabeza con una caña, y le escupían, y puestos de rodillas le hacían reverencias. &#13;20 Después de haberle escarnecido, le desnudaron la púrpura, y le pusieron sus propios vestidos, y le sacaron para crucificarle.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.13-25" text="13 Entonces Pilato, convocando a los principales sacerdotes, a los gobernantes, y al pueblo, &#13;14 les dijo Me habéis presentado a éste como un hombre que perturba al pueblo; pero habiéndole interrogado yo delante de vosotros, no he hallado en este hombre delito alguno de aquellos de que le acusáis. &#13;15 Y ni aun Herodes, porque os remití a él; y he aquí, nada digno de muerte ha hecho este hombre. &#13;16 Le soltaré, pues, después de castigarle. &#13;17 Y tenía necesidad de soltarles uno en cada fiesta.&#13;18 Mas toda la multitud dio voces a una, diciendo ¡Fuera con éste, y suéltanos a Barrabás! &#13;19 Este había sido echado en la cárcel por sedición en la ciudad, y por un homicidio. &#13;20 Les habló otra vez Pilato, queriendo soltar a Jesús; &#13;21 pero ellos volvieron a dar voces, diciendo ¡Crucifícale, crucifícale! &#13;22 El les dijo por tercera vez ¿Pues qué mal ha hecho éste Ningún delito digno de muerte he hallado en él; le castigaré, pues, y le soltaré. &#13;23 Mas ellos instaban a grandes voces, pidiendo que fuese crucificado. Y las voces de ellos y de los principales sacerdotes prevalecieron. &#13;24 Entonces Pilato sentenció que se hiciese lo que ellos pedían; &#13;25 y les soltó a aquel que había sido echado en la cárcel por sedición y homicidio, a quien habían pedido; y entregó a Jesús a la voluntad de ellos.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29305" type="1" text="15. Y en el día de la fiesta acostumbraba el presidente soltar al pueblo un preso, cual quisiesen."/>
  <entry id="29306" type="1" text="16. Y tenían entonces un preso famoso que se llamaba Barrabás."/>
  <entry id="29307" type="1" text="17. Y juntos ellos, les dijo Pilato; ¿Cuál queréis que os suelte? ¿á Barrabás ó a Jesús que se dice el Cristo?"/>
  <entry id="29308" type="1" text="18. Porque sabía que por envidia le habían entregado."/>
  <entry id="29309" type="1" text="19. Y estando él sentado en el tribunal, su mujer envió a él, diciendo: No tengas que ver con aquel justo; porque hoy he padecido muchas cosas en sueños por causa de él."/>
  <entry id="29310" type="1" text="20. Mas los príncipes de los sacerdotes y los ancianos, persuadieron al pueblo que pidiese a Barrabás, y a Jesús matase."/>
  <entry id="29311" type="1" text="21. Y respondiendo el presidente les dijo: ¿Cuál de los dos queréis que os suelte? Y ellos dijeron: a Barrabás."/>
  <entry id="29312" type="1" text="22. Pilato les dijo: ¿Qué pues haré de Jesús que se dice el Cristo? Dícenle todos: Sea crucificado."/>
  <entry id="29313" type="1" text="23. Y el presidente les dijo: Pues ¿qué mal ha hecho? Mas ellos gritaban más, diciendo: Sea crucificado."/>
  <entry id="29314" type="1" text="24. Y viendo Pilato que nada adelantaba, antes se hacía más alboroto, tomando agua se lavó las manos delante del pueblo, diciendo: Inocente soy yo de la sangre de este justo veréis lo vosotros."/>
  <entry id="29315" type="1" text="25. Y respondiendo todo el pueblo, dijo: Su sangre sea sobre nosotros, y sobre nuestros hijos."/>
  <entry id="29316" type="1" text="26. Entonces les soltó a Barrabás: y habiendo azotado a Jesús, le entregó para ser crucificado."/>
  <entry id="29317" type="1" text="27. Entonces los soldados del presidente llevaron a Jesús al pretorio, y juntaron a él toda la cuadrilla;"/>
  <entry id="29318" type="1" text="28. Y desnudándole, le echaron encima un manto de grana;"/>
  <entry id="29319" type="1" text="29. Y pusieron sobre su cabeza una corona tejida de espinas, y una caña en su mano derecha; é hincando la rodilla delante de él, le burlaban, diciendo: ¡Salve, Rey de los Judíos!"/>
  <entry id="29320" type="1" text="30. Y escupiendo en él, tomaron la caña, y le herían en la cabeza."/>
  <entry id="29321" type="1" text="31. Y después que le hubieron escarnecido, le desnudaron el manto, y le vistieron de sus vestidos, y le llevaron para crucificarle."/>
  <entry id="29322" type="1" style="subtitulo" text="Crucifixión y muerte de Jesús"/>
  <entry id="29323" type="4" text="(Mr. 15.21-41; Lc. 23.26-49; Jn. 19.17-30)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 15.21-41" text="21 Y obligaron a uno que pasaba, Simón de Cirene, padre de Alejandro y de Rufo, que venía del campo, a que le llevase la cruz. &#13;22 Y le llevaron a un lugar llamado Gólgota, que traducido es Lugar de la Calavera. &#13;23 Y le dieron a beber vino mezclado con mirra; mas él no lo tomó. &#13;24 Cuando le hubieron crucificado, repartieron entre sí sus vestidos, echando suertes sobre ellos para ver qué se llevaría cada uno. &#13;25 Era la hora tercera cuando le crucificaron. &#13;26 Y el título escrito de su causa era EL REY DE LOS JUDÍOS. &#13;27 Crucificaron también con él a dos ladrones, uno a su derecha, y el otro a su izquierda. &#13;28 Y se cumplió la Escritura que dice Y fue contado con los inicuos. &#13;29 Y los que pasaban le injuriaban, meneando la cabeza y diciendo ¡Bah! tú que derribas el templo de Dios, y en tres días lo reedificas, &#13;30 sálvate a ti mismo, y desciende de la cruz. &#13;31 De esta manera también los principales sacerdotes, escarneciendo, se decían unos a otros, con los escribas A otros salvó, a sí mismo no se puede salvar.&#13;32 El Cristo, Rey de Israel, descienda ahora de la cruz, para que veamos y creamos. También los que estaban crucificados con él le injuriaban.&#13;33 Cuando vino la hora sexta, hubo tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora novena. &#13;34 Y a la hora novena Jesús clamó a gran voz, diciendo Eloi, Eloi, ¿lama sabactani que traducido es Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has desamparado &#13;35 Y algunos de los que estaban allí decían, al oírlo Mirad, llama a Elías. &#13;36 Y corrió uno, y empapando una esponja en vinagre, y poniéndola en una caña, le dio a beber, diciendo Dejad, veamos si viene Elías a bajarle. &#13;37 Mas Jesús, dando una gran voz, expiró. &#13;38 Entonces el velo del templo se rasgó en dos, de arriba abajo. &#13;39 Y el centurión que estaba frente a él, viendo que después de clamar había expirado así, dijo Verdaderamente este hombre era Hijo de Dios.&#13;40 También había algunas mujeres mirando de lejos, entre las cuales estaban María Magdalena, María la madre de Jacobo el menor y de José, y Salomé, &#13;41 quienes, cuando él estaba en Galilea, le seguían y le servían; y otras muchas que habían subido con él a Jerusalén.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.26-49" text="26 Y llevándole, tomaron a cierto Simón de Cirene, que venía del campo, y le pusieron encima la cruz para que la llevase tras Jesús. &#13;27 Y le seguía gran multitud del pueblo, y de mujeres que lloraban y hacían lamentación por él. &#13;28 Pero Jesús, vuelto hacia ellas, les dijo Hijas de Jerusalén, no lloréis por mí, sino llorad por vosotras mismas y por vuestros hijos. &#13;29 Porque he aquí vendrán días en que dirán Bienaventuradas las estériles, y los vientres que no concibieron, y los pechos que no criaron. &#13;30 Entonces comenzarán a decir a los montes Caed sobre nosotros; y a los collados Cubridnos. &#13;31 Porque si en el árbol verde hacen estas cosas, ¿en el seco, qué no se hará&#13;32 Llevaban también con él a otros dos, que eran malhechores, para ser muertos. &#13;33 Y cuando llegaron al lugar llamado de la Calavera, le crucificaron allí, y a los malhechores, uno a la derecha y otro a la izquierda. &#13;34 Y Jesús decía Padre, perdónalos, porque no saben lo que hacen. Y repartieron entre sí sus vestidos, echando suertes. &#13;35 Y el pueblo estaba mirando; y aun los gobernantes se burlaban de él, diciendo A otros salvó; sálvese a sí mismo, si éste es el Cristo, el escogido de Dios. &#13;36 Los soldados también le escarnecían, acercándose y presentándole vinagre, &#13;37 y diciendo Si tú eres el Rey de los judíos, sálvate a ti mismo. &#13;38 Había también sobre él un título escrito con letras griegas, latinas y hebreas ESTE ES EL REY DE LOS JUDÍOS.&#13;39 Y uno de los malhechores que estaban colgados le injuriaba, diciendo Si tú eres el Cristo, sálvate a ti mismo y a nosotros. &#13;40 Respondiendo el otro, le reprendió, diciendo ¿Ni aun temes tú a Dios, estando en la misma condenación &#13;41 Nosotros, a la verdad, justamente padecemos, porque recibimos lo que merecieron nuestros hechos; mas éste ningún mal hizo. &#13;42 Y dijo a Jesús Acuérdate de mí cuando vengas en tu reino. &#13;43 Entonces Jesús le dijo De cierto te digo que hoy estarás conmigo en el paraíso.&#13;44 Cuando era como la hora sexta, hubo tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora novena. &#13;45 Y el sol se oscureció, y el velo del templo se rasgó por la mitad. &#13;46 Entonces Jesús, clamando a gran voz, dijo Padre, en tus manos encomiendo mi espíritu. Y habiendo dicho esto, expiró. &#13;47 Cuando el centurión vio lo que había acontecido, dio gloria a Dios, diciendo Verdaderamente este hombre era justo. &#13;48 Y toda la multitud de los que estaban presentes en este espectáculo, viendo lo que había acontecido, se volvían golpeándose el pecho. &#13;49 Pero todos sus conocidos, y las mujeres que le habían seguido desde Galilea, estaban lejos mirando estas cosas.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Jn. 19.17-30" text="17 Y él, cargando su cruz, salió al lugar llamado de la Calavera, y en hebreo, Gólgota; &#13;18 y allí le crucificaron, y con él a otros dos, uno a cada lado, y Jesús en medio. &#13;19 Escribió también Pilato un título, que puso sobre la cruz, el cual decía JESÚS NAZARENO, REY DE LOS JUDÍOS. &#13;20 Y muchos de los judíos leyeron este título; porque el lugar donde Jesús fue crucificado estaba cerca de la ciudad, y el título estaba escrito en hebreo, en griego y en latín. &#13;21 Dijeron a Pilato los principales sacerdotes de los judíos No escribas Rey de los judíos; sino, que él dijo Soy Rey de los judíos. &#13;22 Respondió Pilato Lo que he escrito, he escrito.&#13;23 Cuando los soldados hubieron crucificado a Jesús, tomaron sus vestidos, e hicieron cuatro partes, una para cada soldado. Tomaron también su túnica, la cual era sin costura, de un solo tejido de arriba abajo.&#13;24 Entonces dijeron entre sí No la partamos, sino echemos suertes sobre ella, a ver de quién será. Esto fue para que se cumpliese la Escritura, que dice Repartieron entre sí mis vestidos, Y sobre mi ropa echaron suertes. Y así lo hicieron los soldados.&#13;25 Estaban junto a la cruz de Jesús su madre, y la hermana de su madre, María mujer de Cleofas, y María Magdalena. &#13;26 Cuando vio Jesús a su madre, y al discípulo a quien él amaba, que estaba presente, dijo a su madre Mujer, he ahí tu hijo. &#13;27 Después dijo al discípulo He ahí tu madre. Y desde aquella hora el discípulo la recibió en su casa.&#13;28 Después de esto, sabiendo Jesús que ya todo estaba consumado, dijo, para que la Escritura se cumpliese Tengo sed. &#13;29 Y estaba allí una vasija llena de vinagre; entonces ellos empaparon en vinagre una esponja, y poniéndola en un hisopo, se la acercaron a la boca. &#13;30 Cuando Jesús hubo tomado el vinagre, dijo Consumado es. Y habiendo inclinado la cabeza, entregó el espíritu.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29324" type="3" text="rembrandt-el levantamiento de la cruz" url="resources/imagenes/rembrandt-el levantamiento de la cruz.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="29325" type="1" text="32. Y saliendo, hallaron a un Cireneo, que se llamaba Simón: a éste cargaron para que llevase su cruz."/>
  <entry id="29326" type="1" text="33. Y como llegaron al lugar que se llamaba Gólgotha, que es dicho, El lugar de la calavera,"/>
  <entry id="29327" type="1" text="34. Le dieron a beber vinagre mezclado con hiel: y gustando, no quiso beber lo"/>
  <entry id="29328" type="1" text="35. Y después que le hubieron crucificado, repartieron sus vestidos, echando suertes: para que se cumpliese lo que fué dicho por el profeta: Se repartieron mis vestidos, y sobre mi ropa echaron suertes."/>
  <entry id="29329" type="1" text="36. Y sentados le guardaban allí."/>
  <entry id="29330" type="1" text="37. Y pusieron sobre su cabeza su causa escrita: ESTE ES JESUS EL REY DE LOS JUDIOS."/>
  <entry id="29331" type="1" text="38. Entonces crucificaron con él dos ladrones, uno a la derecha, y otro a la izquierda."/>
  <entry id="29332" type="1" text="39. Y los que pasaban, le decían injurias, meneando sus cabezas,"/>
  <entry id="29333" type="1" text="40. Y diciendo: Tú, el que derribas el templo, y en tres días lo reedificas, sálvate a ti mismo: si eres Hijo de Dios, desciende de la cruz."/>
  <entry id="29334" type="1" text="41. De esta manera también los príncipes de los sacerdotes, escarneciendo con los escribas y los Fariseos y los ancianos, decían:"/>
  <entry id="29335" type="1" text="42. a otros salvó, a sí mismo no puede salvar: si es el Rey de Israel, descienda ahora de la cruz, y creeremos en él."/>
  <entry id="29336" type="1" text="43. Confió en Dios: líbrele ahora si le quiere: porque ha dicho: Soy Hijo de Dios."/>
  <entry id="29337" type="1" text="44. Lo mismo también le zaherían los ladrones que estaban crucificados con él."/>
  <entry id="29338" type="1" text="45. Y desde la hora de sexta fueron tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora de nona."/>
  <entry id="29339" type="1" text="46. Y cerca de la hora de nona, Jesús exclamó con grande voz, diciendo: Eli, Eli, ¿lama sabachtani? Esto es: Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has desamparado?"/>
  <entry id="29340" type="1" text="47. Y algunos de los que estaban allí, oyéndolo, decían: A Elías llama éste."/>
  <entry id="29341" type="1" text="48. Y luego, corriendo uno de ellos, tomó una esponja, y la hinchió de vinagre, y poniéndola en una caña, dábale de beber."/>
  <entry id="29342" type="1" text="49. Y los otros decían: Deja, veamos si viene Elías a librarle."/>
  <entry id="29343" type="1" text="50. Mas Jesús, habiendo otra vez exclamado con grande voz, dió el espíritu."/>
  <entry id="29344" type="1" text="51. Y he aquí, el velo del templo se rompió en dos, de alto a bajo: y la tierra tembló, y las piedras se hendieron;"/>
  <entry id="29345" type="1" text="52. Y abriéronse los sepulcros, y muchos cuerpos de santos que habían dormido, se levantaron;"/>
  <entry id="29346" type="1" text="53. Y salidos de los sepulcros, después de su resurrección, vinieron a la santa ciudad, y aparecieron a muchos."/>
  <entry id="29347" type="1" text="54. Y el centurión, y los que estaban con él guardando a Jesús, visto el terremoto, y las cosas que habían sido hechas, temieron en gran manera, diciendo: Verdaderamente Hijo de Dios era éste."/>
  <entry id="29348" type="1" text="55. Y estaban allí muchas mujeres mirando de lejos, las cuales habían seguido de Galilea a Jesús, sirviéndole:"/>
  <entry id="29349" type="1" text="56. Entre las cuales estaban María Magdalena, y María la madre de Jacobo y de José, y la madre de los hijos de Zebedeo."/>
  <entry id="29350" type="1" style="subtitulo" text="Jesús es sepultado"/>
  <entry id="29351" type="4" text="(Mr. 15.42-47; Lc. 23.50-56; Jn. 19.38-42)">
    <entry type="1" tooltip="Jn. 19.38-42" text="38 Después de todo esto, José de Arimatea, que era discípulo de Jesús, pero secretamente por miedo de los judíos, rogó a Pilato que le permitiese llevarse el cuerpo de Jesús; y Pilato se lo concedió. Entonces vino, y se llevó el cuerpo de Jesús. &#13;39 También Nicodemo, el que antes había visitado a Jesús de noche, vino trayendo un compuesto de mirra y de áloes, como cien libras. &#13;40 Tomaron, pues, el cuerpo de Jesús, y lo envolvieron en lienzos con especias aromáticas, según es costumbre sepultar entre los judíos. &#13;41 Y en el lugar donde había sido crucificado, había un huerto, y en el huerto un sepulcro nuevo, en el cual aún no había sido puesto ninguno. &#13;42 Allí, pues, por causa de la preparación de la pascua de los judíos, y porque aquel sepulcro estaba cerca, pusieron a Jesús.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 15.42-47" text="42 Cuando llegó la noche, porque era la preparación, es decir, la víspera del día de reposo, &#13;43 José de Arimatea, miembro noble del concilio, que también esperaba el reino de Dios, vino y entró osadamente a Pilato, y pidió el cuerpo de Jesús. &#13;44 Pilato se sorprendió de que ya hubiese muerto; y haciendo venir al centurión, le preguntó si ya estaba muerto. &#13;45 E informado por el centurión, dio el cuerpo a José, &#13;46 el cual compró una sábana, y quitándolo, lo envolvió en la sábana, y lo puso en un sepulcro que estaba cavado en una peña, e hizo rodar una piedra a la entrada del sepulcro. &#13;47 Y María Magdalena y María madre de José miraban dónde lo ponían.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.50-56" text="50 Había un varón llamado José, de Arimatea, ciudad de Judea, el cual era miembro del concilio, varón bueno y justo. &#13;51 Este, que también esperaba el reino de Dios, y no había consentido en el acuerdo ni en los hechos de ellos, &#13;52 fue a Pilato, y pidió el cuerpo de Jesús. &#13;53 Y quitándolo, lo envolvió en una sábana, y lo puso en un sepulcro abierto en una peña, en el cual aún no se había puesto a nadie. &#13;54 Era día de la preparación, y estaba para comenzar el día de reposo. &#13;55 Y las mujeres que habían venido con él desde Galilea, siguieron también, y vieron el sepulcro, y cómo fue puesto su cuerpo. &#13;56 Y vueltas, prepararon especias aromáticas y ungüentos; y descansaron el día de reposo, conforme al mandamiento.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29352" type="3" text="Caravaggio-el entierro de Cristo" url="resources/imagenes/Caravaggio-el entierro de Cristo.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="29353" type="3" text="Fray Bartolome-el entierro de Cristo" url="resources/imagenes/Fray Bartolome-el entierro de Cristo.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="29354" type="3" text="Boticcelli-el luto de Cristo (Piedad con san Jeronimo, san Pablo y san Pedro)" url="resources/imagenes/Boticcelli-el luto de Cristo (Piedad con san Jeronimo, san Pablo y san Pedro).jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="29355" type="3" text="Rubens-descendimiento de la cruz" url="resources/imagenes/Rubens-descendimiento de la cruz.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="29356" type="1" text="57. Y como fué la tarde del día, vino un hombre rico de Arimatea, llamado José, el cual también había sido discípulo de Jesús."/>
  <entry id="29357" type="1" text="58. Este llegó a Pilato, y pidió el cuerpo de Jesús: entonces Pilato mandó que se le diese el cuerpo."/>
  <entry id="29358" type="1" text="59. Y tomando José el cuerpo, lo envolvió en una sábana limpia,"/>
  <entry id="29359" type="1" text="60. Y lo puso en su sepulcro nuevo, que había labrado en la peña: y revuelta una grande piedra a la puerta del sepulcro, se fué."/>
  <entry id="29360" type="1" text="61. Y estaban allí María Magdalena, y la otra María, sentadas delante del sepulcro."/>
  <entry id="29361" type="1" style="subtitulo" text="La guardia ante la tumba"/>
  <entry id="29362" type="1" text="62. Y el siguiente día, que es después de la preparación, se juntaron los príncipes de los sacerdotes y los Fariseos a Pilato,"/>
  <entry id="29363" type="1" text="63. Diciendo: Señor, nos acordamos que aquel engañador dijo, viviendo aún: Después de tres días resucitaré."/>
  <entry id="29364" type="1" text="64. Manda, pues, que se asegure el sepulcro hasta el día tercero; porque no vengan sus discípulos de noche, y le hurten, y digan al pueblo: Resucitó de los muertos. Y será el postrer error peor que el primero."/>
  <entry id="29365" type="1" text="65. Y Pilato les dijo: Tenéis una guardia: id, aseguradlo como sabéis."/>
  <entry id="29366" type="1" text="66. Y yendo ellos, aseguraron el sepulcro, sellando la piedra, con la guardia."/>
  <entry id="29367" type="4" text="(Mr. 16.1-8; Lc. 24.1-12; Jn. 20.1-10)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 16.1-8" text="1 Cuando pasó el día de reposo, María Magdalena, María la madre de Jacobo, y Salomé, compraron especias aromáticas para ir a ungirle. &#13;2 Y muy de mañana, el primer día de la semana, vinieron al sepulcro, ya salido el sol. &#13;3 Pero decían entre sí ¿Quién nos removerá la piedra de la entrada del sepulcro &#13;4 Pero cuando miraron, vieron removida la piedra, que era muy grande. &#13;5 Y cuando entraron en el sepulcro, vieron a un joven sentado al lado derecho, cubierto de una larga ropa blanca; y se espantaron. &#13;6 Mas él les dijo No os asustéis; buscáis a Jesús nazareno, el que fue crucificado; ha resucitado, no está aquí; mirad el lugar en donde le pusieron. &#13;7 Pero id, decid a sus discípulos, y a Pedro, que él va delante de vosotros a Galilea; allí le veréis, como os dijo. &#13;8 Y ellas se fueron huyendo del sepulcro, porque les había tomado temblor y espanto; ni decían nada a nadie, porque tenían miedo.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 24.1-12" text="1 El primer día de la semana, muy de mañana, vinieron al sepulcro, trayendo las especias aromáticas que habían preparado, y algunas otras mujeres con ellas. &#13;2 Y hallaron removida la piedra del sepulcro; &#13;3 y entrando, no hallaron el cuerpo del Señor Jesús. &#13;4 Aconteció que estando ellas perplejas por esto, he aquí se pararon junto a ellas dos varones con vestiduras resplandecientes; &#13;5 y como tuvieron temor, y bajaron el rostro a tierra, les dijeron ¿Por qué buscáis entre los muertos al que vive &#13;6 No está aquí, sino que ha resucitado. Acordaos de lo que os habló, cuando aún estaba en Galilea, &#13;7 diciendo Es necesario que el Hijo del Hombre sea entregado en manos de hombres pecadores, y que sea crucificado, y resucite al tercer día. &#13;8 Entonces ellas se acordaron de sus palabras, &#13;9 y volviendo del sepulcro, dieron nuevas de todas estas cosas a los once, y a todos los demás. &#13;10 Eran María Magdalena, y Juana, y María madre de Jacobo, y las demás con ellas, quienes dijeron estas cosas a los apóstoles.&#13;11 Mas a ellos les parecían locura las palabras de ellas, y no las creían. &#13;12 Pero levantándose Pedro, corrió al sepulcro; y cuando miró dentro, vio los lienzos solos, y se fue a casa maravillándose de lo que había sucedido.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Jn. 20.1-10" text="1 El primer día de la semana, María Magdalena fue de mañana, siendo aún oscuro, al sepulcro; y vio quitada la piedra del sepulcro. &#13;2 Entonces corrió, y fue a Simón Pedro y al otro discípulo, aquel al que amaba Jesús, y les dijo Se han llevado del sepulcro al Señor, y no sabemos dónde le han puesto. &#13;3 Y salieron Pedro y el otro discípulo, y fueron al sepulcro. &#13;4 Corrían los dos juntos; pero el otro discípulo corrió más aprisa que Pedro, y llegó primero al sepulcro. &#13;5 Y bajándose a mirar, vio los lienzos puestos allí, pero no entró. &#13;6 Luego llegó Simón Pedro tras él, y entró en el sepulcro, y vio los lienzos puestos allí, &#13;7 y el sudario, que había estado sobre la cabeza de Jesús, no puesto con los lienzos, sino enrollado en un lugar aparte. &#13;8 Entonces entró también el otro discípulo, que había venido primero al sepulcro; y vio, y creyó. &#13;9 Porque aún no habían entendido la Escritura, que era necesario que él resucitase de los muertos. &#13;10 Y volvieron los discípulos a los suyos.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29368" type="3" text="el dia de la resurreccion" url="resources/imagenes/el dia de la resurreccion.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="29369" type="3" text="Jesus antes de su regreso al cielo" url="resources/imagenes/Jesus antes de su regreso al cielo.jpg" width="200" height="200"/>
</page>
