{"@attributes":{"id":"1069","page_number":"1","label":"1","previous":"1068.xml","next":"1070.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"28121","type":"4","text":"(Mr. 1.1-8; Lc. 3.1-9, 15-17; Jn. 1.19-28)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 1.1-8","text":"1 Principio del evangelio de Jesucristo, Hijo de Dios.\r2 Como est\u00e1 escrito en Isa\u00edas el profeta He aqu\u00ed yo env\u00edo mi mensajero delante de tu faz, El cual preparar\u00e1 tu camino delante de ti.\r3 Voz del que clama en el desierto Preparad el camino del Se\u00f1or; Enderezad sus sendas.\r4 Bautizaba Juan en el desierto, y predicaba el bautismo de arrepentimiento para perd\u00f3n de pecados. \r5 Y sal\u00edan a \u00e9l toda la provincia de Judea, y todos los de Jerusal\u00e9n; y eran bautizados por \u00e9l en el r\u00edo Jord\u00e1n, confesando sus pecados. \r6 Y Juan estaba vestido de pelo de camello, y ten\u00eda un cinto de cuero alrededor de sus lomos; y com\u00eda langostas y miel silvestre. \r7 Y predicaba, diciendo Viene tras m\u00ed el que es m\u00e1s poderoso que yo, a quien no soy digno de desatar encorvado la correa de su calzado. \r8 Yo a la verdad os he bautizado con agua; pero \u00e9l os bautizar\u00e1 con Esp\u00edritu Santo.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 3.1-9","text":"1 En el a\u00f1o decimoquinto del imperio de Tiberio C\u00e9sar, siendo gobernador de Judea Poncio Pilato, y Herodes tetrarca de Galilea, y su hermano Felipe tetrarca de Iturea y de la provincia de Traconite, y Lisanias tetrarca de Abilinia, \r2 y siendo sumos sacerdotes An\u00e1s y Caif\u00e1s, vino palabra de Dios a Juan, hijo de Zacar\u00edas, en el desierto. \r3 Y \u00e9l fue por toda la regi\u00f3n contigua al Jord\u00e1n, predicando el bautismo del arrepentimiento para perd\u00f3n de pecados,\r4 como est\u00e1 escrito en el libro de las palabras del profeta Isa\u00edas, que dice Voz del que clama en el desierto Preparad el camino del Se\u00f1or; Enderezad sus sendas.\r5 Todo valle se rellenar\u00e1, Y se bajar\u00e1 todo monte y collado; Los caminos torcidos ser\u00e1n enderezados, Y los caminos \u00e1speros allanados;\r6 Y ver\u00e1 toda carne la salvaci\u00f3n de Dios.\r7 Y dec\u00eda a las multitudes que sal\u00edan para ser bautizadas por \u00e9l \u00a1Oh generaci\u00f3n de v\u00edboras! \u00bfQui\u00e9n os ense\u00f1\u00f3 a huir de la ira venidera \r8 Haced, pues, frutos dignos de arrepentimiento, y no comenc\u00e9is a decir dentro de vosotros mismos Tenemos a Abraham por padre; porque os digo que Dios puede levantar hijos a Abraham aun de estas piedras. \r9 Y ya tambi\u00e9n el hacha est\u00e1 puesta a la ra\u00edz de los \u00e1rboles; por tanto, todo \u00e1rbol que no da buen fruto se corta y se echa en el fuego.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 3.15-17","text":"15 Como el pueblo estaba en expectativa, pregunt\u00e1ndose todos en sus corazones si acaso Juan ser\u00eda el Cristo, \r16 respondi\u00f3 Juan, diciendo a todos Yo a la verdad os bautizo en agua; pero viene uno m\u00e1s poderoso que yo, de quien no soy digno de desatar la correa de su calzado; \u00e9l os bautizar\u00e1 en Esp\u00edritu Santo y fuego. \r17 Su aventador est\u00e1 en su mano, y limpiar\u00e1 su era, y recoger\u00e1 el trigo en su granero, y quemar\u00e1 la paja en fuego que nunca se apagar\u00e1.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Jn. 1.19-28","text":"19 Este es el testimonio de Juan, cuando los jud\u00edos enviaron de Jerusal\u00e9n sacerdotes y levitas para que le preguntasen \u00bfT\u00fa, qui\u00e9n eres \r20 Confes\u00f3, y no neg\u00f3, sino confes\u00f3 Yo no soy el Cristo. \r21 Y le preguntaron \u00bfQu\u00e9 pues \u00bfEres t\u00fa El\u00edas Dijo No soy. \u00bfEres t\u00fa el profeta Y respondi\u00f3 No. \r22 Le dijeron \u00bfPues qui\u00e9n eres para que demos respuesta a los que nos enviaron. \u00bfQu\u00e9 dices de ti mismo \r23 Dijo Yo soy la voz de uno que clama en el desierto Enderezad el camino del Se\u00f1or, como dijo el profeta Isa\u00edas.\r24 Y los que hab\u00edan sido enviados eran de los fariseos. \r25 Y le preguntaron, y le dijeron \u00bfPor qu\u00e9, pues, bautizas, si t\u00fa no eres el Cristo, ni El\u00edas, ni el profeta \r26 Juan les respondi\u00f3 diciendo Yo bautizo con agua; mas en medio de vosotros est\u00e1 uno a quien vosotros no conoc\u00e9is. \r27 Este es el que viene despu\u00e9s de m\u00ed, el que es antes de m\u00ed, del cual yo no soy digno de desatar la correa del calzado. \r28 Estas cosas sucedieron en Bet\u00e1bara, al otro lado del Jord\u00e1n, donde Juan estaba bautizando.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"28122","type":"1","text":"1. Y EN aquellos d\u00edas vino Juan el Bautista predicando en el desierto de Judea,"}},{"@attributes":{"id":"28123","type":"1","text":"2. Y diciendo: Arrepent\u00edos, que el reino de los cielos se ha acercado."}},{"@attributes":{"id":"28124","type":"1","text":"3. Porque \u00e9ste es aquel del cual fu\u00e9 dicho por el profeta Isa\u00edas, que dijo: Voz de uno que clama en el desierto: Aparejad el camino del Se\u00f1or, Enderezad sus veredas."}},{"@attributes":{"id":"28125","type":"1","text":"4. Y ten\u00eda Juan su vestido de pelos de camellos, y una cinta de cuero alrededor de sus lomos; y su comida era langostas y miel silvestre."}},{"@attributes":{"id":"28126","type":"1","text":"5. Entonces sal\u00eda a \u00e9l Jerusalem, y toda Judea, y toda la provincia de alrededor del Jord\u00e1n;"}},{"@attributes":{"id":"28127","type":"1","text":"6. Y eran bautizados de \u00e9l en el Jord\u00e1n, confesando sus pecados."}},{"@attributes":{"id":"28128","type":"1","text":"7. Y viendo \u00e9l muchos de los Fariseos y de los Saduceos, que ven\u00edan a su bautismo, dec\u00edales: Generaci\u00f3n de v\u00edboras, \u00bfqui\u00e9n os ha ense\u00f1ado a huir de la ira que vendr\u00e1?"}},{"@attributes":{"id":"28129","type":"1","text":"8. Haced pues frutos dignos de arrepentimiento,"}},{"@attributes":{"id":"28130","type":"1","text":"9. Y no pens\u00e9is decir dentro de vosotros: a Abraham tenemos por padre: porque yo os digo, que puede Dios despertar hijos a Abraham aun de estas piedras."}},{"@attributes":{"id":"28131","type":"1","text":"10. Ahora, ya tambi\u00e9n la segur est\u00e1 puesta a la ra\u00edz de los \u00e1rboles; y todo \u00e1rbol que no hace buen fruto, es cortado y echado en el fuego."}},{"@attributes":{"id":"28132","type":"1","text":"11. Yo a la verdad os bautizo en agua para arrepentimiento; mas el que viene tras m\u00ed, m\u00e1s poderoso es que yo; los zapatos del cual yo no soy digno de llevar; \u00e9l os bautizar\u00e1 en Esp\u00edritu Santo y en fuego"}},{"@attributes":{"id":"28133","type":"1","text":"12. Su aventador en su mano est\u00e1, y aventar\u00e1 su era: y allegar\u00e1 su trigo en el alfol\u00ed, y quemar\u00e1 la paja en fuego que nunca se apagar\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"28134","type":"1","style":"subtitulo","text":"El bautismo de Jes\u00fas"}},{"@attributes":{"id":"28135","type":"4","text":"(Mr. 1.9-11; Lc. 3.21-22)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 1.9-11","text":"9 Aconteci\u00f3 en aquellos d\u00edas, que Jes\u00fas vino de Nazaret de Galilea, y fue bautizado por Juan en el Jord\u00e1n. \r10 Y luego, cuando sub\u00eda del agua, vio abrirse los cielos, y al Esp\u00edritu como paloma que descend\u00eda sobre \u00e9l. \r11 Y vino una voz de los cielos que dec\u00eda T\u00fa eres mi Hijo amado; en ti tengo complacencia.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 3.21-22","text":"21 Aconteci\u00f3 que cuando todo el pueblo se bautizaba, tambi\u00e9n Jes\u00fas fue bautizado; y orando, el cielo se abri\u00f3, \r22 y descendi\u00f3 el Esp\u00edritu Santo sobre \u00e9l en forma corporal, como paloma, y vino una voz del cielo que dec\u00eda T\u00fa eres mi Hijo amado; en ti tengo complacencia.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"28136","type":"3","text":"Da Vinci-el bautismo de Cristo","url":"resources\/imagenes\/Da Vinci-el bautismo de Cristo.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28137","type":"3","text":"Piero della Francesca-bautismo de Cristo","url":"resources\/imagenes\/Piero della Francesca-bautismo de Cristo.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28138","type":"3","text":"Jesus es bautizado","url":"resources\/imagenes\/Jesus es bautizado.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"28139","type":"1","text":"13. Entonces Jes\u00fas vino de Galilea a Juan al Jord\u00e1n, para ser bautizado de \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"28140","type":"1","text":"14. Mas Juan lo resist\u00eda mucho, diciendo: Yo he menester ser bautizado de ti, \u00bfy t\u00fa vienes a m\u00ed?"}},{"@attributes":{"id":"28141","type":"1","text":"15. Empero respondiendo Jes\u00fas le dijo: Deja ahora; porque as\u00ed nos conviene cumplir toda justicia. Entonces le dej\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"28142","type":"1","text":"16. Y Jes\u00fas, despu\u00e9s que fu\u00e9 bautizado, subi\u00f3 luego del agua; y he aqu\u00ed los cielos le fueron abiertos, y vi\u00f3 al Esp\u00edritu de Dios que descend\u00eda como paloma, y ven\u00eda sobre \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"28143","type":"1","text":"17. Y he aqu\u00ed una voz de los cielos que dec\u00eda: Este es mi Hijo amado, en el cual tengo contentamiento."}}]}