{"@attributes":{"id":"1072","page_number":"1","label":"1","previous":"1071.xml","next":"1073.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"28233","type":"4","text":"(Lc. 6.27-36)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 6.27-36","text":"27 Pero a vosotros los que o\u00eds, os digo Amad a vuestros enemigos, haced bien a los que os aborrecen; \r28 bendecid a los que os maldicen, y orad por los que os calumnian. \r29 Al que te hiera en una mejilla, pres\u00e9ntale tambi\u00e9n la otra; y al que te quite la capa, ni aun la t\u00fanica le niegues. \r30 A cualquiera que te pida, dale; y al que tome lo que es tuyo, no pidas que te lo devuelva. \r31 Y como quer\u00e9is que hagan los hombres con vosotros, as\u00ed tambi\u00e9n haced vosotros con ellos.\r32 Porque si am\u00e1is a los que os aman, \u00bfqu\u00e9 m\u00e9rito ten\u00e9is Porque tambi\u00e9n los pecadores aman a los que los aman. \r33 Y si hac\u00e9is bien a los que os hacen bien, \u00bfqu\u00e9 m\u00e9rito ten\u00e9is Porque tambi\u00e9n los pecadores hacen lo mismo. \r34 Y si prest\u00e1is a aquellos de quienes esper\u00e1is recibir, \u00bfqu\u00e9 m\u00e9rito ten\u00e9is Porque tambi\u00e9n los pecadores prestan a los pecadores, para recibir otro tanto. \r35 Amad, pues, a vuestros enemigos, y haced bien, y prestad, no esperando de ello nada; y ser\u00e1 vuestro galard\u00f3n grande, y ser\u00e9is hijos del Alt\u00edsimo; porque \u00e9l es benigno para con los ingratos y malos. \r36 Sed, pues, misericordiosos, como tambi\u00e9n vuestro Padre es misericordioso.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28234","type":"1","text":"1. MIRAD que no hag\u00e1is vuestra justicia delante de los hombres, para ser vistos de ellos: de otra manera no tendr\u00e9is merced de vuestro Padre que est\u00e1 en los cielos."}},{"@attributes":{"id":"28235","type":"1","text":"2. Cuando pues haces limosna, no hagas tocar trompeta delante de ti, como hacen los hip\u00f3critas en las sinagogas y en las plazas, para ser estimados de los hombres: de cierto os digo, que ya tienen su recompensa."}},{"@attributes":{"id":"28236","type":"1","text":"3. Mas cuando t\u00fa haces limosna, no sepa tu izquierda lo que hace tu derecha;"}},{"@attributes":{"id":"28237","type":"1","text":"4. Para que sea tu limosna en secreto: y tu Padre que ve en secreto, \u00e9l te recompensar\u00e1 en p\u00fablico."}},{"@attributes":{"id":"28238","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jes\u00fas y la oraci\u00f3n"}},{"@attributes":{"id":"28239","type":"4","text":"(Lc. 11.2-4)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 11.2-4","text":"2 Y les dijo Cuando or\u00e9is, decid Padre nuestro que est\u00e1s en los cielos, santificado sea tu nombre. Venga tu reino. H\u00e1gase tu voluntad, como en el cielo, as\u00ed tambi\u00e9n en la tierra. \r3 El pan nuestro de cada d\u00eda, d\u00e1noslo hoy. \r4 Y perd\u00f3nanos nuestros pecados, porque tambi\u00e9n nosotros perdonamos a todos los que nos deben. Y no nos metas en tentaci\u00f3n, mas l\u00edbranos del mal.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28240","type":"1","text":"5. Y cuando oras, no seas como los hip\u00f3critas; porque ellos aman el orar en las sinagogas, y en los cantones de las calles en pie, para ser vistos de los hombres: de cierto os digo, que ya tienen su pago."}},{"@attributes":{"id":"28241","type":"1","text":"6. Mas t\u00fa, cuando oras, \u00e9ntrate en tu c\u00e1mara, y cerrada tu puerta, ora a tu Padre que est\u00e1 en secreto; y tu Padre que ve en secreto, te recompensar\u00e1 en p\u00fablico."}},{"@attributes":{"id":"28242","type":"1","text":"7. Y orando, no se\u00e1is prolijos, como los Gentiles; que piensan que por su parler\u00eda ser\u00e1n o\u00eddos."}},{"@attributes":{"id":"28243","type":"1","text":"8. No os hag\u00e1is, pues, semejantes a ellos; porque vuestro Padre sabe de qu\u00e9 cosas ten\u00e9is necesidad, antes que vosotros le pid\u00e1is."}},{"@attributes":{"id":"28244","type":"1","text":"9. Vosotros pues, orar\u00e9is as\u00ed: Padre nuestro que est\u00e1s en los cielos, santificado sea tu nombre."}},{"@attributes":{"id":"28245","type":"1","text":"10. Venga tu reino. Sea hecha tu voluntad, como en el cielo, as\u00ed tambi\u00e9n en la tierra."}},{"@attributes":{"id":"28246","type":"1","text":"11. Danos hoy nuestro pan cotidiano."}},{"@attributes":{"id":"28247","type":"1","text":"12. Y perd\u00f3nanos nuestras deudas, como tambi\u00e9n nosotros perdonamos a nuestros deudores."}},{"@attributes":{"id":"28248","type":"1","text":"13. Y no nos metas en tentaci\u00f3n, mas l\u00edbranos del mal: porque tuyo es el reino, y el poder, y la gloria, por todos los siglos. Am\u00e9n."}},{"@attributes":{"id":"28249","type":"1","text":"14. Porque si perdonareis a los hombres sus ofensas, os perdonar\u00e1 tambi\u00e9n a vosotros vuestro Padre celestial."}},{"@attributes":{"id":"28250","type":"1","text":"15. Mas si no perdonareis a los hombres sus ofensas, tampoco vuestro Padre os perdonar\u00e1 vuestras ofensas."}},{"@attributes":{"id":"28251","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jes\u00fas y el ayuno"}},{"@attributes":{"id":"28252","type":"1","text":"16. Y cuando ayun\u00e1is, no se\u00e1is como los hip\u00f3critas, austeros; porque ellos demudan sus rostros para parecer a los hombres que ayunan: de cierto os digo, que ya tienen su pago."}},{"@attributes":{"id":"28253","type":"1","text":"17. Mas t\u00fa, cuando ayunas, unge tu cabeza y lava tu rostro;"}},{"@attributes":{"id":"28254","type":"1","text":"18. Para no parecer a los hombres que ayunas, sino a tu Padre que est\u00e1 en secreto: y tu Padre que ve en secreto, te recompensar\u00e1 en p\u00fablico."}},{"@attributes":{"id":"28255","type":"1","style":"subtitulo","text":"Tesoros en el cielo"}},{"@attributes":{"id":"28256","type":"4","text":"(Lc. 12.32-34)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 12.32-34","text":"32 No tem\u00e1is, manada peque\u00f1a, porque a vuestro Padre le ha placido daros el reino. \r33 Vended lo que pose\u00e9is, y dad limosna; haceos bolsas que no se envejezcan, tesoro en los cielos que no se agote, donde ladr\u00f3n no llega, ni polilla destruye. \r34 Porque donde est\u00e1 vuestro tesoro, all\u00ed estar\u00e1 tambi\u00e9n vuestro coraz\u00f3n.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28257","type":"1","text":"19. No os hag\u00e1is tesoros en la tierra, donde la polilla y el or\u00edn corrompe, y donde ladronas minan y hurtan;"}},{"@attributes":{"id":"28258","type":"1","text":"20. Mas haceos tesoros en el cielo, donde ni polilla ni or\u00edn corrompe, y donde ladrones no minan ni hurtan:"}},{"@attributes":{"id":"28259","type":"1","text":"21. Porque donde estuviere vuestro tesoro, all\u00ed estar\u00e1 vuestro coraz\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"28260","type":"1","style":"subtitulo","text":"La l\u00e1mpara del cuerpo"}},{"@attributes":{"id":"28261","type":"4","text":"(Lc. 11.33-36)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 11.33-36","text":"33 Nadie pone en oculto la luz encendida, ni debajo del almud, sino en el candelero, para que los que entran vean la luz. \r34 La l\u00e1mpara del cuerpo es el ojo; cuando tu ojo es bueno, tambi\u00e9n todo tu cuerpo est\u00e1 lleno de luz; pero cuando tu ojo es maligno, tambi\u00e9n tu cuerpo est\u00e1 en tinieblas. \r35 Mira pues, no suceda que la luz que en ti hay, sea tinieblas. \r36 As\u00ed que, si todo tu cuerpo est\u00e1 lleno de luz, no teniendo parte alguna de tinieblas, ser\u00e1 todo luminoso, como cuando una l\u00e1mpara te alumbra con su resplandor.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28262","type":"1","text":"22. La l\u00e1mpara del cuerpo es el ojo: as\u00ed que, si tu ojo fuere sincero, todo tu cuerpo ser\u00e1 luminoso:"}},{"@attributes":{"id":"28263","type":"1","text":"23. Mas si tu ojo fuere malo, todo tu cuerpo ser\u00e1 tenebroso. As\u00ed que, si la lumbre que en ti hay son tinieblas, \u00bfcu\u00e1ntas ser\u00e1n las mismas tinieblas?"}},{"@attributes":{"id":"28264","type":"1","style":"subtitulo","text":"Dios y las riquezas"}},{"@attributes":{"id":"28265","type":"4","text":"(Lc. 16.13)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 16.13","text":"13 Ning\u00fan siervo puede servir a dos se\u00f1ores; porque o aborrecer\u00e1 al uno y amar\u00e1 al otro, o estimar\u00e1 al uno y menospreciar\u00e1 al otro. No pod\u00e9is servir a Dios y a las riquezas.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28266","type":"1","text":"24. Ninguno puede servir a dos se\u00f1ores; porque \u00f3 aborrecer\u00e1 al uno y amar\u00e1 al otro, \u00f3 se llegar\u00e1 al uno y menospreciar\u00e1 al otro: no pod\u00e9is servir a Dios y a Mamm\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"28267","type":"1","style":"subtitulo","text":"El af\u00e1n y la ansiedad"}},{"@attributes":{"id":"28268","type":"4","text":"(Lc. 12.22-31)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 12.22-31","text":"22 Dijo luego a sus disc\u00edpulos Por tanto os digo No os afan\u00e9is por vuestra vida, qu\u00e9 comer\u00e9is; ni por el cuerpo, qu\u00e9 vestir\u00e9is. \r23 La vida es m\u00e1s que la comida, y el cuerpo que el vestido. \r24 Considerad los cuervos, que ni siembran, ni siegan; que ni tienen despensa, ni granero, y Dios los alimenta. \u00bfNo val\u00e9is vosotros mucho m\u00e1s que las aves \r25 \u00bfY qui\u00e9n de vosotros podr\u00e1 con afanarse a\u00f1adir a su estatura un codo \r26 Pues si no pod\u00e9is ni aun lo que es menos, \u00bfpor qu\u00e9 os afan\u00e1is por lo dem\u00e1s \r27 Considerad los lirios, c\u00f3mo crecen; no trabajan, ni hilan; mas os digo, que ni aun Salom\u00f3n con toda su gloria se visti\u00f3 como uno de ellos. \r28 Y si as\u00ed viste Dios la hierba que hoy est\u00e1 en el campo, y ma\u00f1ana es echada al horno, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s a vosotros, hombres de poca fe \r29 Vosotros, pues, no os preocup\u00e9is por lo que hab\u00e9is de comer, ni por lo que hab\u00e9is de beber, ni est\u00e9is en ansiosa inquietud. \r30 Porque todas estas cosas buscan las gentes del mundo; pero vuestro Padre sabe que ten\u00e9is necesidad de estas cosas.\r31 Mas buscad el reino de Dios, y todas estas cosas os ser\u00e1n a\u00f1adidas.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"28269","type":"1","text":"25. Por tanto os digo: No os congoj\u00e9is por vuestra vida, qu\u00e9 hab\u00e9is de comer, \u00f3 que hab\u00e9is de beber; ni por vuestro cuerpo, qu\u00e9 hab\u00e9is de vestir: \u00bfno es la vida m\u00e1s que el alimento, y el cuerpo que el vestido?"}},{"@attributes":{"id":"28270","type":"1","text":"26. Mirad las aves del cielo, que no siembran, ni siegan, ni allegan en alfol\u00edes; y vuestro Padre celestial las alimenta. \u00bfNo sois vosotros mucho mejores que ellas?."}},{"@attributes":{"id":"28271","type":"1","text":"27. Mas \u00bfqui\u00e9n de vosotros podr\u00e1, congoj\u00e1ndose, a\u00f1adir a su estatura un codo?"}},{"@attributes":{"id":"28272","type":"1","text":"28. Y por el vestido \u00bfpor qu\u00e9 os congoj\u00e1is? Reparad los lirios del campo, c\u00f3mo crecen; no trabajan ni hilan;"}},{"@attributes":{"id":"28273","type":"1","text":"29. Mas os digo, que ni aun Salom\u00f3n con toda su gloria fu\u00e9 vestido as\u00ed como uno de ellos."}},{"@attributes":{"id":"28274","type":"1","text":"30. Y si la hierba del campo que hoy es, y ma\u00f1ana es echada en el horno, Dios la viste as\u00ed, \u00bfno har\u00e1 mucho m\u00e1s a vosotros, hombres de poca fe?"}},{"@attributes":{"id":"28275","type":"1","text":"31. No os congoj\u00e9is pues, diciendo: \u00bfQu\u00e9 comeremos, \u00f3 qu\u00e9 beberemos, \u00f3 con qu\u00e9 nos cubriremos?"}},{"@attributes":{"id":"28276","type":"1","text":"32. Porque los Gentiles buscan todas estas cosas: que vuestro Padre celestial sabe que de todas estas cosas hab\u00e9is menester."}},{"@attributes":{"id":"28277","type":"1","text":"33. Mas buscad primeramente el reino de Dios y su justicia, y todas estas cosas os ser\u00e1n a\u00f1adidas."}},{"@attributes":{"id":"28278","type":"1","text":"34. As\u00ed que, no os congoj\u00e9is por el d\u00eda de ma\u00f1ana; que el d\u00eda de ma\u00f1ana traer\u00e1 su fatiga: basta al d\u00eda su af\u00e1n."}}]}