{"@attributes":{"id":"1253","page_number":"1","label":"1","previous":"1252.xml","next":"1254.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"35492","type":"1","text":"1. EMPERO acerca de los tiempos y de los momentos, no ten\u00e9is, hermanos, necesidad de que yo os escriba:"}},{"@attributes":{"id":"35493","type":"1","text":"2. Porque vosotros sab\u00e9is bien, que el d\u00eda del Se\u00f1or vendr\u00e1 as\u00ed como ladr\u00f3n de noche,"}},{"@attributes":{"id":"35494","type":"1","text":"3. Que cuando dir\u00e1n, Paz y seguridad, entonces vendr\u00e1 sobre ellos destrucci\u00f3n de repente, como los dolores a la mujer pre\u00f1ada; y no escapar\u00e1n."}},{"@attributes":{"id":"35495","type":"1","text":"4. Mas vosotros, hermanos, no est\u00e1is en tinieblas, para que aquel d\u00eda os sobrecoja como ladr\u00f3n;"}},{"@attributes":{"id":"35496","type":"1","text":"5. Porque todos vosotros sois hijos de luz, \u00e9 hijos del d\u00eda; no somos de la noche, ni de las tinieblas."}},{"@attributes":{"id":"35497","type":"1","text":"6. Por tanto, no durmamos como los dem\u00e1s; antes velemos y seamos sobrios."}},{"@attributes":{"id":"35498","type":"1","text":"7. Porque los que duermen, de noche duermen; y los que est\u00e1n borrachos, de noche est\u00e1n borrachos."}},{"@attributes":{"id":"35499","type":"1","text":"8. Mas nosotros, que somos del d\u00eda, estemos sobrios, vestidos de cota de fe y de caridad, y la esperanza de salud por yelmo."}},{"@attributes":{"id":"35500","type":"1","text":"9. Porque no nos ha puesto Dios para ira, sino para alcanzar salud por nuestro Se\u00f1or Jesucristo;"}},{"@attributes":{"id":"35501","type":"1","text":"10. El cual muri\u00f3 por nosotros, para que \u00f3 que velemos, \u00f3 que durmamos, vivamos juntamente con \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"35502","type":"1","text":"11. Por lo cual, consolaos los unos a los otros, y edificaos los unos a los otros, as\u00ed como lo hac\u00e9is."}},{"@attributes":{"id":"35503","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo exhorta a los hermanos"}},{"@attributes":{"id":"35504","type":"1","text":"12. Y os rogamos, hermanos, que reconozc\u00e1is a los que trabajan entre vosotros, y os presiden en el Se\u00f1or, y os amonestan:"}},{"@attributes":{"id":"35505","type":"1","text":"13. Y que los teng\u00e1is en mucha estima por amor de su obra. Tened paz los unos con los otros."}},{"@attributes":{"id":"35506","type":"1","text":"14. Tambi\u00e9n os rogamos, hermanos, que amonest\u00e9is a los que andan desordenadamente, que consol\u00e9is a los de poco \u00e1nimo, que soport\u00e9is a los flacos, que se\u00e1is sufridos para con todos."}},{"@attributes":{"id":"35507","type":"1","text":"15. Mirad que ninguno d\u00e9 a otro mal por mal; antes seguid lo bueno siempre los unos para con los otros, y para con todos."}},{"@attributes":{"id":"35508","type":"1","text":"16. Estad siempre gozosos."}},{"@attributes":{"id":"35509","type":"1","text":"17. Orad sin cesar."}},{"@attributes":{"id":"35510","type":"1","text":"18. Dad gracias en todo; porque esta es la voluntad de Dios para con vosotros en Cristo Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"35511","type":"1","text":"19. No apagu\u00e9is el Esp\u00edritu."}},{"@attributes":{"id":"35512","type":"1","text":"20. No menospreci\u00e9is las profec\u00edas."}},{"@attributes":{"id":"35513","type":"1","text":"21. Examinadlo todo; retened lo bueno."}},{"@attributes":{"id":"35514","type":"1","text":"22. Apartaos de toda especie de mal."}},{"@attributes":{"id":"35515","type":"1","text":"23. Y el Dios de paz os santifique en todo; para que vuestro esp\u00edritu y alma y cuerpo sea guardado entero sin reprensi\u00f3n para la venida de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"35516","type":"1","text":"24. Fiel es el que os ha llamado; el cual tambi\u00e9n lo har\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"35517","type":"1","style":"subtitulo","text":"Salutaciones y bendici\u00f3n final"}},{"@attributes":{"id":"35518","type":"1","text":"25. Hermanos, orad por nosotros."}},{"@attributes":{"id":"35519","type":"1","text":"26. Saludad a todos los hermanos en \u00f3sculo santo."}},{"@attributes":{"id":"35520","type":"1","text":"27. Conj\u00faroos por el Se\u00f1or, que esta carta sea le\u00edda a todos los santos hermanos."}},{"@attributes":{"id":"35521","type":"1","text":"28 La gracia de nuestro Se\u00f1or Jesucristo sea con vosotros. Am\u00e9n."}}]}