{"@attributes":{"id":"1122","page_number":"1","label":"1","previous":"1121.xml","next":"1123.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"30968","type":"4","text":"(Mt. 23.1-36; Mr. 12.38-40; Lc. 20.45-47)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 23.1-36","text":"1 Entonces habl\u00f3 Jes\u00fas a la gente y a sus disc\u00edpulos, diciendo \r2 En la c\u00e1tedra de Mois\u00e9s se sientan los escribas y los fariseos. \r3 As\u00ed que, todo lo que os digan que guard\u00e9is, guardadlo y hacedlo; mas no hag\u00e1is conforme a sus obras, porque dicen, y no hacen. \r4 Porque atan cargas pesadas y dif\u00edciles de llevar, y las ponen sobre los hombros de los hombres; pero ellos ni con un dedo quieren moverlas. \r5 Antes, hacen todas sus obras para ser vistos por los hombres. Pues ensanchan sus filacterias, y extienden los flecos de sus mantos; \r6 y aman los primeros asientos en las cenas, y las primeras sillas en las sinagogas, \r7 y las salutaciones en las plazas, y que los hombres los llamen Rab\u00ed, Rab\u00ed. \r8 Pero vosotros no quer\u00e1is que os llamen Rab\u00ed; porque uno es vuestro Maestro, el Cristo, y todos vosotros sois hermanos. \r9 Y no llam\u00e9is padre vuestro a nadie en la tierra; porque uno es vuestro Padre, el que est\u00e1 en los cielos. \r10 Ni se\u00e1is llamados maestros; porque uno es vuestro Maestro, el Cristo.\r11 El que es el mayor de vosotros, sea vuestro siervo. \r12 Porque el que se enaltece ser\u00e1 humillado, y el que se humilla ser\u00e1 enaltecido.\r13 Mas \u00a1ay de vosotros, escribas y fariseos, hip\u00f3critas! porque cerr\u00e1is el reino de los cielos delante de los hombres; pues ni entr\u00e1is vosotros, ni dej\u00e1is entrar a los que est\u00e1n entrando. \r14 \u00a1Ay de vosotros, escribas y fariseos, hip\u00f3critas! porque devor\u00e1is las casas de las viudas, y como pretexto hac\u00e9is largas oraciones; por esto recibir\u00e9is mayor condenaci\u00f3n. \r15 \u00a1Ay de vosotros, escribas y fariseos, hip\u00f3critas! porque recorr\u00e9is mar y tierra para hacer un pros\u00e9lito, y una vez hecho, le hac\u00e9is dos veces m\u00e1s hijo del infierno que vosotros.\r16 \u00a1Ay de vosotros, gu\u00edas ciegos! que dec\u00eds Si alguno jura por el templo, no es nada; pero si alguno jura por el oro del templo, es deudor. \r17 \u00a1Insensatos y ciegos! porque \u00bfcu\u00e1l es mayor, el oro, o el templo que santifica al oro \r18 Tambi\u00e9n dec\u00eds Si alguno jura por el altar, no es nada; pero si alguno jura por la ofrenda que est\u00e1 sobre \u00e9l, es deudor. \r19 \u00a1Necios y ciegos! porque \u00bfcu\u00e1l es mayor, la ofrenda, o el altar que santifica la ofrenda \r20 Pues el que jura por el altar, jura por \u00e9l, y por todo lo que est\u00e1 sobre \u00e9l; \r21 y el que jura por el templo, jura por \u00e9l, y por el que lo habita; \r22 y el que jura por el cielo, jura por el trono de Dios, y por aquel que est\u00e1 sentado en \u00e9l.\r23 \u00a1Ay de vosotros, escribas y fariseos, hip\u00f3critas! porque diezm\u00e1is la menta y el eneldo y el comino, y dej\u00e1is lo m\u00e1s importante de la ley la justicia, la misericordia y la fe. Esto era necesario hacer, sin dejar de hacer aquello. \r24 \u00a1Gu\u00edas ciegos, que col\u00e1is el mosquito, y trag\u00e1is el camello!\r25 \u00a1Ay de vosotros, escribas y fariseos, hip\u00f3critas! porque limpi\u00e1is lo de fuera del vaso y del plato, pero por dentro est\u00e1is llenos de robo y de injusticia. \r26 \u00a1Fariseo ciego! Limpia primero lo de dentro del vaso y del plato, para que tambi\u00e9n lo de fuera sea limpio.\r27 \u00a1Ay de vosotros, escribas y fariseos, hip\u00f3critas! porque sois semejantes a sepulcros blanqueados, que por fuera, a la verdad, se muestran hermosos, mas por dentro est\u00e1n llenos de huesos de muertos y de toda inmundicia. \r28 As\u00ed tambi\u00e9n vosotros por fuera, a la verdad, os mostr\u00e1is justos a los hombres, pero por dentro est\u00e1is llenos de hipocres\u00eda e iniquidad.\r29 \u00a1Ay de vosotros, escribas y fariseos, hip\u00f3critas! porque edific\u00e1is los sepulcros de los profetas, y adorn\u00e1is los monumentos de los justos, \r30 y dec\u00eds Si hubi\u00e9semos vivido en los d\u00edas de nuestros padres, no hubi\u00e9ramos sido sus c\u00f3mplices en la sangre de los profetas. \r31 As\u00ed que dais testimonio contra vosotros mismos, de que sois hijos de aquellos que mataron a los profetas. \r32 \u00a1Vosotros tambi\u00e9n llenad la medida de vuestros padres! \r33 \u00a1Serpientes, generaci\u00f3n de v\u00edboras! \u00bfC\u00f3mo escapar\u00e9is de la condenaci\u00f3n del infierno \r34 Por tanto, he aqu\u00ed yo os en","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 12.38-40","text":"38 Y les dec\u00eda en su doctrina Guardaos de los escribas, que gustan de andar con largas ropas, y aman las salutaciones en las plazas, \r39 y las primeras sillas en las sinagogas, y los primeros asientos en las cenas; \r40 que devoran las casas de las viudas, y por pretexto hacen largas oraciones. Estos recibir\u00e1n mayor condenaci\u00f3n.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 20.45-47","text":"45 Y oy\u00e9ndole todo el pueblo, dijo a sus disc\u00edpulos \r46 Guardaos de los escribas, que gustan de andar con ropas largas, y aman las salutaciones en las plazas, y las primeras sillas en las sinagogas, y los primeros asientos en las cenas; \r47 que devoran las casas de las viudas, y por pretexto hacen largas oraciones; \u00e9stos recibir\u00e1n mayor condenaci\u00f3n.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"30969","type":"1","text":"1. EN esto, junt\u00e1ndose muchas gentes, tanto que unos a otros se hollaban, comenz\u00f3 a decir a sus disc\u00edpulos, primeramente: Guardaos de la levadura de los Fariseos, que es hipocres\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"30970","type":"1","text":"2. Porque nada hay encubierto, que no haya de ser descubierto; ni oculto, que no haya de ser sabido."}},{"@attributes":{"id":"30971","type":"1","text":"3. Por tanto, las cosas que dijisteis en tinieblas, a la luz ser\u00e1n o\u00eddas; y lo que hablasteis al o\u00eddo en las c\u00e1maras, ser\u00e1 pregonado en los terrados."}},{"@attributes":{"id":"30972","type":"1","style":"subtitulo","text":"A qui\u00e9n se debe temer"}},{"@attributes":{"id":"30973","type":"4","text":"(Mt. 10.26-31)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 10.26-31","text":"26 As\u00ed que, no los tem\u00e1is; porque nada hay encubierto, que no haya de ser manifestado; ni oculto, que no haya de saberse. \r27 Lo que os digo en tinieblas, decidlo en la luz; y lo que o\u00eds al o\u00eddo, proclamadlo desde las azoteas. \r28 Y no tem\u00e1is a los que matan el cuerpo, mas el alma no pueden matar; temed m\u00e1s bien a aquel que puede destruir el alma y el cuerpo en el infierno. \r29 \u00bfNo se venden dos pajarillos por un cuarto Con todo, ni uno de ellos cae a tierra sin vuestro Padre. \r30 Pues aun vuestros cabellos est\u00e1n todos contados. \r31 As\u00ed que, no tem\u00e1is; m\u00e1s val\u00e9is vosotros que muchos pajarillos. \r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"30974","type":"1","text":"4. Mas os digo, amigos m\u00edos: No tem\u00e1is de los que matan el cuerpo, y despu\u00e9s no tienen m\u00e1s que hacer."}},{"@attributes":{"id":"30975","type":"1","text":"5. Mas os ense\u00f1ar\u00e9 a qui\u00e9n tem\u00e1is: temed a aquel que despu\u00e9s de haber quitado la vida, tiene poder de echar en la Gehenna: as\u00ed os digo: a \u00e9ste temed."}},{"@attributes":{"id":"30976","type":"1","text":"6. \u00bfNo se venden cinco pajarillos por dos blancas? pues ni uno de ellos est\u00e1 olvidado delante de Dios."}},{"@attributes":{"id":"30977","type":"1","text":"7. Y aun los cabellos de vuestra cabeza est\u00e1n todos contados. No tem\u00e1is pues: de m\u00e1s estima sois que muchos pajarillos."}},{"@attributes":{"id":"30978","type":"1","style":"subtitulo","text":"El que me confesare delante de los hombres"}},{"@attributes":{"id":"30979","type":"1","text":"8. Y os digo que todo aquel que me confesare delante de los hombres, tambi\u00e9n el Hijo del hombre le confesar\u00e1 delante de los \u00e1ngeles de Dios;"}},{"@attributes":{"id":"30980","type":"1","text":"9. Mas el que me negare delante de los hombres, ser\u00e1 negado delante de los \u00e1ngeles de Dios."}},{"@attributes":{"id":"30981","type":"1","text":"10. Y todo aquel que dice palabra contra el Hijo del hombre, le ser\u00e1 perdonado; mas al que blasfemare contra el Esp\u00edritu Santo, no le ser\u00e1 perdonado."}},{"@attributes":{"id":"30982","type":"1","text":"11. Y cuando os trajeren a las sinagogas, y a los magistrados y potestades, no est\u00e9is sol\u00edcitos c\u00f3mo \u00f3 qu\u00e9 hay\u00e1is de responder, \u00f3 qu\u00e9 hay\u00e1is de decir;"}},{"@attributes":{"id":"30983","type":"1","text":"12. Porque el Esp\u00edritu Santo os ense\u00f1ar\u00e1 en la misma hora lo que ser\u00e1 necesario decir."}},{"@attributes":{"id":"30984","type":"1","style":"subtitulo","text":"El rico insensato"}},{"@attributes":{"id":"30985","type":"1","text":"13. Y d\u00edjole uno de la compa\u00f1\u00eda: Maestro, di a mi hermano que parta conmigo la herencia."}},{"@attributes":{"id":"30986","type":"1","text":"14. Mas \u00e9l le dijo: Hombre, \u00bfqui\u00e9n me puso por juez \u00f3 partidor sobre vosotros?"}},{"@attributes":{"id":"30987","type":"1","text":"15. Y d\u00edjoles: Mirad, y guardaos de toda avaricia; porque la vida del hombre no consiste en la abundancia de los bienes que posee."}},{"@attributes":{"id":"30988","type":"1","text":"16. Y refiri\u00f3les una par\u00e1bola, diciendo: La heredad de un hombre rico hab\u00eda llevado mucho;"}},{"@attributes":{"id":"30989","type":"1","text":"17. Y \u00e9l pensaba dentro de s\u00ed, diciendo: \u00bfqu\u00e9 har\u00e9, porque no tengo donde juntar mis frutos?"}},{"@attributes":{"id":"30990","type":"1","text":"18. Y dijo: Esto har\u00e9: derribar\u00e9 mis alfol\u00edes, y los edificar\u00e9 mayores, y all\u00ed juntar\u00e9 todos mis frutos y mis bienes;"}},{"@attributes":{"id":"30991","type":"1","text":"19. Y dir\u00e9 a mi alma: Alma, muchos bienes tienes almacenados para muchos a\u00f1os; rep\u00f3sate, come, bebe, hu\u00e9lgate."}},{"@attributes":{"id":"30992","type":"1","text":"20. Y d\u00edjole Dios: Necio, esta noche vuelven a pedir tu alma; y lo que has prevenido, \u00bfde qui\u00e9n ser\u00e1?"}},{"@attributes":{"id":"30993","type":"1","text":"21. As\u00ed es el que hace para s\u00ed tesoro, y no es rico en Dios."}},{"@attributes":{"id":"30994","type":"1","style":"subtitulo","text":"El af\u00e1n y la ansiedad"}},{"@attributes":{"id":"30995","type":"4","text":"(Mt. 6.25-34)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 6.25-34","text":"25 Por tanto os digo No os afan\u00e9is por vuestra vida, qu\u00e9 hab\u00e9is de comer o qu\u00e9 hab\u00e9is de beber; ni por vuestro cuerpo, qu\u00e9 hab\u00e9is de vestir. \u00bfNo es la vida m\u00e1s que el alimento, y el cuerpo m\u00e1s que el vestido \r26 Mirad las aves del cielo, que no siembran, ni siegan, ni recogen en graneros; y vuestro Padre celestial las alimenta. \u00bfNo val\u00e9is vosotros mucho m\u00e1s que ellas \r27 \u00bfY qui\u00e9n de vosotros podr\u00e1, por mucho que se afane, a\u00f1adir a su estatura un codo \r28 Y por el vestido, \u00bfpor qu\u00e9 os afan\u00e1is Considerad los lirios del campo, c\u00f3mo crecen no trabajan ni hilan; \r29 pero os digo, que ni aun Salom\u00f3n con toda su gloria se visti\u00f3 as\u00ed como uno de ellos. \r30 Y si la hierba del campo que hoy es, y ma\u00f1ana se echa en el horno, Dios la viste as\u00ed, \u00bfno har\u00e1 mucho m\u00e1s a vosotros, hombres de poca fe \r31 No os afan\u00e9is, pues, diciendo \u00bfQu\u00e9 comeremos, o qu\u00e9 beberemos, o qu\u00e9 vestiremos \r32 Porque los gentiles buscan todas estas cosas; pero vuestro Padre celestial sabe que ten\u00e9is necesidad de todas estas cosas.\r33 Mas buscad primeramente el reino de Dios y su justicia, y todas estas cosas os ser\u00e1n a\u00f1adidas.\r34 As\u00ed que, no os afan\u00e9is por el d\u00eda de ma\u00f1ana, porque el d\u00eda de ma\u00f1ana traer\u00e1 su af\u00e1n. Basta a cada d\u00eda su propio mal.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"30996","type":"1","text":"22. Y dijo a sus disc\u00edpulos: Por tanto os digo: No est\u00e9is afanosos de vuestra vida, qu\u00e9 comer\u00e9is; ni del cuerpo, qu\u00e9 vestir\u00e9is."}},{"@attributes":{"id":"30997","type":"1","text":"23. La vida m\u00e1s es que la comida, y el cuerpo que el vestido."}},{"@attributes":{"id":"30998","type":"1","text":"24. Considerad los cuervos, que ni siembran, ni siegan; que ni tienen cillero, ni alfol\u00ed; y Dios los alimenta. \u00bfCu\u00e1nto de m\u00e1s estima sois vosotros que las aves?"}},{"@attributes":{"id":"30999","type":"1","text":"25. \u00bfY qui\u00e9n de vosotros podr\u00e1 con af\u00e1n a\u00f1adir a su estatura un codo?"}},{"@attributes":{"id":"31000","type":"1","text":"26. Pues si no pod\u00e9is aun lo que es menos, \u00bfpara qu\u00e9 estar\u00e9is afanosos de lo dem\u00e1s?"}},{"@attributes":{"id":"31001","type":"1","text":"27. Considerad los lirios, c\u00f3mo crecen: no labran, ni hilan; y os digo, que ni Salom\u00f3n con toda su gloria se visti\u00f3 como uno de ellos."}},{"@attributes":{"id":"31002","type":"1","text":"28. Y si as\u00ed viste Dios a la hierba, que hoy est\u00e1 en el campo, y ma\u00f1ana es echada en el horno; \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s a vosotros, hombres de poca fe?"}},{"@attributes":{"id":"31003","type":"1","text":"29. Vosotros, pues, no procur\u00e9is qu\u00e9 hay\u00e1is de comer, \u00f3 qu\u00e9 hay\u00e1is de beber: ni est\u00e9is en ansiosa perplejidad."}},{"@attributes":{"id":"31004","type":"1","text":"30. Porque todas estas cosas buscan las gentes del mundo; que vuestro Padre sabe que necesit\u00e1is estas cosas."}},{"@attributes":{"id":"31005","type":"1","text":"31. Mas procurad el reino de Dios, y todas estas cosas os ser\u00e1n a\u00f1adidas."}},{"@attributes":{"id":"31006","type":"1","style":"subtitulo","text":"Tesoro en el cielo"}},{"@attributes":{"id":"31007","type":"4","text":"(Mt. 6.19-21)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 6.19-21","text":"19 No os hag\u00e1is tesoros en la tierra, donde la polilla y el or\u00edn corrompen, y donde ladrones minan y hurtan; \r20 sino haceos tesoros en el cielo, donde ni la polilla ni el or\u00edn corrompen, y donde ladrones no minan ni hurtan. \r21 Porque donde est\u00e9 vuestro tesoro, all\u00ed estar\u00e1 tambi\u00e9n vuestro coraz\u00f3n.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"31008","type":"1","text":"32. No tem\u00e1is, manada peque\u00f1a; porque al Padre ha placido daros el reino."}},{"@attributes":{"id":"31009","type":"1","text":"33. Vended lo que pose\u00e9is, y dad limosna; haceos bolsas que no se envejecen, tesoro en los cielos que nunca falta; donde ladr\u00f3n no llega, ni polilla corrompe."}},{"@attributes":{"id":"31010","type":"1","text":"34. Porque donde est\u00e1 vuestro tesoro, all\u00ed tambi\u00e9n estar\u00e1 vuestro coraz\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"31011","type":"1","style":"subtitulo","text":"El siervo vigilante"}},{"@attributes":{"id":"31012","type":"1","text":"35. Est\u00e9n ce\u00f1idos vuestros lomos, y vuestras antorchas encendidas;"}},{"@attributes":{"id":"31013","type":"1","text":"36. Y vosotros semejantes a hombres que esperan cuando su se\u00f1or ha de volver de las bodas; para que cuando viniere, y llamare, luego le abran."}},{"@attributes":{"id":"31014","type":"1","text":"37. Bienaventurados aquellos siervos, a los cuales cuando el Se\u00f1or viniere, hallare velando: de cierto os digo, que se ce\u00f1ir\u00e1, y har\u00e1 que se sienten a la mesa, y pasando les servir\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"31015","type":"1","text":"38. Y aunque venga a la segunda vigilia, y aunque venga a la tercera vigilia, y los hallare as\u00ed, bienaventurados son los tales siervos."}},{"@attributes":{"id":"31016","type":"1","text":"39. Esto empero sabed, que si supiese el padre de familia a qu\u00e9 hora hab\u00eda de venir el ladr\u00f3n, velar\u00eda ciertamente, y no dejar\u00eda minar su casa."}},{"@attributes":{"id":"31017","type":"1","text":"40. Vosotros pues tambi\u00e9n, estad apercibidos; porque a la hora que no pens\u00e1is, el Hijo del hombre vendr\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"31018","type":"1","style":"subtitulo","text":"El siervo infiel"}},{"@attributes":{"id":"31019","type":"4","text":"(Mt. 24.45-51)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 24.45-51","text":"45 \u00bfQui\u00e9n es, pues, el siervo fiel y prudente, al cual puso su se\u00f1or sobre su casa para que les d\u00e9 el alimento a tiempo \r46 Bienaventurado aquel siervo al cual, cuando su se\u00f1or venga, le halle haciendo as\u00ed. \r47 De cierto os digo que sobre todos sus bienes le pondr\u00e1. \r48 Pero si aquel siervo malo dijere en su coraz\u00f3n Mi se\u00f1or tarda en venir; \r49 y comenzare a golpear a sus consiervos, y aun a comer y a beber con los borrachos, \r50 vendr\u00e1 el se\u00f1or de aquel siervo en d\u00eda que \u00e9ste no espera, y a la hora que no sabe, \r51 y lo castigar\u00e1 duramente, y pondr\u00e1 su parte con los hip\u00f3critas; all\u00ed ser\u00e1 el lloro y el crujir de dientes.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"31020","type":"1","text":"41. Entonces Pedro le dijo: Se\u00f1or, \u00bfdices esta par\u00e1bola a nosotros, \u00f3 tambi\u00e9n a todos?"}},{"@attributes":{"id":"31021","type":"1","text":"42. Y dijo el Se\u00f1or: \u00bfQui\u00e9n es el mayordomo fiel y prudente, al cual el se\u00f1or pondr\u00e1 sobre su familia, para que a tiempo les d\u00e9 su raci\u00f3n?"}},{"@attributes":{"id":"31022","type":"1","text":"43. Bienaventurado aquel siervo, al cual, cuando el se\u00f1or viniere, hallare haciendo as\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"31023","type":"1","text":"44. En verdad os digo, que \u00e9l le pondr\u00e1 sobre todos sus bienes."}},{"@attributes":{"id":"31024","type":"1","text":"45. Mas si el tal siervo dijere en su coraz\u00f3n: Mi se\u00f1or tarda en venir: y comenzare a herir a los siervos y a las criadas, y a comer y a beber y a embriagarse;"}},{"@attributes":{"id":"31025","type":"1","text":"46. Vendr\u00e1 el se\u00f1or de aquel siervo el d\u00eda que no espera, y a la hora que no sabe, y le apartar\u00e1, y pondr\u00e1 su parte con los infieles."}},{"@attributes":{"id":"31026","type":"1","text":"47. Porque el siervo que entendi\u00f3 la voluntad de su se\u00f1or, y no se apercibi\u00f3, ni hizo conforme a su voluntad, ser\u00e1 azotado mucho."}},{"@attributes":{"id":"31027","type":"1","text":"48. Mas el que no entendi\u00f3, \u00e9 hizo cosas dignas de azotes, ser\u00e1 azotado poco: porque a cualquiera que fu\u00e9 dado mucho, mucho ser\u00e1 vuelto a demandar de \u00e9l; y al que encomendaron mucho, m\u00e1s le ser\u00e1 pedido."}},{"@attributes":{"id":"31028","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jes\u00fas, causa de divisi\u00f3n"}},{"@attributes":{"id":"31029","type":"4","text":"(Mt. 10.34-36)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 10.34-36","text":"34 No pens\u00e9is que he venido para traer paz a la tierra; no he venido para traer paz, sino espada. \r35 Porque he venido para poner en disensi\u00f3n al hombre contra su padre, a la hija contra su madre, y a la nuera contra su suegra; \r36 y los enemigos del hombre ser\u00e1n los de su casa. \r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"31030","type":"1","text":"49. Fuego vine a meter en la tierra: \u00bfy qu\u00e9 quiero, si ya est\u00e1 encendido?"}},{"@attributes":{"id":"31031","type":"1","text":"50. Empero de bautismo me es necesario ser bautizado: y \u00a1c\u00f3mo me angustio hasta que sea cumplido!"}},{"@attributes":{"id":"31032","type":"1","text":"51. \u00bfPens\u00e1is que he venido a la tierra a dar paz? No, os digo; mas disensi\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"31033","type":"1","text":"52. Porque estar\u00e1n de aqu\u00ed adelante cinco en una casa divididos; tres contra dos, y dos contra tres."}},{"@attributes":{"id":"31034","type":"1","text":"53. El padre estar\u00e1 dividido contra el hijo, y el hijo contra el padre; la madre contra la hija, y la hija contra la madre; la suegra contra su nuera, y la nuera contra su suegra."}},{"@attributes":{"id":"31035","type":"1","style":"subtitulo","text":"\u00bfC\u00f3mo no reconoc\u00e9is este tiempo?"}},{"@attributes":{"id":"31036","type":"4","text":"(Mt. 16.1-4; Mr. 8.11-13)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 16.1-4","text":"1 Vinieron los fariseos y los saduceos para tentarle, y le pidieron que les mostrase se\u00f1al del cielo. \r2 Mas \u00e9l respondiendo, les dijo Cuando anochece, dec\u00eds Buen tiempo; porque el cielo tiene arreboles. \r3 Y por la ma\u00f1ana Hoy habr\u00e1 tempestad; porque tiene arreboles el cielo nublado. \u00a1Hip\u00f3critas! que sab\u00e9is distinguir el aspecto del cielo, \u00a1mas las se\u00f1ales de los tiempos no pod\u00e9is! \r4 La generaci\u00f3n mala y ad\u00faltera demanda se\u00f1al; pero se\u00f1al no le ser\u00e1 dada, sino la se\u00f1al del profeta Jon\u00e1s. Y dej\u00e1ndolos, se fue.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 8.11-13","text":"11 Vinieron entonces los fariseos y comenzaron a discutir con \u00e9l, pidi\u00e9ndole se\u00f1al del cielo, para tentarle. \r12 Y gimiendo en su esp\u00edritu, dijo \u00bfPor qu\u00e9 pide se\u00f1al esta generaci\u00f3n De cierto os digo que no se dar\u00e1 se\u00f1al a esta generaci\u00f3n. \r13 Y dej\u00e1ndolos, volvi\u00f3 a entrar en la barca, y se fue a la otra ribera.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"31037","type":"1","text":"54. Y dec\u00eda tambi\u00e9n a las gentes: Cuando veis la nube que sale del poniente, luego dec\u00eds: Agua viene; y es as\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"31038","type":"1","text":"55. Y cuando sopla el austro, dec\u00eds: Habr\u00e1 calor; y lo hay."}},{"@attributes":{"id":"31039","type":"1","text":"56. \u00a1Hip\u00f3critas! Sab\u00e9is examinar la faz del cielo y de la tierra; \u00bfy c\u00f3mo no reconoc\u00e9is este tiempo?"}},{"@attributes":{"id":"31040","type":"1","style":"subtitulo","text":"Arr\u00e9glate con tu adversario"}},{"@attributes":{"id":"31041","type":"4","text":"(Mt. 5.25-26)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 5.25-26","text":"25 Ponte de acuerdo con tu adversario pronto, entre tanto que est\u00e1s con \u00e9l en el camino, no sea que el adversario te entregue al juez, y el juez al alguacil, y seas echado en la c\u00e1rcel. \r26 De cierto te digo que no saldr\u00e1s de all\u00ed, hasta que pagues el \u00faltimo cuadrante.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"31042","type":"1","text":"57. \u00bfY por qu\u00e9 aun de vosotros mismos no juzg\u00e1is lo que es justo?"}},{"@attributes":{"id":"31043","type":"1","text":"58. Pues cuando vas al magistrado con tu adversario, procura en el camino librarte de \u00e9l; porque no te arrastre al juez, y el juez te entregue al alguacil, y el alguacil te meta en la c\u00e1rcel."}},{"@attributes":{"id":"31044","type":"1","text":"59. Te digo que no saldr\u00e1s de all\u00e1, hasta que hayas pagado hasta el \u00faltimo maraved\u00ed."}}]}