<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="1131" page_number="1" label="1" previous="1130.xml" next="1132.xml">
  <entry id="31410" type="4" text="(Mr. 12.41-44)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 12.41-44" text="41 Estando Jesús sentado delante del arca de la ofrenda, miraba cómo el pueblo echaba dinero en el arca; y muchos ricos echaban mucho. &#13;42 Y vino una viuda pobre, y echó dos blancas, o sea un cuadrante. &#13;43 Entonces llamando a sus discípulos, les dijo De cierto os digo que esta viuda pobre echó más que todos los que han echado en el arca; &#13;44 porque todos han echado de lo que les sobra; pero ésta, de su pobreza echó todo lo que tenía, todo su sustento.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="31411" type="1" text="1. Y MIRANDO, vió a los ricos que echaban sus ofrendas en el gazofilacio."/>
  <entry id="31412" type="1" text="2. Y vió también una viuda pobrecilla, que echaba allí dos blancas."/>
  <entry id="31413" type="1" text="3. Y dijo: De verdad os digo, que esta pobre viuda echó más que todos:"/>
  <entry id="31414" type="1" text="4. Porque todos estos, de lo que les sobra echaron para las ofrendas de Dios; mas ésta de su pobreza echó todo el sustento que tenía."/>
  <entry id="31415" type="1" style="subtitulo" text="Jesús predice la destrucción del templo"/>
  <entry id="31416" type="4" text="(Mt. 24.1-2; Mr. 13.1-2)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 24.1-2" text="1 Cuando Jesús salió del templo y se iba, se acercaron sus discípulos para mostrarle los edificios del templo. &#13;2 Respondiendo él, les dijo ¿Veis todo esto De cierto os digo, que no quedará aquí piedra sobre piedra, que no sea derribada.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 13.1-2" text="1 Saliendo Jesús del templo, le dijo uno de sus discípulos Maestro, mira qué piedras, y qué edificios. &#13;2 Jesús, respondiendo, le dijo ¿Ves estos grandes edificios No quedará piedra sobre piedra, que no sea derribada.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="31417" type="1" text="5. Y a unos que decían del templo, que estaba adornado de hermosas piedras y dones, dijo:"/>
  <entry id="31418" type="1" text="6. Estas cosas que veis, días vendrán que no quedará piedra sobre piedra que no sea destruída."/>
  <entry id="31419" type="1" style="subtitulo" text="Señales antes del fin"/>
  <entry id="31420" type="4" text="(Mt. 24.3-28; Mr. 13.3-23)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 24.3-28" text="3 Y estando él sentado en el monte de los Olivos, los discípulos se le acercaron aparte, diciendo Dinos, ¿cuándo serán estas cosas, y qué señal habrá de tu venida, y del fin del siglo &#13;4 Respondiendo Jesús, les dijo Mirad que nadie os engañe. &#13;5 Porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo Yo soy el Cristo; y a muchos engañarán. &#13;6 Y oiréis de guerras y rumores de guerras; mirad que no os turbéis, porque es necesario que todo esto acontezca; pero aún no es el fin. &#13;7 Porque se levantará nación contra nación, y reino contra reino; y habrá pestes, y hambres, y terremotos en diferentes lugares. &#13;8 Y todo esto será principio de dolores.&#13;9 Entonces os entregarán a tribulación, y os matarán, y seréis aborrecidos de todas las gentes por causa de mi nombre. &#13;10 Muchos tropezarán entonces, y se entregarán unos a otros, y unos a otros se aborrecerán. &#13;11 Y muchos falsos profetas se levantarán, y engañarán a muchos; &#13;12 y por haberse multiplicado la maldad, el amor de muchos se enfriará. &#13;13 Mas el que persevere hasta el fin, éste será salvo. &#13;14 Y será predicado este evangelio del reino en todo el mundo, para testimonio a todas las naciones; y entonces vendrá el fin.&#13;15 Por tanto, cuando veáis en el lugar santo la abominación desoladora de que habló el profeta Daniel (el que lee, entienda), &#13;16 entonces los que estén en Judea, huyan a los montes. &#13;17 El que esté en la azotea, no descienda para tomar algo de su casa; &#13;18 y el que esté en el campo, no vuelva atrás para tomar su capa. &#13;19 Mas ¡ay de las que estén encintas, y de las que críen en aquellos días! &#13;20 Orad, pues, que vuestra huida no sea en invierno ni en día de reposo; &#13;21 porque habrá entonces gran tribulación, cual no la ha habido desde el principio del mundo hasta ahora, ni la habrá. &#13;22 Y si aquellos días no fuesen acortados, nadie sería salvo; mas por causa de los escogidos, aquellos días serán acortados. &#13;23 Entonces, si alguno os dijere Mirad, aquí está el Cristo, o mirad, allí está, no lo creáis. &#13;24 Porque se levantarán falsos Cristos, y falsos profetas, y harán grandes señales y prodigios, de tal manera que engañarán, si fuere posible, aun a los escogidos. &#13;25 Ya os lo he dicho antes.&#13;26 Así que, si os dijeren Mirad, está en el desierto, no salgáis; o mirad, está en los aposentos, no lo creáis. &#13;27 Porque como el relámpago que sale del oriente y se muestra hasta el occidente, así será también la venida del Hijo del Hombre. &#13;28 Porque dondequiera que estuviere el cuerpo muerto, allí se juntarán las águilas.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 13.3-23" text="3 Y se sentó en el monte de los Olivos, frente al templo. Y Pedro, Jacobo, Juan y Andrés le preguntaron aparte &#13;4 Dinos, ¿cuándo serán estas cosas ¿Y qué señal habrá cuando todas estas cosas hayan de cumplirse &#13;5 Jesús, respondiéndoles, comenzó a decir Mirad que nadie os engañe; &#13;6 porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo Yo soy el Cristo; y engañarán a muchos. &#13;7 Mas cuando oigáis de guerras y de rumores de guerras, no os turbéis, porque es necesario que suceda así; pero aún no es el fin. &#13;8 Porque se levantará nación contra nación, y reino contra reino; y habrá terremotos en muchos lugares, y habrá hambres y alborotos; principios de dolores son estos.&#13;9 Pero mirad por vosotros mismos; porque os entregarán a los concilios, y en las sinagogas os azotarán; y delante de gobernadores y de reyes os llevarán por causa de mí, para testimonio a ellos. &#13;10 Y es necesario que el evangelio sea predicado antes a todas las naciones. &#13;11 Pero cuando os trajeren para entregaros, no os preocupéis por lo que habéis de decir, ni lo penséis, sino lo que os fuere dado en aquella hora, eso hablad; porque no sois vosotros los que habláis, sino el Espíritu Santo. &#13;12 Y el hermano entregará a la muerte al hermano, y el padre al hijo; y se levantarán los hijos contra los padres, y los matarán. &#13;13 Y seréis aborrecidos de todos por causa de mi nombre; mas el que persevere hasta el fin, éste será salvo.&#13;14 Pero cuando veáis la abominación desoladora de que habló el profeta Daniel, puesta donde no debe estar (el que lee, entienda), entonces los que estén en Judea huyan a los montes. &#13;15 El que esté en la azotea, no descienda a la casa, ni entre para tomar algo de su casa; &#13;16 y el que esté en el campo, no vuelva atrás a tomar su capa. &#13;17 Mas ¡ay de las que estén encintas, y de las que críen en aquellos días! &#13;18 Orad, pues, que vuestra huida no sea en invierno; &#13;19 porque aquellos días serán de tribulación cual nunca ha habido desde el principio de la creación que Dios creó, hasta este tiempo, ni la habrá. &#13;20 Y si el Señor no hubiese acortado aquellos días, nadie sería salvo; mas por causa de los escogidos que él escogió, acortó aquellos días. &#13;21 Entonces si alguno os dijere Mirad, aquí está el Cristo; o, mirad, allí está, no le creáis. &#13;22 Porque se levantarán falsos Cristos y falsos profetas, y harán señales y prodigios, para engañar, si fuese posible, aun a los escogidos.&#13;23 Mas vosotros mirad; os lo he dicho todo antes.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="31421" type="1" text="7. Y le preguntaron, diciendo: Maestro, ¿cuándo será esto? ¿y qué señal habrá cuando estas cosas hayan de comenzar a ser hechas?"/>
  <entry id="31422" type="1" text="8. El entonces dijo: Mirad, no seáis engañados; porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo: Yo soy; y, el tiempo está cerca: por tanto, no vayáis en pos de ellos."/>
  <entry id="31423" type="1" text="9. Empero cuando oyereis guerras y sediciones, no os espantéis; porque es necesario que estas cosas acontezcan primero: mas no luego será el fin."/>
  <entry id="31424" type="1" text="10. Entonces les dijo: Se levantará gente contra gente, y reino contra reino;"/>
  <entry id="31425" type="1" text="11. Y habrá grandes terremotos, y en varios lugares hambres y pestilencias: y habrá espantos y grandes señales del cielo."/>
  <entry id="31426" type="1" text="12. Mas antes de todas estas cosas os echarán mano, y perseguirán, entregándoos a las sinagogas y a las cárceles, siendo llevados a los reyes y a los gobernadores por causa de mi nombre."/>
  <entry id="31427" type="1" text="13. Y os será para testimonio."/>
  <entry id="31428" type="1" text="14. Poned pues en vuestros corazones no pensar antes cómo habéis de responder:"/>
  <entry id="31429" type="1" text="15. Porque yo os daré boca y sabiduría, a la cual no podrán resistir ni contradecir todos los que se os opondrán."/>
  <entry id="31430" type="1" text="16. Mas seréis entregados aun de vuestros padres, y hermanos, y parientes, y amigos; y matarán a algunos de vosotros."/>
  <entry id="31431" type="1" text="17. Y seréis aborrecidos de todos por causa de mi nombre."/>
  <entry id="31432" type="1" text="18. Mas un pelo de vuestra cabeza no perecerá."/>
  <entry id="31433" type="1" text="19. En vuestra paciencia poseeréis vuestras almas."/>
  <entry id="31434" type="1" text="20. Y cuando viereis a Jerusalem cercada de ejércitos, sabed entonces que su destrucción ha llegado."/>
  <entry id="31435" type="1" text="21. Entonces los que estuvieren en Judea, huyan a los montes; y los que en medio de ella, váyanse; y los que estén en los campos, no entren en ella."/>
  <entry id="31436" type="1" text="22. Porque estos son días de venganza: para que se cumplan todas las cosas que están escritas."/>
  <entry id="31437" type="1" text="23. Mas ¡ay de las preñadas, y de las que crían en aquellos días! porque habrá apuro grande sobre la tierra é ira en este pueblo."/>
  <entry id="31438" type="1" text="24. Y caerán a filo de espada, y serán llevados cautivos a todas las naciones: y Jerusalem será hollada de las gentes, hasta que los tiempos de las gentes sean cumplidos."/>
  <entry id="31439" type="1" style="subtitulo" text="La venida del Hijo del Hombre"/>
  <entry id="31440" type="4" text="(Mt. 24.29-35, 42-44; Mr. 13.24-37)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 24.29-35" text="29 E inmediatamente después de la tribulación de aquellos días, el sol se oscurecerá, y la luna no dará su resplandor, y las estrellas caerán del cielo, y las potencias de los cielos serán conmovidas. &#13;30 Entonces aparecerá la señal del Hijo del Hombre en el cielo; y entonces lamentarán todas las tribus de la tierra, y verán al Hijo del Hombre viniendo sobre las nubes del cielo, con poder y gran gloria. &#13;31 Y enviará sus ángeles con gran voz de trompeta, y juntarán a sus escogidos, de los cuatro vientos, desde un extremo del cielo hasta el otro.&#13;32 De la higuera aprended la parábola Cuando ya su rama está tierna, y brotan las hojas, sabéis que el verano está cerca. &#13;33 Así también vosotros, cuando veáis todas estas cosas, conoced que está cerca, a las puertas. &#13;34 De cierto os digo, que no pasará esta generación hasta que todo esto acontezca. &#13;35 El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mt. 24.42-44" text="42 Velad, pues, porque no sabéis a qué hora ha de venir vuestro Señor. &#13;43 Pero sabed esto, que si el padre de familia supiese a qué hora el ladrón habría de venir, velaría, y no dejaría minar su casa. &#13;44 Por tanto, también vosotros estad preparados; porque el Hijo del Hombre vendrá a la hora que no pensáis.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 13.24-37" text="24 Pero en aquellos días, después de aquella tribulación, el sol se oscurecerá, y la luna no dará su resplandor, &#13;25 y las estrellas caerán del cielo, y las potencias que están en los cielos serán conmovidas. &#13;26 Entonces verán al Hijo del Hombre, que vendrá en las nubes con gran poder y gloria. &#13;27 Y entonces enviará sus ángeles, y juntará a sus escogidos de los cuatro vientos, desde el extremo de la tierra hasta el extremo del cielo.&#13;28 De la higuera aprended la parábola Cuando ya su rama está tierna, y brotan las hojas, sabéis que el verano está cerca. &#13;29 Así también vosotros, cuando veáis que suceden estas cosas, conoced que está cerca, a las puertas. &#13;30 De cierto os digo, que no pasará esta generación hasta que todo esto acontezca. &#13;31 El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán.&#13;32 Pero de aquel día y de la hora nadie sabe, ni aun los ángeles que están en el cielo, ni el Hijo, sino el Padre. &#13;33 Mirad, velad y orad; porque no sabéis cuándo será el tiempo. &#13;34 Es como el hombre que yéndose lejos, dejó su casa, y dio autoridad a sus siervos, y a cada uno su obra, y al portero mandó que velase. &#13;35 Velad, pues, porque no sabéis cuándo vendrá el señor de la casa; si al anochecer, o a la medianoche, o al canto del gallo, o a la mañana; &#13;36 para que cuando venga de repente, no os halle durmiendo. &#13;37 Y lo que a vosotros digo, a todos lo digo Velad.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="31441" type="1" text="25. Entonces habrá señales en el sol, y en la luna, y en las estrellas; y en la tierra angustia de gentes por la confusión del sonido de la mar y de las ondas:"/>
  <entry id="31442" type="1" text="26. Secándose los hombres a causa del temor y expectación de las cosas que sobrevendrán a la redondez de la tierra: porque las virtudes de los cielos serán conmovidas."/>
  <entry id="31443" type="1" text="27. Y entonces verán al Hijo del hombre, que vendrá en una nube con potestad y majestad grande."/>
  <entry id="31444" type="1" text="28. Y cuando estas cosas comenzaren a hacerse, mirad, y levantad vuestras cabezas, porque vuestra redención está cerca."/>
  <entry id="31445" type="1" text="29. Y díjoles una parábola: Mirad la higuera y todos los árboles:"/>
  <entry id="31446" type="1" text="30. Cuando ya brotan, viéndolo, de vosotros mismos entendéis que el verano está ya cerca."/>
  <entry id="31447" type="1" text="31. Así también vosotros, cuando viereis hacerse estas cosas, entended que está cerca el reino de Dios."/>
  <entry id="31448" type="1" text="32. De cierto os digo, que no pasará esta generación hasta que todo sea hecho."/>
  <entry id="31449" type="1" text="33. El cielo y la tierra pasarán; mas mis palabras no pasarán."/>
  <entry id="31450" type="1" text="34. Y mirad por vosotros, que vuestros corazones no sean cargados de glotonería y embriaguez, y de los cuidados de esta vida, y venga de repente sobre vosotros aquel día."/>
  <entry id="31451" type="1" text="35. Porque como un lazo vendrá sobre todos los que habitan sobre la faz de toda la tierra."/>
  <entry id="31452" type="1" text="36. Velad pues, orando en todo tiempo, que seáis tenidos por dignos de evitar todas estas cosas que han de venir, y de estar en pie delante del Hijo del hombre."/>
  <entry id="31453" type="1" text="37. Y enseñaba de día en el templo; y de noche saliendo, estábase en el monte que se llama de las Olivas."/>
  <entry id="31454" type="1" text="38. Y todo el pueblo venía a él por la mañana, para oirle en el templo."/>
</page>
