<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="1119" page_number="1" label="1" previous="1118.xml" next="1120.xml">
  <entry id="30763" type="4" text="(Mt. 10.5-15; Mr. 6.7-13)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 6.7-13" text="7 Después llamó a los doce, y comenzó a enviarlos de dos en dos; y les dio autoridad sobre los espíritus inmundos. &#13;8 Y les mandó que no llevasen nada para el camino, sino solamente bordón; ni alforja, ni pan, ni dinero en el cinto, &#13;9 sino que calzasen sandalias, y no vistiesen dos túnicas. &#13;10 Y les dijo Dondequiera que entréis en una casa, posad en ella hasta que salgáis de aquel lugar. &#13;11 Y si en algún lugar no os recibieren ni os oyeren, salid de allí, y sacudid el polvo que está debajo de vuestros pies, para testimonio a ellos. De cierto os digo que en el día del juicio, será más tolerable el castigo para los de Sodoma y Gomorra, que para aquella ciudad. &#13;12 Y saliendo, predicaban que los hombres se arrepintiesen. &#13;13 Y echaban fuera muchos demonios, y ungían con aceite a muchos enfermos, y los sanaban.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mt. 10.5-15" text="5 A estos doce envió Jesús, y les dio instrucciones, diciendo Por camino de gentiles no vayáis, y en ciudad de samaritanos no entréis, &#13;6 sino id antes a las ovejas perdidas de la casa de Israel. &#13;7 Y yendo, predicad, diciendo El reino de los cielos se ha acercado. &#13;8 Sanad enfermos, limpiad leprosos, resucitad muertos, echad fuera demonios; de gracia recibisteis, dad de gracia. &#13;9 No os proveáis de oro, ni plata, ni cobre en vuestros cintos; &#13;10 ni de alforja para el camino, ni de dos túnicas, ni de calzado, ni de bordón; porque el obrero es digno de su alimento. &#13;11 Mas en cualquier ciudad o aldea donde entréis, informaos quién en ella sea digno, y posad allí hasta que salgáis. &#13;12 Y al entrar en la casa, saludadla. &#13;13 Y si la casa fuere digna, vuestra paz vendrá sobre ella; mas si no fuere digna, vuestra paz se volverá a vosotros. &#13;14 Y si alguno no os recibiere, ni oyere vuestras palabras, salid de aquella casa o ciudad, y sacudid el polvo de vuestros pies.&#13;15 De cierto os digo que en el día del juicio, será más tolerable el castigo para la tierra de Sodoma y de Gomorra, que para aquella ciudad.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30764" type="1" text="1. Y JUNTANDO a sus doce discípulos, les dió virtud y potestad sobre todos los demonios, y que sanasen enfermedades."/>
  <entry id="30765" type="1" text="2. Y los envió a que predicasen el reino de Dios, y que sanasen a los enfermos."/>
  <entry id="30766" type="1" text="3. Y les dice: No toméis nada para el camino, ni báculo, ni alforja, ni pan, ni dinero; ni tengáis dos vestidos cada uno."/>
  <entry id="30767" type="1" text="4. Y en cualquiera casa en que entrareis, quedad allí, y de allí salid."/>
  <entry id="30768" type="1" text="5. Y todos los que no os recibieren, saliéndoos de aquella ciudad, aun el polvo sacudid de vuestros pies en testimonio contra ellos."/>
  <entry id="30769" type="1" text="6. Y saliendo, rodeaban por todas las aldeas, anunciando el evangelio, y sanando por todas partes."/>
  <entry id="30770" type="1" style="subtitulo" text="Muerte de Juan el Bautista"/>
  <entry id="30771" type="4" text="(Mt. 14.1-12; Mr. 6.14-29)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 14.1-12" text="1 En aquel tiempo Herodes el tetrarca oyó la fama de Jesús, &#13;2 y dijo a sus criados Este es Juan el Bautista; ha resucitado de los muertos, y por eso actúan en él estos poderes. &#13;3 Porque Herodes había prendido a Juan, y le había encadenado y metido en la cárcel, por causa de Herodías, mujer de Felipe su hermano; &#13;4 porque Juan le decía No te es lícito tenerla. &#13;5 Y Herodes quería matarle, pero temía al pueblo; porque tenían a Juan por profeta. &#13;6 Pero cuando se celebraba el cumpleaños de Herodes, la hija de Herodías danzó en medio, y agradó a Herodes, &#13;7 por lo cual éste le prometió con juramento darle todo lo que pidiese. &#13;8 Ella, instruida primero por su madre, dijo Dame aquí en un plato la cabeza de Juan el Bautista. &#13;9 Entonces el rey se entristeció; pero a causa del juramento, y de los que estaban con él a la mesa, mandó que se la diesen, &#13;10 y ordenó decapitar a Juan en la cárcel. &#13;11 Y fue traída su cabeza en un plato, y dada a la muchacha; y ella la presentó a su madre.&#13;12 Entonces llegaron sus discípulos, y tomaron el cuerpo y lo enterraron; y fueron y dieron las nuevas a Jesús.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 6.14-29" text="14 Oyó el rey Herodes la fama de Jesús, porque su nombre se había hecho notorio; y dijo Juan el Bautista ha resucitado de los muertos, y por eso actúan en él estos poderes. &#13;15 Otros decían Es Elías. Y otros decían Es un profeta, o alguno de los profetas. &#13;16 Al oír esto Herodes, dijo Este es Juan, el que yo decapité, que ha resucitado de los muertos. &#13;17 Porque el mismo Herodes había enviado y prendido a Juan, y le había encadenado en la cárcel por causa de Herodías, mujer de Felipe su hermano; pues la había tomado por mujer. &#13;18 Porque Juan decía a Herodes No te es lícito tener la mujer de tu hermano. &#13;19 Pero Herodías le acechaba, y deseaba matarle, y no podía; &#13;20 porque Herodes temía a Juan, sabiendo que era varón justo y santo, y le guardaba a salvo; y oyéndole, se quedaba muy perplejo, pero le escuchaba de buena gana. &#13;21 Pero venido un día oportuno, en que Herodes, en la fiesta de su cumpleaños, daba una cena a sus príncipes y tribunos y a los principales de Galilea,&#13;22 entrando la hija de Herodías, danzó, y agradó a Herodes y a los que estaban con él a la mesa; y el rey dijo a la muchacha Pídeme lo que quieras, y yo te lo daré. &#13;23 Y le juró Todo lo que me pidas te daré, hasta la mitad de mi reino. &#13;24 Saliendo ella, dijo a su madre ¿Qué pediré Y ella le dijo La cabeza de Juan el Bautista. &#13;25 Entonces ella entró prontamente al rey, y pidió diciendo Quiero que ahora mismo me des en un plato la cabeza de Juan el Bautista. &#13;26 Y el rey se entristeció mucho; pero a causa del juramento, y de los que estaban con él a la mesa, no quiso desecharla. &#13;27 Y en seguida el rey, enviando a uno de la guardia, mandó que fuese traída la cabeza de Juan. &#13;28 El guarda fue, le decapitó en la cárcel, y trajo su cabeza en un plato y la dio a la muchacha, y la muchacha la dio a su madre. &#13;29 Cuando oyeron esto sus discípulos, vinieron y tomaron su cuerpo, y lo pusieron en un sepulcro.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30772" type="1" text="7. Y oyó Herodes el tetrarca todas las cosas que hacía; y estaba en duda, porque decían algunos: Juan ha resucitado de los muertos;"/>
  <entry id="30773" type="1" text="8. Y otros: Elías ha aparecido; y otros: Algún profeta de los antiguos ha resucitado."/>
  <entry id="30774" type="1" text="9. Y dijo Herodes: A Juan yo degollé: ¿quién pues será éste, de quien yo oigo tales cosas? Y procuraba verle."/>
  <entry id="30775" type="1" style="subtitulo" text="Alimentación de los cinco mil"/>
  <entry id="30776" type="4" text="(Mt. 14.13-21; Mr. 6.30-44; Jn. 6.1-14)">
    <entry type="1" tooltip="Jn. 6.1-14" text="1 Después de esto, Jesús fue al otro lado del mar de Galilea, el de Tiberias. &#13;2 Y le seguía gran multitud, porque veían las señales que hacía en los enfermos. &#13;3 Entonces subió Jesús a un monte, y se sentó allí con sus discípulos. &#13;4 Y estaba cerca la pascua, la fiesta de los judíos. &#13;5 Cuando alzó Jesús los ojos, y vio que había venido a él gran multitud, dijo a Felipe ¿De dónde compraremos pan para que coman éstos &#13;6 Pero esto decía para probarle; porque él sabía lo que había de hacer. &#13;7 Felipe le respondió Doscientos denarios de pan no bastarían para que cada uno de ellos tomase un poco. &#13;8 Uno de sus discípulos, Andrés, hermano de Simón Pedro, le dijo &#13;9 Aquí está un muchacho, que tiene cinco panes de cebada y dos pececillos; mas ¿qué es esto para tantos &#13;10 Entonces Jesús dijo Haced recostar la gente. Y había mucha hierba en aquel lugar; y se recostaron como en número de cinco mil varones.&#13;11 Y tomó Jesús aquellos panes, y habiendo dado gracias, los repartió entre los discípulos, y los discípulos entre los que estaban recostados; asimismo de los peces, cuanto querían. &#13;12 Y cuando se hubieron saciado, dijo a sus discípulos Recoged los pedazos que sobraron, para que no se pierda nada. &#13;13 Recogieron, pues, y llenaron doce cestas de pedazos, que de los cinco panes de cebada sobraron a los que habían comido. &#13;14 Aquellos hombres entonces, viendo la señal que Jesús había hecho, dijeron Este verdaderamente es el profeta que había de venir al mundo.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mt. 14.13-21" text="13 Oyéndolo Jesús, se apartó de allí en una barca a un lugar desierto y apartado; y cuando la gente lo oyó, le siguió a pie desde las ciudades. &#13;14 Y saliendo Jesús, vio una gran multitud, y tuvo compasión de ellos, y sanó a los que de ellos estaban enfermos. &#13;15 Cuando anochecía, se acercaron a él sus discípulos, diciendo El lugar es desierto, y la hora ya pasada; despide a la multitud, para que vayan por las aldeas y compren de comer. &#13;16 Jesús les dijo No tienen necesidad de irse; dadles vosotros de comer. &#13;17 Y ellos dijeron No tenemos aquí sino cinco panes y dos peces. &#13;18 El les dijo Traédmelos acá. &#13;19 Entonces mandó a la gente recostarse sobre la hierba; y tomando los cinco panes y los dos peces, y levantando los ojos al cielo, bendijo, y partió y dio los panes a los discípulos, y los discípulos a la multitud. &#13;20 Y comieron todos, y se saciaron; y recogieron lo que sobró de los pedazos, doce cestas llenas. &#13;21 Y los que comieron fueron como cinco mil hombres, sin contar las mujeres y los niños.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 6.30-44" text="30 Entonces los apóstoles se juntaron con Jesús, y le contaron todo lo que habían hecho, y lo que habían enseñado. &#13;31 El les dijo Venid vosotros aparte a un lugar desierto, y descansad un poco. Porque eran muchos los que iban y venían, de manera que ni aun tenían tiempo para comer. &#13;32 Y se fueron solos en una barca a un lugar desierto. &#13;33 Pero muchos los vieron ir, y le reconocieron; y muchos fueron allá a pie desde las ciudades, y llegaron antes que ellos, y se juntaron a él. &#13;34 Y salió Jesús y vio una gran multitud, y tuvo compasión de ellos, porque eran como ovejas que no tenían pastor; y comenzó a enseñarles muchas cosas. &#13;35 Cuando ya era muy avanzada la hora, sus discípulos se acercaron a él, diciendo El lugar es desierto, y la hora ya muy avanzada. &#13;36 Despídelos para que vayan a los campos y aldeas de alrededor, y compren pan, pues no tienen qué comer. &#13;37 Respondiendo él, les dijo Dadles vosotros de comer. Ellos le dijeron ¿Que vayamos y compremos pan por doscientos denarios, y les demos de comer&#13;38 El les dijo ¿Cuántos panes tenéis Id y vedlo. Y al saberlo, dijeron Cinco, y dos peces. &#13;39 Y les mandó que hiciesen recostar a todos por grupos sobre la hierba verde. &#13;40 Y se recostaron por grupos, de ciento en ciento, y de cincuenta en cincuenta. &#13;41 Entonces tomó los cinco panes y los dos peces, y levantando los ojos al cielo, bendijo, y partió los panes, y dio a sus discípulos para que los pusiesen delante; y repartió los dos peces entre todos. &#13;42 Y comieron todos, y se saciaron. &#13;43 Y recogieron de los pedazos doce cestas llenas, y de lo que sobró de los peces. &#13;44 Y los que comieron eran cinco mil hombres.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30777" type="3" text="Jesus alimenta a 5000" url="resources/imagenes/Jesus alimenta a 5000.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30778" type="3" text="Jesus alimenta un pueblo hambriento" url="resources/imagenes/Jesus alimenta un pueblo hambriento.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30779" type="1" text="10. Y vueltos los apóstoles, le contaron todas las cosas que habían hecho. Y tomándolos, se retiró aparte a un lugar desierto de la ciudad que se llama Bethsaida."/>
  <entry id="30780" type="1" text="11. Y como lo entendieron las gentes, le siguieron; y él las recibió, y les hablaba del reino de Dios, y sanaba a los que tenían necesidad de cura."/>
  <entry id="30781" type="1" text="12. Y el día había comenzado a declinar; y llegándose los doce, le dijeron: Despide a las gentes, para que yendo a las aldeas y heredades de alrededor, procedan a alojarse y hallen viandas; porque aquí estamos en lugar desierto."/>
  <entry id="30782" type="1" text="13. Y les dice: Dadles vosotros de comer. Y dijeron ellos: No tenemos más que cinco panes y dos pescados, si no vamos nosotros a comprar viandas para toda esta compañía."/>
  <entry id="30783" type="1" text="14. Y eran como cinco mil hombres. Entonces dijo a sus discípulos: Hacedlos sentar en ranchos, de cincuenta en cincuenta."/>
  <entry id="30784" type="1" text="15. Y así lo hicieron, haciéndolos sentar a todos."/>
  <entry id="30785" type="1" text="16. Y tomando los cinco panes y los dos pescados, mirando al cielo los bendijo, y partió, y dió a sus discípulos para que pusiesen delante de las gentes."/>
  <entry id="30786" type="1" text="17. Y comieron todos, y se hartaron; y alzaron lo que les sobró, doce cestos de pedazos."/>
  <entry id="30787" type="1" style="subtitulo" text="La confesión de Pedro"/>
  <entry id="30788" type="4" text="(Mt. 16.13-20; Mr. 8.27-30)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 16.13-20" text="13 Viniendo Jesús a la región de Cesarea de Filipo, preguntó a sus discípulos, diciendo ¿Quién dicen los hombres que es el Hijo del Hombre &#13;14 Ellos dijeron Unos, Juan el Bautista; otros, Elías; y otros, Jeremías, o alguno de los profetas. &#13;15 El les dijo Y vosotros, ¿quién decís que soy yo &#13;16 Respondiendo Simón Pedro, dijo Tú eres el Cristo, el Hijo del Dios viviente. &#13;17 Entonces le respondió Jesús Bienaventurado eres, Simón, hijo de Jonás, porque no te lo reveló carne ni sangre, sino mi Padre que está en los cielos. &#13;18 Y yo también te digo, que tú eres Pedro, y sobre esta roca edificaré mi iglesia; y las puertas del Hades no prevalecerán contra ella. &#13;19 Y a ti te daré las llaves del reino de los cielos; y todo lo que atares en la tierra será atado en los cielos; y todo lo que desatares en la tierra será desatado en los cielos. &#13;20 Entonces mandó a sus discípulos que a nadie dijesen que él era Jesús el Cristo.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 8.27-30" text="27 Salieron Jesús y sus discípulos por las aldeas de Cesarea de Filipo. Y en el camino preguntó a sus discípulos, diciéndoles ¿Quién dicen los hombres que soy yo &#13;28 Ellos respondieron Unos, Juan el Bautista; otros, Elías; y otros, alguno de los profetas. &#13;29 Entonces él les dijo Y vosotros, ¿quién decís que soy Respondiendo Pedro, le dijo Tú eres el Cristo. &#13;30 Pero él les mandó que no dijesen esto de él a ninguno.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30789" type="3" text="la confesion de pedro" url="resources/imagenes/la confesion de pedro.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30790" type="1" text="18. Y aconteció que estando él solo orando, estaban con él los discípulos; y les preguntó diciendo: ¿Quién dicen las gentes que soy?"/>
  <entry id="30791" type="1" text="19. Y ellos respondieron, y dijeron: Juan el Bautista; y otros, Elías; y otros, que algún profeta de los antiguos ha resucitado."/>
  <entry id="30792" type="1" text="20. Y les dijo: ¿Y vosotros, quién decís que soy? Entonces respondiendo Simón Pedro, dijo: El Cristo de Dios."/>
  <entry id="30793" type="1" style="subtitulo" text="Jesús anuncia su muerte"/>
  <entry id="30794" type="4" text="(Mt. 16.21-28; Mr. 8.31-9.1)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 16.21-28" text="21 Desde entonces comenzó Jesús a declarar a sus discípulos que le era necesario ir a Jerusalén y padecer mucho de los ancianos, de los principales sacerdotes y de los escribas; y ser muerto, y resucitar al tercer día. &#13;22 Entonces Pedro, tomándolo aparte, comenzó a reconvenirle, diciendo Señor, ten compasión de ti; en ninguna manera esto te acontezca. &#13;23 Pero él, volviéndose, dijo a Pedro ¡Quítate de delante de mí, Satanás!; me eres tropiezo, porque no pones la mira en las cosas de Dios, sino en las de los hombres.&#13;24 Entonces Jesús dijo a sus discípulos Si alguno quiere venir en pos de mí, niéguese a sí mismo, y tome su cruz, y sígame. &#13;25 Porque todo el que quiera salvar su vida, la perderá; y todo el que pierda su vida por causa de mí, la hallará. &#13;26 Porque ¿qué aprovechará al hombre, si ganare todo el mundo, y perdiere su alma ¿O qué recompensa dará el hombre por su alma &#13;27 Porque el Hijo del Hombre vendrá en la gloria de su Padre con sus ángeles, y entonces pagará a cada uno conforme a sus obras. &#13;28 De cierto os digo que hay algunos de los que están aquí, que no gustarán la muerte, hasta que hayan visto al Hijo del Hombre viniendo en su reino.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30795" type="1" text="21. Mas él, conminándolos, mandó que a nadie dijesen esto;"/>
  <entry id="30796" type="1" text="22. Diciendo: Es necesario que el Hijo del hombre padezca muchas cosas, y sea desechado de los ancianos, y de los príncipes de los sacerdotes, y de los escribas, y que sea muerto, y resucite al tercer día."/>
  <entry id="30797" type="1" text="23. Y decía a todos: Si alguno quiere venir en pos de mí, niéguese a sí mismo, y tome su cruz cada día, y sígame."/>
  <entry id="30798" type="1" text="24. Porque cualquiera que quisiere salvar su vida, la perderá; y cualquiera que perdiere su vida por causa de mí, éste la salvará."/>
  <entry id="30799" type="1" text="25. Porque ¿qué aprovecha al hombre, si granjeare todo el mundo, y sé pierda él a sí mismo, ó corra peligro de sí?"/>
  <entry id="30800" type="1" text="26. Porque el que se avergonzare de mí y de mis palabras, de este tal el Hijo del hombre se avergonzará cuando viniere en su gloria, y del Padre, y de los santos ángeles."/>
  <entry id="30801" type="1" text="27. Y os digo en verdad, que hay algunos de los que están aquí, que no gustarán la muerte, hasta que vean el reino de Dios."/>
  <entry id="30802" type="1" style="subtitulo" text="La transfiguración"/>
  <entry id="30803" type="4" text="(Mt. 17.1-8; Mr. 9.2-8)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 17.1-8" text="1 Seis días después, Jesús tomó a Pedro, a Jacobo y a Juan su hermano, y los llevó aparte a un monte alto; &#13;2 y se transfiguró delante de ellos, y resplandeció su rostro como el sol, y sus vestidos se hicieron blancos como la luz. &#13;3 Y he aquí les aparecieron Moisés y Elías, hablando con él. &#13;4 Entonces Pedro dijo a Jesús Señor, bueno es para nosotros que estemos aquí; si quieres, hagamos aquí tres enramadas una para ti, otra para Moisés, y otra para Elías. &#13;5 Mientras él aún hablaba, una nube de luz los cubrió; y he aquí una voz desde la nube, que decía Este es mi Hijo amado, en quien tengo complacencia; a él oíd. &#13;6 Al oír esto los discípulos, se postraron sobre sus rostros, y tuvieron gran temor. &#13;7 Entonces Jesús se acercó y los tocó, y dijo Levantaos, y no temáis. &#13;8 Y alzando ellos los ojos, a nadie vieron sino a Jesús solo.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 9.2-8" text="2 Seis días después, Jesús tomó a Pedro, a Jacobo y a Juan, y los llevó aparte solos a un monte alto; y se transfiguró delante de ellos. &#13;3 Y sus vestidos se volvieron resplandecientes, muy blancos, como la nieve, tanto que ningún lavador en la tierra los puede hacer tan blancos. &#13;4 Y les apareció Elías con Moisés, que hablaban con Jesús. &#13;5 Entonces Pedro dijo a Jesús Maestro, bueno es para nosotros que estemos aquí; y hagamos tres enramadas, una para ti, otra para Moisés, y otra para Elías. &#13;6 Porque no sabía lo que hablaba, pues estaban espantados. &#13;7 Entonces vino una nube que les hizo sombra, y desde la nube una voz que decía Este es mi Hijo amado; a él oíd. &#13;8 Y luego, cuando miraron, no vieron más a nadie consigo, sino a Jesús solo.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30804" type="3" text="Transfiguracion" url="resources/imagenes/Transfiguracion.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30805" type="3" text="Miguel Angel-la transfiguracion" url="resources/imagenes/Miguel Angel-la transfiguracion.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30806" type="1" text="28. Y aconteció como ocho días después de estas palabras, que tomó a Pedro y a Juan y a Jacobo, y subió al monte a orar."/>
  <entry id="30807" type="1" text="29. Y entre tanto que oraba, la apariencia de su rostro se hizo otra, y su vestido blanco y resplandeciente."/>
  <entry id="30808" type="1" text="30. Y he aquí dos varones que hablaban con él, los cuales eran Moisés y Elías;"/>
  <entry id="30809" type="1" text="31. Que aparecieron en majestad, y hablaban de su salida, la cual había de cumplir en Jerusalem."/>
  <entry id="30810" type="1" text="32. Y Pedro y los que estaban con él, estaban cargados de sueño: y como despertaron, vieron su majestad, y a aquellos dos varones que estaban con él."/>
  <entry id="30811" type="1" text="33. Y aconteció, que apartándose ellos de él, Pedro dice a Jesús: Maestro, bien es que nos quedemos aquí: y hagamos tres pabellones, uno para ti, y uno para Moisés, y uno para Elías; no sabiendo lo que se decía."/>
  <entry id="30812" type="1" text="34. Y estando él hablando esto, vino una nube que los cubrió; y tuvieron temor entrando ellos en la nube."/>
  <entry id="30813" type="1" text="35. Y vino una voz de la nube, que decía: Este es mi Hijo amado; a él oid."/>
  <entry id="30814" type="1" text="36. Y pasada aquella voz, Jesús fué hallado solo: y ellos callaron; y por aquellos días no dijeron nada a nadie de lo que habían visto."/>
  <entry id="30815" type="1" style="subtitulo" text="Jesús sana a un muchacho endemoniado"/>
  <entry id="30816" type="4" text="(Mt. 17.14-21; Mr. 9.14-29)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 17.14-21" text="14 Cuando llegaron al gentío, vino a él un hombre que se arrodilló delante de él, diciendo &#13;15 Señor, ten misericordia de mi hijo, que es lunático, y padece muchísimo; porque muchas veces cae en el fuego, y muchas en el agua. &#13;16 Y lo he traído a tus discípulos, pero no le han podido sanar. &#13;17 Respondiendo Jesús, dijo ¡Oh generación incrédula y perversa! ¿Hasta cuándo he de estar con vosotros ¿Hasta cuándo os he de soportar Traédmelo acá. &#13;18 Y reprendió Jesús al demonio, el cual salió del muchacho, y éste quedó sano desde aquella hora. &#13;19 Viniendo entonces los discípulos a Jesús, aparte, dijeron ¿Por qué nosotros no pudimos echarlo fuera &#13;20 Jesús les dijo Por vuestra poca fe; porque de cierto os digo, que si tuviereis fe como un grano de mostaza, diréis a este monte Pásate de aquí allá, y se pasará; y nada os será imposible. &#13;21 Pero este género no sale sino con oración y ayuno.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 9.14-29" text="14 Cuando llegó a donde estaban los discípulos, vio una gran multitud alrededor de ellos, y escribas que disputaban con ellos. &#13;15 Y en seguida toda la gente, viéndole, se asombró, y corriendo a él, le saludaron. &#13;16 El les preguntó ¿Qué disputáis con ellos &#13;17 Y respondiendo uno de la multitud, dijo Maestro, traje a ti mi hijo, que tiene un espíritu mudo, &#13;18 el cual, dondequiera que le toma, le sacude; y echa espumarajos, y cruje los dientes, y se va secando; y dije a tus discípulos que lo echasen fuera, y no pudieron. &#13;19 Y respondiendo él, les dijo ¡Oh generación incrédula! ¿Hasta cuándo he de estar con vosotros ¿Hasta cuándo os he de soportar Traédmelo. &#13;20 Y se lo trajeron; y cuando el espíritu vio a Jesús, sacudió con violencia al muchacho, quien cayendo en tierra se revolcaba, echando espumarajos. &#13;21 Jesús preguntó al padre ¿Cuánto tiempo hace que le sucede esto Y él dijo Desde niño.&#13;22 Y muchas veces le echa en el fuego y en el agua, para matarle; pero si puedes hacer algo, ten misericordia de nosotros, y ayúdanos. &#13;23 Jesús le dijo Si puedes creer, al que cree todo le es posible. &#13;24 E inmediatamente el padre del muchacho clamó y dijo Creo; ayuda mi incredulidad. &#13;25 Y cuando Jesús vio que la multitud se agolpaba, reprendió al espíritu inmundo, diciéndole Espíritu mudo y sordo, yo te mando, sal de él, y no entres más en él. &#13;26 Entonces el espíritu, clamando y sacudiéndole con violencia, salió; y él quedó como muerto, de modo que muchos decían Está muerto. &#13;27 Pero Jesús, tomándole de la mano, le enderezó; y se levantó. &#13;28 Cuando él entró en casa, sus discípulos le preguntaron aparte ¿Por qué nosotros no pudimos echarle fuera &#13;29 Y les dijo Este género con nada puede salir, sino con oración y ayuno.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30817" type="1" text="37. Y aconteció al día siguiente, que apartándose ellos del monte, gran compañía les salió al encuentro."/>
  <entry id="30818" type="1" text="38. Y he aquí, un hombre de la compañía clamó, diciendo: Maestro, ruégote que veas a mi hijo; que es el único que tengo:"/>
  <entry id="30819" type="1" text="39. Y he aquí un espíritu le toma, y de repente da voces; y le despedaza y hace echar espuma, y apenas se aparta de él quebrantándole."/>
  <entry id="30820" type="1" text="40. Y rogué a tus discípulos que le echasen fuera, y no pudieron."/>
  <entry id="30821" type="1" text="41. Y respondiendo Jesús, dice: ¡Oh generación infiel y perversa! ¿hasta cuándo tengo de estar con vosotros, y os sufriré? Trae tu hijo acá."/>
  <entry id="30822" type="1" text="42. Y como aun se acercaba, el demonio le derribó y despedazó: mas Jesús increpó al espíritu inmundo, y sanó al muchacho, y se lo volvió a su padre."/>
  <entry id="30823" type="1" text="43. Y todos estaban atónitos de la grandeza de Dios. Y maravillándose todos de todas las cosas que hacía, dijo a sus discípulos:"/>
  <entry id="30824" type="1" style="subtitulo" text="Jesús anuncia otra vez su muerte"/>
  <entry id="30825" type="4" text="(Mt. 17.22-23; Mr. 9.30-32)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 17.22-23" text="22 Estando ellos en Galilea, Jesús les dijo El Hijo del Hombre será entregado en manos de hombres, &#13;23 y le matarán; mas al tercer día resucitará. Y ellos se entristecieron en gran manera.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 9.30-32" text="30 Habiendo salido de allí, caminaron por Galilea; y no quería que nadie lo supiese. &#13;31 Porque enseñaba a sus discípulos, y les decía El Hijo del Hombre será entregado en manos de hombres, y le matarán; pero después de muerto, resucitará al tercer día. &#13;32 Pero ellos no entendían esta palabra, y tenían miedo de preguntarle.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30826" type="1" text="44. Poned vosotros en vuestros oídos estas palabras; porque ha de acontecer que el Hijo del hombre será entregado en manos de hombres."/>
  <entry id="30827" type="1" text="45. Mas ellos no entendían esta palabra, y les era encubierta para que no la entendiesen; y temían preguntarle de esta palabra."/>
  <entry id="30828" type="1" style="subtitulo" text="¿Quién es el mayor?"/>
  <entry id="30829" type="4" text="(Mt. 18.1-5; Mr. 9.33-37)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 18.1-5" text="1 En aquel tiempo los discípulos vinieron a Jesús, diciendo ¿Quién es el mayor en el reino de los cielos &#13;2 Y llamando Jesús a un niño, lo puso en medio de ellos, &#13;3 y dijo De cierto os digo, que si no os volvéis y os hacéis como niños, no entraréis en el reino de los cielos. &#13;4 Así que, cualquiera que se humille como este niño, ése es el mayor en el reino de los cielos. &#13;5 Y cualquiera que reciba en mi nombre a un niño como este, a mí me recibe.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 9.33-37" text="33 Y llegó a Capernaum; y cuando estuvo en casa, les preguntó ¿Qué disputabais entre vosotros en el camino &#13;34 Mas ellos callaron; porque en el camino habían disputado entre sí, quién había de ser el mayor. &#13;35 Entonces él se sentó y llamó a los doce, y les dijo Si alguno quiere ser el primero, será el postrero de todos, y el servidor de todos. &#13;36 Y tomó a un niño, y lo puso en medio de ellos; y tomándole en sus brazos, les dijo &#13;37 El que reciba en mi nombre a un niño como este, me recibe a mí; y el que a mí me recibe, no me recibe a mí sino al que me envió.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30830" type="1" text="46. Entonces entraron en disputa, cuál de ellos sería el mayor."/>
  <entry id="30831" type="1" text="47. Mas Jesús, viendo los pensamientos del corazón de ellos, tomó un niño, y púsole junto a sí,"/>
  <entry id="30832" type="1" text="48. Y les dice: Cualquiera que recibiere este niño en mí nombre, a mí recibe; y cualquiera que me recibiere a mí, recibe al que me envió; porque el que fuere el menor entre todos vosotros, éste será el grande."/>
  <entry id="30833" type="1" style="subtitulo" text="El que no es contra nosotros, por nosotros es"/>
  <entry id="30834" type="4" text="(Mr. 9.38-40)">
    <entry type="1" tooltip="Mr. 9.38-40" text="38 Juan le respondió diciendo Maestro, hemos visto a uno que en tu nombre echaba fuera demonios, pero él no nos sigue; y se lo prohibimos, porque no nos seguía. &#13;39 Pero Jesús dijo No se lo prohibáis; porque ninguno hay que haga milagro en mi nombre, que luego pueda decir mal de mí. &#13;40 Porque el que no es contra nosotros, por nosotros es. &#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30835" type="1" text="49. Entonces respondiendo Juan, dijo: Maestro, hemos visto a uno que echaba fuera demonios en tu nombre; y se lo prohibimos, porque no sigue con nosotros."/>
  <entry id="30836" type="1" text="50. Jesús le dijo: No se lo prohibáis; porque el que no es contra nosotros, por nosotros es."/>
  <entry id="30837" type="1" style="subtitulo" text="Jesús reprende a Jacobo y a Juan"/>
  <entry id="30838" type="1" text="51. Y aconteció que, como se cumplió el tiempo en que había de ser recibido arriba, él afirmó su rostro para ir a Jerusalem."/>
  <entry id="30839" type="1" text="52. Y envió mensajeros delante de sí, los cuales fueron y entraron en una ciudad de los Samaritanos, para prevenirle."/>
  <entry id="30840" type="1" text="53. Mas no le recibieron, porque era su traza de ir a Jerusalem."/>
  <entry id="30841" type="1" text="54. Y viendo esto sus discípulos Jacobo y Juan, dijeron: Señor, ¿quieres que mandemos que descienda fuego del cielo, y los consuma, como hizo Elías?"/>
  <entry id="30842" type="1" text="55. Entonces volviéndose él, los reprendió, diciendo: Vosotros no sabéis de qué espíritu sois;"/>
  <entry id="30843" type="1" text="56. Porque el Hijo del hombre no ha venido para perder las almas de los hombres, sino para salvarlas. Y se fueron a otra aldea."/>
  <entry id="30844" type="1" style="subtitulo" text="Los que querían seguir a Jesús"/>
  <entry id="30845" type="4" text="(Mt. 8.18-22)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 8.18-22" text="18 Viéndose Jesús rodeado de mucha gente, mandó pasar al otro lado. &#13;19 Y vino un escriba y le dijo Maestro, te seguiré adondequiera que vayas. &#13;20 Jesús le dijo Las zorras tienen guaridas, y las aves del cielo nidos; mas el Hijo del Hombre no tiene dónde recostar su cabeza. &#13;21 Otro de sus discípulos le dijo Señor, permíteme que vaya primero y entierre a mi padre. &#13;22 Jesús le dijo Sígueme; deja que los muertos entierren a sus muertos.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30846" type="1" text="57. Y aconteció que yendo ellos, uno le dijo en el camino: Señor, te seguiré donde quiera que fueres."/>
  <entry id="30847" type="1" text="58. Y le dijo Jesús: Las zorras tienen cuevas, y las aves de los cielos nidos; mas el Hijo del hombre no tiene donde recline la cabeza."/>
  <entry id="30848" type="1" text="59. Y dijo a otro: Sígueme. Y él dijo: Señor, déjame que primero vaya y entierre a mi padre."/>
  <entry id="30849" type="1" text="60. Y Jesús le dijo: Deja los muertos que entierren a sus muertos; y tú, ve, y anuncia el reino de Dios."/>
  <entry id="30850" type="1" text="61. Entonces también dijo otro: Te seguiré, Señor; mas déjame que me despida primero de los que están en mi casa."/>
  <entry id="30851" type="1" text="62. Y Jesús le dijo: Ninguno que poniendo su mano al arado mira atrás, es apto para el reino de Dios."/>
</page>
