{"@attributes":{"id":"343","page_number":"1","label":"1","previous":"342.xml","next":"344.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"10917","type":"1","text":"1. Y LOS hijos de Rub\u00e9n, primog\u00e9nito de Israel, (porque \u00e9l era el primog\u00e9nito, mas como viol\u00f3 el lecho de su padre, sus derechos de primogenitura fueron dados a los hijos de Jos\u00e9, hijo de Israel; y no fu\u00e9 contado por primog\u00e9nito."}},{"@attributes":{"id":"10918","type":"1","text":"2. Porque Jud\u00e1 fu\u00e9 el mayorazgo sobre sus hermanos, y el pr\u00edncipe de ellos: mas el derecho de primogenitura fu\u00e9 de Jos\u00e9.)"}},{"@attributes":{"id":"10919","type":"1","text":"3. Fueron pues los hijos de Rub\u00e9n, primog\u00e9nito de Israel: Enoch, Phallu, Esr\u00f3n y Charmi."}},{"@attributes":{"id":"10920","type":"1","text":"4. Los hijos de Joel: Sema\u00edas su hijo, Gog su hijo, Simi su hijo;"}},{"@attributes":{"id":"10921","type":"1","text":"5. Mich\u00e2 su hijo, Reca\u00eda su hijo, Baal su hijo;"}},{"@attributes":{"id":"10922","type":"1","text":"6. Beera su hijo, el cual fu\u00e9 trasportado por Thiglath-pilneser rey de los Asirios. Este era principal de los Rubenitas."}},{"@attributes":{"id":"10923","type":"1","text":"7. Y sus hermanos por sus familias, cuando eran contados en sus descendencias, ten\u00edan por pr\u00edncipes a Jeiel y a Zach\u00e2r\u00edas."}},{"@attributes":{"id":"10924","type":"1","text":"8. Y Bela hijo de Azaz, hijo de Sema, hijo de Joel, habit\u00f3 en Aroer hasta Nebo y Baal-me\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"10925","type":"1","text":"9. Habit\u00f3 tambi\u00e9n desde el oriente hasta la entrada del desierto desde el r\u00edo Eufrates: porque ten\u00eda muchos ganados en la tierra de Galaad."}},{"@attributes":{"id":"10926","type":"1","text":"10. Y en los d\u00edas de Sa\u00fal trajeron guerra contra los Agarenos, los cuales cayeron en su mano; y ellos habitaron en sus tiendas sobre toda la haz oriental de Galaad."}},{"@attributes":{"id":"10927","type":"1","style":"subtitulo","text":"Descendientes de Gad"}},{"@attributes":{"id":"10928","type":"1","text":"11. Y los hijos de Gad habitaron enfrente de ellos en la tierra de Bas\u00e1n hasta Salca."}},{"@attributes":{"id":"10929","type":"1","text":"12. Y Joel fu\u00e9 el principal en Bas\u00e1n, el segundo Seph\u00e1n, luego Janai, despu\u00e9s Saphat."}},{"@attributes":{"id":"10930","type":"1","text":"13. Y sus hermanos, seg\u00fan las familias de sus padres, fueron Mich\u00e2el, Mesullam, Seba, Jorai, Jach\u00e2n, Zia, y Heber; en todos siete."}},{"@attributes":{"id":"10931","type":"1","text":"14. Estos fueron los hijos de Abihail hijo de Huri, hijo de Jaroa, hijo de Galaad, hijo de Mich\u00e2el, hijo de Jesia\u00ed, hijo de Jaddo, hijo de Buz."}},{"@attributes":{"id":"10932","type":"1","text":"15. Tambi\u00e9n Ah\u00ed, hijo de Abdiel, hijo de Guni, fu\u00e9 principal en la casa de sus padres."}},{"@attributes":{"id":"10933","type":"1","text":"16. Los cuales habitaron en Galaad, en Bas\u00e1n, y en sus aldeas, y en todos los ejidos de Sar\u00f3n hasta salir de ellos."}},{"@attributes":{"id":"10934","type":"1","text":"17. Todos estos fueron contados por sus generaciones en d\u00edas de Joth\u00e1n rey de Jud\u00e1, y en d\u00edas de Jeroboam rey de Israel."}},{"@attributes":{"id":"10935","type":"1","style":"subtitulo","text":"Historia de las dos tribus y media"}},{"@attributes":{"id":"10936","type":"1","text":"18. Los hijos de Rub\u00e9n, y de Gad, y la media tribu de Manas\u00e9s, hombres valientes, hombres que tra\u00edan escudo y espada, que entesaban arco, y diestros en guerra, en cuarenta y cuatro mil setecientos y sesenta que sal\u00edan a batalla."}},{"@attributes":{"id":"10937","type":"1","text":"19. Y tuvieron guerra los Agarenos, y Jethur, y Naphis, y Nodab."}},{"@attributes":{"id":"10938","type":"1","text":"20. Y fueron ayudados contra ellos, y los Agarenos se dieron en sus manos, y todos los que con ellos estaban; porque clamaron a Dios en la guerra, y fu\u00e9les favorable, porque esperaron en \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"10939","type":"1","text":"21. Y tomaron sus ganados, cincuenta mil camellos, y doscientas cincuenta mil ovejas, dos mil asnos, y cien mil personas."}},{"@attributes":{"id":"10940","type":"1","text":"22. Y cayeron muchos heridos, porque la guerra era de Dios; y habitaron en sus lugares hasta la transmigraci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"10941","type":"1","text":"23. Y los hijos de la media tribu de Manas\u00e9s habitaron en la tierra, desde Bas\u00e1n hasta Baal-Herm\u00f3n, y Senir y el monte de Herm\u00f3n, multiplicados en gran manera."}},{"@attributes":{"id":"10942","type":"1","text":"24. Y estas fueron las cabezas de las casas de sus padres: Epher, Isi, y Eliel, Azriel, y Jerem\u00edas, y Odavia, y Jadiel, hombres valientes y de esfuerzo, varones de nombre y cabeceras de las casas de sus padres."}},{"@attributes":{"id":"10943","type":"1","text":"25. Mas se rebelaron contra el Dios de sus padres, y fornicaron siguiendo los dioses de los pueblos de la tierra, a los cuales hab\u00eda Jehov\u00e1 quitado de delante de ellos."}},{"@attributes":{"id":"10944","type":"1","text":"26. Por lo cual el Dios de Israel excit\u00f3 el esp\u00edritu de Phul rey de los Asirios, y el esp\u00edritu de Thiglath-pilneser rey de los Asirios, el cual trasport\u00f3 a los Rubenitas y Gaditas y a la media tribu de Manas\u00e9s, y llev\u00f3los a Halad, y a Habor y a Ara, y al r\u00edo de Goz\u00e1n, hasta hoy."}}]}