<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="154" page_number="1" label="1" previous="153.xml" next="155.xml">
  <entry id="5088" type="1" text="1. ESTAS son las palabras que habló Moisés a todo Israel de esta parte del Jordán en el desierto, en el llano delante del mar Bermejo, entre Parán, y Thopel, y Labán, y Haseroth, y Dizahab."/>
  <entry id="5089" type="1" text="2. Once jornadas hay desde Horeb, camino del monte de Seir, hasta Cades-barnea."/>
  <entry id="5090" type="1" text="3. Y fué, que a los cuarenta años, en el mes undécimo, al primero del mes, Moisés habló a los hijos de Israel conforme a todas las cosas que Jehová le había mandado acerca de ellos;"/>
  <entry id="5091" type="1" text="4. Después que hirió a Sehón rey de los Amorrheos, que habitaba en Hesbón, y a Og rey de Basán, que habitaba en Astarot en Edrei:"/>
  <entry id="5092" type="1" text="5. De esta parte del Jordán, en tierra de Moab, resolvió Moisés declarar esta ley, diciendo:"/>
  <entry id="5093" type="1" text="6. Jehová nuestro Dios nos habló en Horeb, diciendo: Harto habéis estado en este monte;"/>
  <entry id="5094" type="1" text="7. Volveos, partíos é id al monte del Amorrheo, y a todas sus comarcas, en el llano, en el monte, y en los valles, y al mediodía, y a la costa de la mar, a la tierra del Cananeo, y el Líbano, hasta el gran río, el río Eufrates."/>
  <entry id="5095" type="1" text="8. Mirad, yo he dado la tierra en vuestra presencia; entrad y poseed la tierra que Jehová juró a vuestros padres Abraham, Isaac, y Jacob, que les daría a ellos y a su simiente después de ellos."/>
  <entry id="5096" type="1" style="subtitulo" text="Nombramiento de jueces"/>
  <entry id="5097" type="4" text="(Ex. 18.13-27)">
    <entry type="1" tooltip="Ex. 18.13-27" text="13 Aconteció que al día siguiente se sentó Moisés a juzgar al pueblo; y el pueblo estuvo delante de Moisés desde la mañana hasta la tarde. &#13;14 Viendo el suegro de Moisés todo lo que él hacía con el pueblo, dijo: ¿Qué es esto que haces tú con el pueblo? ¿Por qué te sientas tú solo, y todo el pueblo está delante de ti desde la mañana hasta la tarde? &#13;15 Y Moisés respondió a su suegro: Porque el pueblo viene a mí para consultar a Dios. &#13;16 Cuando tienen asuntos, vienen a mí; y yo juzgo entre el uno y el otro, y declaro las ordenanzas de Dios y sus leyes. &#13;17 Entonces el suegro de Moisés le dijo: No está bien lo que haces. &#13;18 Desfallecerás del todo, tú, y también este pueblo que está contigo; porque el trabajo es demasiado pesado para ti; no podrás hacerlo tú solo. &#13;19 Oye ahora mi voz; yo te aconsejaré, y Dios estará contigo. Está tú por el pueblo delante de Dios, y somete tú los asuntos a Dios. &#13;20 Y enseña a ellos las ordenanzas y las leyes, y muéstrales el camino por donde deben andar, y lo que han de hacer. &#13;21 Además escoge tú de entre todo el pueblo varones de virtud, temerosos de Dios, varones de verdad, que aborrezcan la avaricia; y ponlos sobre el pueblo por jefes de millares, de centenas, de cincuenta y de diez. &#13;22 Ellos juzgarán al pueblo en todo tiempo; y todo asunto grave lo traerán a ti, y ellos juzgarán todo asunto pequeño. Así aliviarás la carga de sobre ti, y la llevarán ellos contigo. &#13;23 Si esto hicieres, y Dios te lo mandare, tú podrás sostenerte, y también todo este pueblo irá en paz a su lugar.&#13;24 Y oyó Moisés la voz de su suegro, e hizo todo lo que dijo. &#13;25 Escogió Moisés varones de virtud de entre todo Israel, y los puso por jefes sobre el pueblo, sobre mil, sobre ciento, sobre cincuenta, y sobre diez. &#13;26 Y juzgaban al pueblo en todo tiempo; el asunto difícil lo traían a Moisés, y ellos juzgaban todo asunto pequeño. &#13;27 Y despidió Moisés a su suegro, y éste se fue a su tierra.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="5098" type="1" text="9. Y yo os hablé entonces, diciendo: Yo no puedo llevaros solo:"/>
  <entry id="5099" type="1" text="10. Jehová vuestro Dios os ha multiplicado, y he aquí sois hoy vosotros como las estrellas del cielo en multitud."/>
  <entry id="5100" type="1" text="11. ¡Jehová Dios de vuestros padres añada sobre vosotros como sois mil veces, y os bendiga, como os ha prometido!"/>
  <entry id="5101" type="1" text="12. ¿Cómo llevaré yo solo vuestras molestias, vuestras cargas, y vuestros pleitos?"/>
  <entry id="5102" type="1" text="13. Dad me de entre vosotros, de vuestras tribus, varones sabios y entendidos y expertos, para que yo los ponga por vuestros jefes."/>
  <entry id="5103" type="1" text="14. Y me respondisteis, y dijisteis: Bueno es hacer lo que has dicho."/>
  <entry id="5104" type="1" text="15. Y tomé los principales de vuestras tribus, varones sabios y expertos, y púselos por jefes sobre vosotros, jefes de millares, y jefes de cientos, y jefes de cincuenta, y cabos de diez, y gobernadores a vuestras tribus."/>
  <entry id="5105" type="1" text="16. Y entonces mandé a vuestros jueces, diciendo: Oid entre vuestros hermanos, y juzgad justamente entre el hombre y su hermano, y el que le es extranjero."/>
  <entry id="5106" type="1" text="17. No tengáis respeto de personas en el juicio: así al pequeño como al grande oiréis: no tendréis temor de ninguno, porque el juicio es de Dios: y la causa que os fuere difícil, la traeréis a mí, y yo la oiré."/>
  <entry id="5107" type="1" text="18. Os mandé, pues, en aquel tiempo todo lo que habíais de hacer."/>
  <entry id="5108" type="1" style="subtitulo" text="Misión de los doce espías"/>
  <entry id="5109" type="4" text="(Nm. 13.1-33)">
    <entry type="1" tooltip="Nm. 13.1-33" text="1 Y Jehová habló a Moisés, diciendo: &#13;2 Envía tú hombres que reconozcan la tierra de Canaán, la cual yo doy a los hijos de Israel; de cada tribu de sus padres enviaréis un varón, cada uno príncipe entre ellos. &#13;3 Y Moisés los envió desde el desierto de Parán, conforme a la palabra de Jehová; y todos aquellos varones eran príncipes de los hijos de Israel. &#13;4 Estos son sus nombres: De la tribu de Rubén, Samúa hijo de Zacur. &#13;5 De la tribu de Simeón, Safat hijo de Horí. &#13;6 De la tribu de Judá, Caleb hijo de Jefone. &#13;7 De la tribu de Isacar, Igal hijo de José. &#13;8 De la tribu de Efraín, Oseas hijo de Nun. &#13;9 De la tribu de Benjamín, Palti hijo de Rafú. &#13;10 De la tribu de Zabulón, Gadiel hijo de Sodi. &#13;11 De la tribu de José: de la tribu de Manasés, Gadi hijo de Susi. &#13;12 De la tribu de Dan, Amiel hijo de Gemali. &#13;13 De la tribu de Aser, Setur hijo de Micael. &#13;14 De la tribu de Neftalí, Nahbi hijo de Vapsi. &#13;15 De la tribu de Gad, Geuel hijo de Maqui. &#13;16 Estos son los nombres de los varones que Moisés envió a reconocer la tierra; y a Oseas hijo de Nun le puso Moisés el nombre de Josué.&#13;17 Los envió, pues, Moisés a reconocer la tierra de Canaán, diciéndoles: Subid de aquí al Neguev, y subid al monte, &#13;18 y observad la tierra cómo es, y el pueblo que la habita, si es fuerte o débil, si poco o numeroso; &#13;19 cómo es la tierra habitada, si es buena o mala; y cómo son las ciudades habitadas, si son campamentos o plazas fortificadas; &#13;20 y cómo es el terreno, si es fértil o estéril, si en él hay árboles o no; y esforzaos, y tomad del fruto del país. Y era el tiempo de las primeras uvas.&#13;21 Y ellos subieron, y reconocieron la tierra desde el desierto de Zin hasta Rehob, entrando en Hamat. &#13;22 Y subieron al Neguev y vinieron hasta Hebrón; y allí estaban Ahimán, Sesai y Talmai, hijos de Anac. Hebrón fue edificada siete años antes de Zoán en Egipto. &#13;23 Y llegaron hasta el arroyo de Escol, y de allí cortaron un sarmiento con un racimo de uvas, el cual trajeron dos en un palo, y de las granadas y de los higos. &#13;24 Y se llamó aquel lugar el Valle de Escol, por el racimo que cortaron de allí los hijos de Israel.&#13;25 Y volvieron de reconocer la tierra al fin de cuarenta días. &#13;26 Y anduvieron y vinieron a Moisés y a Aarón, y a toda la congregación de los hijos de Israel, en el desierto de Parán, en Cades, y dieron la información a ellos y a toda la congregación, y les mostraron el fruto de la tierra. &#13;27 Y les contaron, diciendo: Nosotros llegamos a la tierra a la cual nos enviaste, la que ciertamente fluye leche y miel; y este es el fruto de ella. &#13;28 Mas el pueblo que habita aquella tierra es fuerte, y las ciudades muy grandes y fortificadas; y también vimos allí a los hijos de Anac. &#13;29 Amalec habita el Neguev, y el heteo, el jebuseo y el amorreo habitan en el monte, y el cananeo habita junto al mar, y a la ribera del Jordán.&#13;30 Entonces Caleb hizo callar al pueblo delante de Moisés, y dijo: Subamos luego, y tomemos posesión de ella; porque más podremos nosotros que ellos. &#13;31 Mas los varones que subieron con él, dijeron: No podremos subir contra aquel pueblo, porque es más fuerte que nosotros. &#13;32 Y hablaron mal entre los hijos de Israel, de la tierra que habían reconocido, diciendo: La tierra por donde pasamos para reconocerla, es tierra que traga a sus moradores; y todo el pueblo que vimos en medio de ella son hombres de grande estatura. &#13;33 También vimos allí gigantes, hijos de Anac, raza de los gigantes, y éramos nosotros, a nuestro parecer, como langostas; y así les parecíamos a ellos.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="5110" type="1" text="19. Y partidos de Horeb, anduvimos todo aquel grande y terrible desierto que habéis visto, por el camino del monte del Amorrheo, como Jehová nuestro Dios nos lo mandó; y llegamos hasta Cades-barnea."/>
  <entry id="5111" type="1" text="20. Entonces os dije: Llegado habéis al monte del Amorrheo, el cual Jehová nuestro Dios nos da."/>
  <entry id="5112" type="1" text="21. Mira, Jehová tu Dios ha dado delante de ti la tierra: sube y posée la, como Jehová el Dios de tus padres te ha dicho; no temas ni desmayes."/>
  <entry id="5113" type="1" text="22. Y llegasteis a mí todos vosotros, y dijisteis: Enviemos varones delante de nosotros, que nos reconozcan la tierra y nos traigan de vuelta razón del camino por donde hemos de subir, y de las ciudades adonde hemos de llegar."/>
  <entry id="5114" type="1" text="23. Y el dicho me pareció bien: y tomé doce varones de vosotros, un varón por tribu:"/>
  <entry id="5115" type="1" text="24. Y se encaminaron, y subieron al monte, y llegaron hasta la arroyada de Escol, y reconocieron la tierra."/>
  <entry id="5116" type="1" text="25. Y tomaron en sus manos del fruto del país, y nos lo trajeron, y diéronnos cuenta, y dijeron: Es buena la tierra que Jehová nuestro Dios nos da."/>
  <entry id="5117" type="1" text="26. Empero no quisisteis subir, antes fuisteis rebeldes al dicho de Jehová vuestro Dios;"/>
  <entry id="5118" type="1" text="27. Y murmurasteis en vuestras tiendas, diciendo: Porque Jehová nos aborrecía, nos ha sacado de tierra de Egipto, para entregarnos en mano del Amorrheo para destruirnos."/>
  <entry id="5119" type="1" text="28. ¿A dónde subimos? Nuestros hermanos han hecho desfallecer nuestro corazón, diciendo: Este pueblo es mayor y más alto que nosotros, las ciudades grandes y muradas hasta el cielo; y también vimos allí hijos de gigantes."/>
  <entry id="5120" type="1" text="29. Entonces os dije: No temáis, ni tengáis miedo de ellos."/>
  <entry id="5121" type="1" text="30. Jehová vuestro Dios, el cual va delante de vosotros, él peleará por vosotros, conforme a todas las cosas que hizo por vosotros en Egipto delante de vuestros ojos;"/>
  <entry id="5122" type="1" text="31. Y en el desierto has visto que Jehová tu Dios te ha traído, como trae el hombre a su hijo, por todo el camino que habéis andado, hasta que habéis venido a este lugar."/>
  <entry id="5123" type="1" text="32. Y aun con esto no creisteis en Jehová vuestro Dios,"/>
  <entry id="5124" type="1" text="33. El cual iba delante de vosotros por el camino, para reconoceros el lugar donde habíais de asentar el campo, con fuego de noche para mostraros el camino por donde aduvieseis, y con nube de día."/>
  <entry id="5125" type="1" style="subtitulo" text="Dios castiga a Israel"/>
  <entry id="5126" type="4" text="(Nm. 14.20-35)">
    <entry type="1" tooltip="Nm. 14.20-35" text="20 Entonces Jehová dijo: Yo lo he perdonado conforme a tu dicho. &#13;21 Mas tan ciertamente como vivo yo, y mi gloria llena toda la tierra, &#13;22 todos los que vieron mi gloria y mis señales que he hecho en Egipto y en el desierto, y me han tentado ya diez veces, y no han oído mi voz, &#13;23 no verán la tierra de la cual juré a sus padres; no, ninguno de los que me han irritado la verá. &#13;24 Pero a mi siervo Caleb, por cuanto hubo en él otro espíritu, y decidió ir en pos de mí, yo le meteré en la tierra donde entró, y su descendencia la tendrá en posesión. &#13;25 Ahora bien, el amalecita y el cananeo habitan en el valle; volveos mañana y salid al desierto, camino del Mar Rojo.&#13;26 Y Jehová habló a Moisés y a Aarón, diciendo: &#13;27 ¿Hasta cuándo oiré esta depravada multitud que murmura contra mí, las querellas de los hijos de Israel, que de mí se quejan? &#13;28 Diles: Vivo yo, dice Jehová, que según habéis hablado a mis oídos, así haré yo con vosotros. &#13;29 En este desierto caerán vuestros cuerpos; todo el número de los que fueron contados de entre vosotros, de veinte años arriba, los cuales han murmurado contra mí. &#13;30 Vosotros a la verdad no entraréis en la tierra, por la cual alcé mi mano y juré que os haría habitar en ella; exceptuando a Caleb hijo de Jefone, y a Josué hijo de Nun. &#13;31 Pero a vuestros niños, de los cuales dijisteis que serían por presa, yo los introduciré, y ellos conocerán la tierra que vosotros despreciasteis. &#13;32 En cuanto a vosotros, vuestros cuerpos caerán en este desierto. &#13;33 Y vuestros hijos andarán pastoreando en el desierto cuarenta años, y ellos llevarán vuestras rebeldías, hasta que vuestros cuerpos sean consumidos en el desierto. &#13;34 Conforme al número de los días, de los cuarenta días en que reconocisteis la tierra, llevaréis vuestras iniquidades cuarenta años, un año por cada día; y conoceréis mi castigo. &#13;35 Yo Jehová he hablado; así haré a toda esta multitud perversa que se ha juntado contra mí; en este desierto serán consumidos, y ahí morirán.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="5127" type="1" text="34. Y oyó Jehová la voz de vuestras palabras, y enojóse, y juró diciendo:"/>
  <entry id="5128" type="1" text="35. No verá hombre alguno de estos de esta mala generación, la buena tierra que juré había de dar a vuestros padres,"/>
  <entry id="5129" type="1" text="36. Excepto Caleb hijo de Jephone: él la verá, y a él le daré la tierra que pisó, y a sus hijos; porque cumplió en pos de Jehová."/>
  <entry id="5130" type="1" text="37. Y también contra mí se airó Jehová por vosotros, diciendo: Tampoco tú entrarás allá:"/>
  <entry id="5131" type="1" text="38. Josué hijo de Nun, que está delante de ti, él entrará allá: anímale; porque él la hará heredar a Israel."/>
  <entry id="5132" type="1" text="39. Y vuestros chiquitos, de los cuales dijisteis serán por presa, y vuestros hijos que no saben hoy bueno ni malo, ellos entrarán allá, y a ellos la daré, y ellos la heredarán."/>
  <entry id="5133" type="1" text="40. Y vosotros volveos, y partíos al desierto camino del mar Bermejo."/>
  <entry id="5134" type="1" style="subtitulo" text="La derrota en Horma"/>
  <entry id="5135" type="4" text="(Nm. 14.39-45)">
    <entry type="1" tooltip="Nm. 14.39-45" text="39 Y Moisés dijo estas cosas a todos los hijos de Israel, y el pueblo se enlutó mucho. &#13;40 Y se levantaron por la mañana y subieron a la cumbre del monte, diciendo: Henos aquí para subir al lugar del cual ha hablado Jehová; porque hemos pecado. &#13;41 Y dijo Moisés: ¿Por qué quebrantáis el mandamiento de Jehová? Esto tampoco os saldrá bien. &#13;42 No subáis, porque Jehová no está en medio de vosotros, no seáis heridos delante de vuestros enemigos. &#13;43 Porque el amalecita y el cananeo están allí delante de vosotros, y caeréis a espada; pues por cuanto os habéis negado a seguir a Jehová, por eso no estará Jehová con vosotros. &#13;44 Sin embargo, se obstinaron en subir a la cima del monte; pero el arca del pacto de Jehová, y Moisés, no se apartaron de en medio del campamento. &#13;45 Y descendieron el amalecita y el cananeo que habitaban en aquel monte, y los hirieron y los derrotaron, persiguiéndolos hasta Horma.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="5136" type="1" text="41. Entonces respondisteis y me dijisteis: Pecado hemos contra Jehová; nosotros subiremos y pelearemos, conforme a todo lo que Jehová nuestro Dios nos ha mandado. Y os armasteis cada uno de sus armas de guerra, y os apercibisteis para subir al monte."/>
  <entry id="5137" type="1" text="42. Y Jehová me dijo: Diles: No subáis, ni peleéis, pues no estoy entre vosotros; porque no seáis heridos delante de vuestros enemigos."/>
  <entry id="5138" type="1" text="43. Y os hablé, y no disteis oído; antes fuisteis rebeldes al dicho de Jehová, y persistiendo con altivez, subisteis al monte."/>
  <entry id="5139" type="1" text="44. Y salió el Amorrheo, que habitaba en aquel monte, a vuestro encuentro, y os persiguieron, como hacen las avispas, y os derrotaron en Seir, persiguiéndoos hasta Horma."/>
  <entry id="5140" type="1" text="45. Y volvisteis, y llorasteis delante de Jehová; pero Jehová no escuchó vuestra voz, ni os prestó oído."/>
  <entry id="5141" type="1" text="46. Y estuvisteis en Cades por muchos días, como en los días que habéis estado."/>
</page>
