{"@attributes":{"id":"995","page_number":"1","label":"1","previous":"994.xml","next":"996.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"26837","type":"1","text":"1. EN el a\u00f1o tercero del reinado del rey Belsasar, me apareci\u00f3 una visi\u00f3n a m\u00ed, Daniel, despu\u00e9s de aquella que me hab\u00eda aparecido antes."}},{"@attributes":{"id":"26838","type":"1","text":"2. Vi en visi\u00f3n, (y aconteci\u00f3 cuando vi, que yo estaba en Sus\u00e1n, que es cabecera del reino en la provincia de Persia;) vi pues en visi\u00f3n, estando junto al r\u00edo Ulai,"}},{"@attributes":{"id":"26839","type":"1","text":"3. Y alc\u00e9 mis ojos, y mir\u00e9, y he aqu\u00ed un carnero que estaba delante del r\u00edo, el cual ten\u00eda dos cuernos: y aunque eran altos, el uno era m\u00e1s alto que el otro; y el m\u00e1s alto subi\u00f3 a la postre."}},{"@attributes":{"id":"26840","type":"1","text":"4. Vi que el carnero her\u00eda con los cuernos al poniente, al norte, y al mediod\u00eda, y que ninguna bestia pod\u00eda parar delante de \u00e9l, ni hab\u00eda quien escapase de su mano: y hac\u00eda conforme a su voluntad, y engrandec\u00edase."}},{"@attributes":{"id":"26841","type":"1","text":"5. Y estando yo considerando, he aqu\u00ed un macho de cabr\u00edo ven\u00eda de la parte del poniente sobre la haz de toda la tierra, el cual no tocaba la tierra: y ten\u00eda aquel macho de cabr\u00edo un cuerno notable entre sus ojos:"}},{"@attributes":{"id":"26842","type":"1","text":"6. Y vino hasta el carnero que ten\u00eda los dos cuernos, al cual hab\u00eda yo visto que estaba delante del r\u00edo, y corri\u00f3 contra \u00e9l con la ira de su fortaleza."}},{"@attributes":{"id":"26843","type":"1","text":"7. Y vilo que lleg\u00f3 junto al carnero, y levant\u00f3se contra \u00e9l, \u00e9 hiri\u00f3lo, y quebr\u00f3 sus dos cuernos, porque en el carnero no hab\u00eda fuerzas para parar delante de \u00e9l: derrib\u00f3lo por tanto en tierra, y holl\u00f3lo; ni hubo quien librase al carnero de su mano."}},{"@attributes":{"id":"26844","type":"1","text":"8. Y engrandeci\u00f3se en gran manera el macho de cabr\u00edo; y estando en su mayor fuerza, aquel gran cuerno fu\u00e9 quebrado, y en su lugar subieron otros cuatro maravillosos hacia los cuatro vientos del cielo."}},{"@attributes":{"id":"26845","type":"1","text":"9. Y del uno de ellos sali\u00f3 un cuerno peque\u00f1o, el cual creci\u00f3 mucho al mediod\u00eda, y al oriente, y hacia la tierra deseable."}},{"@attributes":{"id":"26846","type":"1","text":"10. Y engrandeci\u00f3se hasta el ej\u00e9rcito del cielo; y parte del ej\u00e9rcito y de las estrellas ech\u00f3 por tierra, y las holl\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"26847","type":"1","text":"11. Aun contra el pr\u00edncipe de la fortaleza se engrandeci\u00f3, y por \u00e9l fu\u00e9 quitado el continuo sacrificio, y el lugar de su santuario fu\u00e9 echado por tierra."}},{"@attributes":{"id":"26848","type":"1","text":"12. Y el ej\u00e9rcito fu\u00e9 le entregado a causa de la prevaricaci\u00f3n sobre el continuo sacrificio: y ech\u00f3 por tierra la verdad, \u00e9 hizo cuanto quiso, y sucedi\u00f3le pr\u00f3speramente."}},{"@attributes":{"id":"26849","type":"1","text":"13. Y o\u00ed un santo que hablaba; y otro de los santos dijo a aqu\u00e9l que hablaba: \u00bfHasta cu\u00e1ndo durar\u00e1 la visi\u00f3n del continuo sacrificio, y la prevaricaci\u00f3n asoladora que pone el santuario y el ej\u00e9rcito para ser hollados?"}},{"@attributes":{"id":"26850","type":"1","text":"14. Y \u00e9l me dijo: Hasta dos mil y trescientos d\u00edas de tarde y ma\u00f1ana; y el santuario ser\u00e1 purificado."}},{"@attributes":{"id":"26851","type":"1","text":"15. Y acaeci\u00f3 que estando yo Daniel considerando la visi\u00f3n, y buscando su inteligencia, he aqu\u00ed, como una semejanza de hombre se puso delante de m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"26852","type":"1","text":"16. Y o\u00ed una voz de hombre entre las riberas de Ulai, que grit\u00f3 y dijo: Gabriel, ense\u00f1a la visi\u00f3n a \u00e9ste."}},{"@attributes":{"id":"26853","type":"1","text":"17. Vino luego cerca de donde yo estaba; y con su venida me asombr\u00e9, y ca\u00ed sobre mi rostro. Empero \u00e9l me dijo: Entiende, hijo del hombre, porque al tiempo se cumplir\u00e1 la visi\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"26854","type":"1","text":"18. Y estando \u00e9l hablando conmigo, ca\u00ed dormido en tierra sobre mi rostro: y \u00e9l me toc\u00f3, \u00e9 h\u00edzome estar en pie."}},{"@attributes":{"id":"26855","type":"1","text":"19. Y dijo: He aqu\u00ed yo te ense\u00f1ar\u00e9 lo ha de venir en el fin de la ira: porque al tiempo se cumplir\u00e1:"}},{"@attributes":{"id":"26856","type":"1","text":"20. Aquel carnero que viste, que ten\u00eda cuernos, son los reyes de Media y de Persia."}},{"@attributes":{"id":"26857","type":"1","text":"21. Y el macho cabr\u00edo es el rey de Jav\u00e1n: y el cuerno grande que ten\u00eda entre sus ojos es el rey primero."}},{"@attributes":{"id":"26858","type":"1","text":"22. Y que fu\u00e9 quebrado y sucedieron cuatro en su lugar, significa que cuatro reinos suceder\u00e1n de la naci\u00f3n, mas no en la fortaleza de \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"26859","type":"1","text":"23. Y al cabo del imperio de \u00e9stos, cuando se cumplir\u00e1n los prevaricadores, levantar\u00e1se un rey altivo de rostro, y entendido en dudas."}},{"@attributes":{"id":"26860","type":"1","text":"24. Y su poder se fortalecer\u00e1, mas no con fuerza suya, y destruir\u00e1 maravillosamente, y prosperar\u00e1; y har\u00e1 arbitrariamente, y destruir\u00e1 fuertes y al pueblo de los santos."}},{"@attributes":{"id":"26861","type":"1","text":"25. Y con su sagacidad har\u00e1 prosperar el enga\u00f1o en su mano; y en su coraz\u00f3n se engrandecer\u00e1, y con paz destruir\u00e1 a muchos: y contra el pr\u00edncipe de los pr\u00edncipes se levantar\u00e1; mas sin mano ser\u00e1 quebrantado."}},{"@attributes":{"id":"26862","type":"1","text":"26. Y la visi\u00f3n de la tarde y la ma\u00f1ana que est\u00e1 dicha, es verdadera: y t\u00fa guarda la visi\u00f3n, porque es para muchos d\u00edas."}},{"@attributes":{"id":"26863","type":"1","text":"27. Y yo Daniel fu\u00ed quebrantado, y estuve enfermo algunos d\u00edas: y cuando convalec\u00ed, hice el negocio del rey; mas estaba espantado acerca de la visi\u00f3n, y no hab\u00eda quien la entendiese."}}]}