{"@attributes":{"id":"726","page_number":"1","label":"1","previous":"725.xml","next":"727.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"20174","type":"1","text":"1. HAY un mal que he visto debajo del cielo, y muy com\u00fan entre los hombres:"}},{"@attributes":{"id":"20175","type":"1","text":"2. Hombre a quien Dios di\u00f3 riquezas, y hacienda, y honra, y nada le falta de todo lo que su alma desea; mas Dios no le di\u00f3 facultad de comer de ello, sino que los extra\u00f1os se lo comen. Esto vanidad es, y enfermedad trabajosa."}},{"@attributes":{"id":"20176","type":"1","text":"3. Si el hombre engendrare ciento, y viviere muchos a\u00f1os, y los d\u00edas de su edad fueren numerosos; si su alma no se hart\u00f3 del bien, y tambi\u00e9n careci\u00f3 de sepultura, yo digo que el abortivo es mejor que \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"20177","type":"1","text":"4. Porque en vano vino, y a tinieblas va, y con tinieblas ser\u00e1 cubierto su nombre."}},{"@attributes":{"id":"20178","type":"1","text":"5. Aunque no haya visto el sol, ni conocido nada, m\u00e1s reposo tiene \u00e9ste que aqu\u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"20179","type":"1","text":"6. Porque si viviere aquel mil a\u00f1os dos veces, si no ha gozado del bien, cierto todos van a un lugar."}},{"@attributes":{"id":"20180","type":"1","text":"7. Todo el trabajo del hombre es para su boca, y con todo eso su alma no se harta."}},{"@attributes":{"id":"20181","type":"1","text":"8. Porque \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s tiene el sabio que el necio? \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s tiene el pobre que supo caminar entre los vivos?"}},{"@attributes":{"id":"20182","type":"1","text":"9. M\u00e1s vale vista de ojos que deseo que pasa. Y tambi\u00e9n esto es vanidad y aflicci\u00f3n de esp\u00edritu."}},{"@attributes":{"id":"20183","type":"1","text":"10. El que es, ya su nombre ha sido nombrado; y se sabe que es hombre, y que no podr\u00e1 contender con el que es m\u00e1s fuerte que \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"20184","type":"1","text":"11. Ciertamente las muchas palabras multiplican la vanidad. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s tiene el hombre?"}},{"@attributes":{"id":"20185","type":"1","text":"12. Porque \u00bfqui\u00e9n sabe cu\u00e1l es el bien del hombre en la vida, todos los d\u00edas de la vida de su vanidad, los cuales \u00e9l pasa como sombra? Porque \u00bfqui\u00e9n ense\u00f1ar\u00e1 al hombre qu\u00e9 ser\u00e1 despu\u00e9s de \u00e9l debajo del sol?"}}]}