<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="81" page_number="1" label="1" previous="80.xml" next="82.xml">
  <entry id="2520" type="4" text="(Ex. 35.30-35)">
    <entry type="1" tooltip="Ex. 35.30-35" text="30 Y dijo Moisés a los hijos de Israel: Mirad, Jehová ha nombrado a Bezaleel hijo de Uri, hijo de Hur, de la tribu de Judá; &#13;31 y lo ha llenado del Espíritu de Dios, en sabiduría, en inteligencia, en ciencia y en todo arte, &#13;32 para proyectar diseños, para trabajar en oro, en plata y en bronce, &#13;33 y en la talla de piedras de engaste, y en obra de madera, para trabajar en toda labor ingeniosa. &#13;34 Y ha puesto en su corazón el que pueda enseñar, así él como Aholiab hijo de Ahisamac, de la tribu de Dan; &#13;35 y los ha llenado de sabiduría de corazón, para que hagan toda obra de arte y de invención, y de bordado en azul, en púrpura, en carmesí, en lino fino y en telar, para que hagan toda labor, e inventen todo diseño.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="2521" type="1" text="1. Y HABLO Jehová a Moisés, diciendo:"/>
  <entry id="2522" type="1" text="2. Mira, yo he llamado por su nombre a Bezaleel, hijo de Uri, hijo de Hur, de la tribu de Judá;"/>
  <entry id="2523" type="1" text="3. Y lo he henchido de espíritu de Dios, en sabiduría, y en inteligencia, y en ciencia, y en todo artificio,"/>
  <entry id="2524" type="1" text="4. Para inventar diseños, para trabajar en oro, y en plata, y en metal,"/>
  <entry id="2525" type="1" text="5. Y en artificio de piedras para engastar las, y en artificio de madera; para obrar en toda suerte de labor."/>
  <entry id="2526" type="1" text="6. Y he aquí que yo he puesto con él a Aholiab, hijo de Ahisamac, de la tribu de Dan: y he puesto sabiduría en el ánimo de todo sabio de corazón, para que hagan todo lo que te he mandado:"/>
  <entry id="2527" type="1" text="7. El tabernáculo del testimonio, y el arca del testimonio, y la cubierta que está sobre ella, y todos los vasos del tabernáculo;"/>
  <entry id="2528" type="1" text="8. Y la mesa y sus vasos, y el candelero limpio y todos sus vasos, y el altar del perfume;"/>
  <entry id="2529" type="1" text="9. Y el altar del holocausto y todos sus vasos, y la fuente y su basa;"/>
  <entry id="2530" type="1" text="10. Y los vestidos del servicio, y las santas vestiduras para Aarón el sacerdote, y las vestiduras de sus hijos, para que ejerzan el sacerdocio;"/>
  <entry id="2531" type="1" text="11. Y el aceite de la unción, y el perfume aromático para el santuario: harán conforme a todo lo que te he mandado."/>
  <entry id="2532" type="1" style="subtitulo" text="El día de reposo como señal"/>
  <entry id="2533" type="1" text="12. Habló además Jehová a Moisés, diciendo:"/>
  <entry id="2534" type="1" text="13. Y tú hablarás a los hijos de Israel, diciendo: Con todo eso vosotros guardaréis mis sábados: porque es señal entre mí y vosotros por vuestras edades, para que sepáis que yo soy Jehová que os santifico."/>
  <entry id="2535" type="1" text="14. Así que guardaréis el sábado, porque santo es a vosotros: el que lo profanare, de cierto morirá; porque cualquiera que hiciere obra alguna en él, aquella alma será cortada de en medio de sus pueblos."/>
  <entry id="2536" type="1" text="15. Seis días se hará obra, mas el día séptimo es sábado de reposo consagrado a Jehová; cualquiera que hiciere obra el día del sábado, morirá ciertamente."/>
  <entry id="2537" type="1" text="16. Guardarán, pues, el sábado los hijos de Israel: celebrándolo por sus edades por pacto perpetuo:"/>
  <entry id="2538" type="1" text="17. Señal es para siempre entre mí y los hijos de Israel; porque en seis días hizo Jehová los cielos y la tierra, y en el séptimo día cesó, y reposó."/>
  <entry id="2539" type="1" style="subtitulo" text="El becerro de oro"/>
  <entry id="2540" type="4" text="(Dt. 9.6-29)">
    <entry type="1" tooltip="Dt. 9.6-29" text="6 Por tanto, sabe que no es por tu justicia que Jehová tu Dios te da esta buena tierra para tomarla; porque pueblo duro de cerviz eres tú. &#13;7 Acuérdate, no olvides que has provocado la ira de Jehová tu Dios en el desierto; desde el día que saliste de la tierra de Egipto, hasta que entrasteis en este lugar, habéis sido rebeldes a Jehová. &#13;8 En Horeb provocasteis a ira a Jehová, y se enojó Jehová contra vosotros para destruiros. &#13;9 Cuando yo subí al monte para recibir las tablas de piedra, las tablas del pacto que Jehová hizo con vosotros, estuve entonces en el monte cuarenta días y cuarenta noches, sin comer pan ni beber agua; &#13;10 y me dio Jehová las dos tablas de piedra escritas con el dedo de Dios; y en ellas estaba escrito según todas las palabras que os habló Jehová en el monte, de en medio del fuego, el día de la asamblea. &#13;11 Sucedió al fin de los cuarenta días y cuarenta noches, que Jehová me dio las dos tablas de piedra, las tablas del pacto. &#13;12 Y me dijo Jehová: Levántate, desciende pronto de aquí, porque tu pueblo que sacaste de Egipto se ha corrompido; pronto se han apartado del camino que yo les mandé; se han hecho una imagen de fundición.&#13;13 Y me habló Jehová, diciendo: He observado a ese pueblo, y he aquí que es pueblo duro de cerviz. &#13;14 Déjame que los destruya, y borre su nombre de debajo del cielo, y yo te pondré sobre una nación fuerte y mucho más numerosa que ellos. &#13;15 Y volví y descendí del monte, el cual ardía en fuego, con las tablas del pacto en mis dos manos. &#13;16 Y miré, y he aquí habíais pecado contra Jehová vuestro Dios; os habíais hecho un becerro de fundición, apartándoos pronto del camino que Jehová os había mandado. &#13;17 Entonces tomé las dos tablas y las arrojé de mis dos manos, y las quebré delante de vuestros ojos. &#13;18 Y me postré delante de Jehová como antes, cuarenta días y cuarenta noches; no comí pan ni bebí agua, a causa de todo vuestro pecado que habíais cometido haciendo el mal ante los ojos de Jehová para enojarlo. &#13;19 Porque temí a causa del furor y de la ira con que Jehová estaba enojado contra vosotros para destruiros. Pero Jehová me escuchó aun esta vez. &#13;20 Contra Aarón también se enojó Jehová en gran manera para destruirlo; y también oré por Aarón en aquel entonces. &#13;21 Y tomé el objeto de vuestro pecado, el becerro que habíais hecho, y lo quemé en el fuego, y lo desmenucé moliéndolo muy bien, hasta que fue reducido a polvo; y eché el polvo de él en el arroyo que descendía del monte.&#13;22 También en Tabera, en Masah y en Kibrot-hataava provocasteis a ira a Jehová. &#13;23 Y cuando Jehová os envió desde Cades-barnea, diciendo: Subid y poseed la tierra que yo os he dado, también fuisteis rebeldes al mandato de Jehová vuestro Dios, y no le creísteis, ni obedecisteis a su voz. &#13;24 Rebeldes habéis sido a Jehová desde el día que yo os conozco.&#13;25 Me postré, pues, delante de Jehová; cuarenta días y cuarenta noches estuve postrado, porque Jehová dijo que os había de destruir. &#13;26 Y oré a Jehová, diciendo: Oh Señor Jehová, no destruyas a tu pueblo y a tu heredad que has redimido con tu grandeza, que sacaste de Egipto con mano poderosa. &#13;27 Acuérdate de tus siervos Abraham, Isaac y Jacob; no mires a la dureza de este pueblo, ni a su impiedad ni a su pecado, &#13;28 no sea que digan los de la tierra de donde nos sacaste: Por cuanto no pudo Jehová introducirlos en la tierra que les había prometido, o porque los aborrecía, los sacó para matarlos en el desierto. &#13;29 Y ellos son tu pueblo y tu heredad, que sacaste con tu gran poder y con tu brazo extendido.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="2541" type="1" text="18. Y dió a Moisés, como acabó de hablar con él en el monte de Sinaí, dos tablas del testimonio, tablas de piedra escritas con el dedo de Dios."/>
</page>
