<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="87" page_number="1" label="1" previous="86.xml" next="88.xml">
  <entry id="2727" type="4" text="(Ex. 25.10-40; 27.1-8; 30.1-10)">
    <entry type="1" tooltip="Ex. 25.10-40" text="10 Harán también un arca de madera de acacia, cuya longitud será de dos codos y medio, su anchura de codo y medio, y su altura de codo y medio. &#13;11 Y la cubrirás de oro puro por dentro y por fuera, y harás sobre ella una cornisa de oro alrededor. &#13;12 Fundirás para ella cuatro anillos de oro, que pondrás en sus cuatro esquinas; dos anillos a un lado de ella, y dos anillos al otro lado. &#13;13 Harás unas varas de madera de acacia, las cuales cubrirás de oro. &#13;14 Y meterás las varas por los anillos a los lados del arca, para llevar el arca con ellas. &#13;15 Las varas quedarán en los anillos del arca; no se quitarán de ella. &#13;16 Y pondrás en el arca el testimonio que yo te daré. &#13;17 Y harás un propiciatorio de oro fino, cuya longitud será de dos codos y medio, y su anchura de codo y medio. &#13;18 Harás también dos querubines de oro; labrados a martillo los harás en los dos extremos del propiciatorio. &#13;19 Harás, pues, un querubín en un extremo, y un querubín en el otro extremo; de una pieza con el propiciatorio harás los querubines en sus dos extremos. &#13;20 Y los querubines extenderán por encima las alas, cubriendo con sus alas el propiciatorio; sus rostros el uno enfrente del otro, mirando al propiciatorio los rostros de los querubines. &#13;21 Y pondrás el propiciatorio encima del arca, y en el arca pondrás el testimonio que yo te daré. &#13;22 Y de allí me declararé a ti, y hablaré contigo de sobre el propiciatorio, de entre los dos querubines que están sobre el arca del testimonio, todo lo que yo te mandare para los hijos de Israel.&#13;23 Harás asimismo una mesa de madera de acacia; su longitud será de dos codos, y de un codo su anchura, y su altura de codo y medio. &#13;24 Y la cubrirás de oro puro, y le harás una cornisa de oro alrededor. &#13;25 Le harás también una moldura alrededor, de un palmo menor de anchura, y harás a la moldura una cornisa de oro alrededor. &#13;26 Y le harás cuatro anillos de oro, los cuales pondrás en las cuatro esquinas que corresponden a sus cuatro patas. &#13;27 Los anillos estarán debajo de la moldura, para lugares de las varas para llevar la mesa. &#13;28 Harás las varas de madera de acacia, y las cubrirás de oro, y con ellas será llevada la mesa. &#13;29 Harás también sus platos, sus cucharas, sus cubiertas y sus tazones, con que se libará; de oro fino los harás. &#13;30 Y pondrás sobre la mesa el pan de la proposición delante de mí continuamente.&#13;31 Harás además un candelero de oro puro; labrado a martillo se hará el candelero; su pie, su caña, sus copas, sus manzanas y sus flores, serán de lo mismo. &#13;32 Y saldrán seis brazos de sus lados; tres brazos del candelero a un lado, y tres brazos al otro lado. &#13;33 Tres copas en forma de flor de almendro en un brazo, una manzana y una flor; y tres copas en forma de flor de almendro en otro brazo, una manzana y una flor; así en los seis brazos que salen del candelero; &#13;34 y en la caña central del candelero cuatro copas en forma de flor de almendro, sus manzanas y sus flores. &#13;35 Habrá una manzana debajo de dos brazos del mismo, otra manzana debajo de otros dos brazos del mismo, y otra manzana debajo de los otros dos brazos del mismo, así para los seis brazos que salen del candelero. &#13;36 Sus manzanas y sus brazos serán de una pieza, todo ello una pieza labrada a martillo, de oro puro. &#13;37 Y le harás siete lamparillas, las cuales encenderás para que alumbren hacia adelante. &#13;38 También sus despabiladeras y sus platillos, de oro puro. &#13;39 De un talento de oro fino lo harás, con todos estos utensilios. &#13;40 Mira y hazlos conforme al modelo que te ha sido mostrado en el monte.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Ex. 27.1-8" text="1 Harás también un altar de madera de acacia de cinco codos de longitud, y de cinco codos de anchura; será cuadrado el altar, y su altura de tres codos. &#13;2 Y le harás cuernos en sus cuatro esquinas; los cuernos serán parte del mismo; y lo cubrirás de bronce. &#13;3 Harás también sus calderos para recoger la ceniza, y sus paletas, sus tazones, sus garfios y sus braseros; harás todos sus utensilios de bronce. &#13;4 Y le harás un enrejado de bronce de obra de rejilla, y sobre la rejilla harás cuatro anillos de bronce a sus cuatro esquinas. &#13;5 Y la pondrás dentro del cerco del altar abajo; y llegará la rejilla hasta la mitad del altar. &#13;6 Harás también varas para el altar, varas de madera de acacia, las cuales cubrirás de bronce. &#13;7 Y las varas se meterán por los anillos, y estarán aquellas varas a ambos lados del altar cuando sea llevado. &#13;8 Lo harás hueco, de tablas; de la manera que te fue mostrado en el monte, así lo harás.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Ex. 30.1-10" text="1 Harás asimismo un altar para quemar el incienso; de madera de acacia lo harás. &#13;2 Su longitud será de un codo, y su anchura de un codo; será cuadrado, y su altura de dos codos; y sus cuernos serán parte del mismo. &#13;3 Y lo cubrirás de oro puro, su cubierta, sus paredes en derredor y sus cuernos; y le harás en derredor una cornisa de oro. &#13;4 Le harás también dos anillos de oro debajo de su cornisa, a sus dos esquinas a ambos lados suyos, para meter las varas con que será llevado. &#13;5 Harás las varas de madera de acacia, y las cubrirás de oro. &#13;6 Y lo pondrás delante del velo que está junto al arca del testimonio, delante del propiciatorio que está sobre el testimonio, donde me encontraré contigo. &#13;7 Y Aarón quemará incienso aromático sobre él; cada mañana cuando aliste las lámparas lo quemará. &#13;8 Y cuando Aarón encienda las lámparas al anochecer, quemará el incienso; rito perpetuo delante de Jehová por vuestras generaciones. &#13;9 No ofreceréis sobre él incienso extraño, ni holocausto, ni ofrenda; ni tampoco derramaréis sobre él libación. &#13;10 Y sobre sus cuernos hará Aarón expiación una vez en el año con la sangre del sacrificio por el pecado para expiación; una vez en el año hará expiación sobre él por vuestras generaciones; será muy santo a Jehová.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="2728" type="1" text="1. HIZO también Bezaleel el arca de madera de Sittim: su longitud era de dos codos y medio, y de codo y medio su anchura, y su altura de otro codo y medio:"/>
  <entry id="2729" type="1" text="2. Y cubrióla de oro puro por de dentro y por de fuera, é hízole una cornisa de oro en derredor."/>
  <entry id="2730" type="1" text="3. Hízole además de fundición cuatro anillos de oro a sus cuatro esquinas; en el un lado dos anillos y en el otro lado dos anillos."/>
  <entry id="2731" type="1" text="4. Hizo también las varas de madera de Sittim, y cubriólas de oro."/>
  <entry id="2732" type="1" text="5. Y metió las varas por los anillos a los lados del arca, para llevar el arca."/>
  <entry id="2733" type="1" text="6. Hizo asimismo la cubierta de oro puro: su longitud de dos codos y medio, y su anchura de codo y medio."/>
  <entry id="2734" type="1" text="7. Hizo también los dos querubines de oro, hízolos labrados a martillo, a los dos cabos de la cubierta:"/>
  <entry id="2735" type="1" text="8. El un querubín de esta parte al un cabo, y el otro querubín de la otra parte al otro cabo de la cubierta: hizo los querubines a sus dos cabos."/>
  <entry id="2736" type="1" text="9. Y los querubines extendían sus alas por encima, cubriendo con sus alas la cubierta: y sus rostros el uno enfrente del otro, hacia la cubierta los rostros de los querubines."/>
  <entry id="2737" type="1" text="10. Hizo también la mesa de madera de Sittim; su longitud de dos codos, y su anchura de un codo, y de codo y medio su altura;"/>
  <entry id="2738" type="1" text="11. Y cubrióla de oro puro, é hízole una cornisa de oro en derredor."/>
  <entry id="2739" type="1" text="12. Hízole también una moldura alrededor, del ancho de una mano, a la cual moldura hizo la cornisa de oro en circunferencia."/>
  <entry id="2740" type="1" text="13. Hízole asimismo de fundición cuatro anillos de oro, y púsolos a las cuatro esquinas que correspondían a los cuatro pies de ella."/>
  <entry id="2741" type="1" text="14. Delante de la moldura estaban los anillos, por los cuales se metiesen las varas para llevar la mesa."/>
  <entry id="2742" type="1" text="15. E hizo las varas de madera de Sittim para llevar la mesa, y cubriólas de oro."/>
  <entry id="2743" type="1" text="16. También hizo los vasos que habían de estar sobre la mesa, sus platos, y sus cucharas, y sus cubiertos y sus tazones con que se había de libar, de oro fino."/>
  <entry id="2744" type="1" text="17. Hizo asimismo el candelero de oro puro, é hízolo labrado a martillo: su pie y su caña, sus copas, sus manzanas y sus flores eran de lo mismo."/>
  <entry id="2745" type="1" text="18. De sus lados salían seis brazos; tres brazos del un lado del candelero, y otros tres brazos del otro lado del candelero:"/>
  <entry id="2746" type="1" text="19. En el un brazo, tres copas figura de almendras, una manzana y una flor; y en el otro brazo tres copas figura de almendras, una manzana y una flor: y así en los seis brazos que salían del candelero."/>
  <entry id="2747" type="1" text="20. Y en el candelero había cuatro copas figura de almendras, sus manzanas y sus flores:"/>
  <entry id="2748" type="1" text="21. Y una manzana debajo de los dos brazos de lo mismo, y otra manzana debajo de los otros dos brazos de lo mismo, y otra manzana debajo de los otros dos brazos de lo mismo, conforme a los seis brazos que salían de él."/>
  <entry id="2749" type="1" text="22. Sus manzanas y sus brazos eran de lo mismo; todo era una pieza labrada a martillo, de oro puro."/>
  <entry id="2750" type="1" text="23. Hizo asimismo sus siete candilejas, y sus despabiladeras, y sus platillos, de oro puro;"/>
  <entry id="2751" type="1" text="24. De un talento de oro puro lo hizo, con todos sus vasos."/>
  <entry id="2752" type="1" text="25. Hizo también el altar del perfume de madera de Sittim: un codo su longitud, y otro codo su anchura, era cuadrado; y su altura de dos codos; y sus cuernos de la misma pieza."/>
  <entry id="2753" type="1" text="26. Y cubriólo de oro puro, su mesa y sus paredes alrededor, y sus cuernos: é hízole una corona de oro alrededor."/>
  <entry id="2754" type="1" text="27. Hízole también dos anillos de oro debajo de la corona en las dos esquinas a los dos lados, para pasar por ellos las varas con que había de ser conducido."/>
  <entry id="2755" type="1" text="28. E hizo las varas de madera de Sittim, y cubriólas de oro."/>
  <entry id="2756" type="1" text="29. Hizo asimismo el aceite santo de la unción, y el fino perfume aromático, de obra de perfumador."/>
</page>
