{"@attributes":{"id":"1263","page_number":"1","label":"1","previous":"1262.xml","next":"1264.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"35694","type":"1","text":"1. PABLO, ap\u00f3stol de Jesucristo por la voluntad de Dios, seg\u00fan la promesa de la vida que es en Cristo Jes\u00fas,"}},{"@attributes":{"id":"35695","type":"1","text":"2. A Timoteo, amado hijo: Gracia, misericordia, y paz de Dios el Padre y de Jesucristo nuestro Se\u00f1or."}},{"@attributes":{"id":"35696","type":"1","style":"subtitulo","text":"Testificando de Cristo"}},{"@attributes":{"id":"35697","type":"1","text":"3. Doy gracias a Dios, al cual sirvo desde mis mayores con limpia conciencia, de que sin cesar tengo memoria de ti en mis oraciones noche y d\u00eda;"}},{"@attributes":{"id":"35698","type":"1","text":"4. Deseando verte, acord\u00e1ndome de tus l\u00e1grimas, para ser lleno de gozo;"}},{"@attributes":{"id":"35699","type":"1","text":"5. Trayendo a la memoria la fe no fingida que hay en ti, la cual residi\u00f3 primero en tu abuela Loida, y en tu madre Eunice; y estoy cierto que en ti tambi\u00e9n."}},{"@attributes":{"id":"35700","type":"1","text":"6. Por lo cual te aconsejo que despiertes el don de Dios, que est\u00e1 en ti por la imposici\u00f3n de mis manos."}},{"@attributes":{"id":"35701","type":"1","text":"7. Porque no nos ha dado Dios el esp\u00edritu de temor, sino el de fortaleza, y de amor, y de templanza."}},{"@attributes":{"id":"35702","type":"1","text":"8. Por tanto no te averg\u00fcences del testimonio de nuestro Se\u00f1or, ni de m\u00ed, preso suyo; antes s\u00e9 participante de los trabajos del evangelio seg\u00fan la virtud de Dios,"}},{"@attributes":{"id":"35703","type":"1","text":"9. Que nos salv\u00f3 y llam\u00f3 con vocaci\u00f3n santa, no conforme a nuestras obras, mas seg\u00fan el intento suyo y gracia, la cual nos es dada en Cristo Jes\u00fas antes de los tiempos de los siglos,"}},{"@attributes":{"id":"35704","type":"1","text":"10. Mas ahora es manifestada por la aparici\u00f3n de nuestro Salvador Jesucristo, el cual quit\u00f3 la muerte, y sac\u00f3 a la luz la vida y la inmortalidad por el evangelio;"}},{"@attributes":{"id":"35705","type":"1","text":"11. Del cual yo soy puesto predicador, y ap\u00f3stol, y maestro de los Gentiles."}},{"@attributes":{"id":"35706","type":"1","text":"12. Por lo cual asimismo padezco esto: mas no me averg\u00fcenzo; porque yo s\u00e9 a quien he cre\u00eddo, y estoy cierto que es poderoso para guardar mi dep\u00f3sito para aquel d\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"35707","type":"1","text":"13. Ret\u00e9n la forma de las sanas palabras que de mi o\u00edste, en la fe y amor que es en Cristo Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"35708","type":"1","text":"14. Guarda el buen dep\u00f3sito por el Esp\u00edritu Santo que habita en nosotros."}},{"@attributes":{"id":"35709","type":"1","text":"15. Ya sabes esto, que me han sido contrarios todos los que son en Asia, de los cuales son Figello y Herm\u00f3genes."}},{"@attributes":{"id":"35710","type":"1","text":"16. D\u00e9 el Se\u00f1or misericordia a la casa de Ones\u00edforo; que muchas veces me refriger\u00f3, y no se avergonz\u00f3 de mi cadena:"}},{"@attributes":{"id":"35711","type":"1","text":"17. Antes, estando \u00e9l en Roma, me busc\u00f3 sol\u00edcitamente, y me hall\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"35712","type":"1","text":"18. D\u00e9le el Se\u00f1or que halle misericordia cerca del Se\u00f1or en aquel d\u00eda. Y cu\u00e1nto nos ayud\u00f3 en Efeso, t\u00fa lo sabes mejor."}}]}