{"@attributes":{"id":"1266","page_number":"1","label":"1","previous":"1265.xml","next":"1267.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"35757","type":"1","text":"1. REQUIERO yo pues delante de Dios, y del Se\u00f1or Jesucristo, que ha de juzgar a los vivos y los muertos en su manifestaci\u00f3n y en su reino."}},{"@attributes":{"id":"35758","type":"1","text":"2. Que prediques la palabra; que instes a tiempo y fuera de tiempo; redarguye, reprende; exhorta con toda paciencia y doctrina."}},{"@attributes":{"id":"35759","type":"1","text":"3. Porque vendr\u00e1 tiempo cuando ni sufrir\u00e1n la sana doctrina; antes, teniendo comez\u00f3n de oir, se amotonar\u00e1n maestros conforme a sus concupiscencias,"}},{"@attributes":{"id":"35760","type":"1","text":"4. Y apartar\u00e1n de la verdad el o\u00eddo y se volver\u00e1n a las f\u00e1bulas."}},{"@attributes":{"id":"35761","type":"1","text":"5. Pero t\u00fa vela en todo, soporta las aflicciones, haz la obra de evangelista, cumple tu ministerio."}},{"@attributes":{"id":"35762","type":"1","text":"6. Porque yo ya estoy para ser ofrecido, y el tiempo de mi partida est\u00e1 cercano."}},{"@attributes":{"id":"35763","type":"1","text":"7. He peleado la buena batalla, he acabado la carrera, he guardado la fe."}},{"@attributes":{"id":"35764","type":"1","text":"8. Por lo dem\u00e1s, me est\u00e1 guardada la corona de justicia, la cual me dar\u00e1 el Se\u00f1or, juez justo, en aquel d\u00eda; y no s\u00f3lo a m\u00ed, sino tambi\u00e9n a todos los que aman su venida."}},{"@attributes":{"id":"35765","type":"1","style":"subtitulo","text":"Instrucciones personales"}},{"@attributes":{"id":"35766","type":"1","text":"9. Procura venir presto a m\u00ed:"}},{"@attributes":{"id":"35767","type":"1","text":"10. Porque Demas me ha desamparado, amando este siglo, y se ha ido a Tesal\u00f3nica; Crescente a Galacia, Tito a Dalmacia."}},{"@attributes":{"id":"35768","type":"1","text":"11. Lucas solo est\u00e1 conmigo. Toma a Marcos, y tra\u00e9le contigo; porque me es \u00fatil para el ministerio."}},{"@attributes":{"id":"35769","type":"1","text":"12. A Tych\u00eeco envi\u00e9 a Efeso."}},{"@attributes":{"id":"35770","type":"1","text":"13. Trae, cuando vinieres, el capote que dej\u00e9 en Troas en casa de Carpo: y los libros, mayormente los pergaminos."}},{"@attributes":{"id":"35771","type":"1","text":"14. Alejandro el calderero me ha causado muchos males: el Se\u00f1or le pague conforme a sus hechos."}},{"@attributes":{"id":"35772","type":"1","text":"15. Gu\u00e1rdate t\u00fa tambi\u00e9n de \u00e9l; que en grande manera ha resistido a nuestras palabras."}},{"@attributes":{"id":"35773","type":"1","text":"16. En mi primera defensa ninguno me ayud\u00f3, antes me desampararon todos: no les sea imputado."}},{"@attributes":{"id":"35774","type":"1","text":"17. Mas el Se\u00f1or me ayud\u00f3, y me esforz\u00f3 para que por m\u00ed fuese cumplida la predicaci\u00f3n, y todos los Gentiles oyesen; y fu\u00ed librado de la boca del le\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"35775","type":"1","text":"18. Y el Se\u00f1or me librar\u00e1 de toda obra mala, y me preservar\u00e1 para su reino celestial: al cual sea gloria por los siglos de los siglos. Am\u00e9n."}},{"@attributes":{"id":"35776","type":"1","style":"subtitulo","text":"Saludos y bendici\u00f3n final"}},{"@attributes":{"id":"35777","type":"1","text":"19. Saluda a Prisca y a Aquila, y a la casa de Ones\u00edforo."}},{"@attributes":{"id":"35778","type":"1","text":"20. Erasto se qued\u00f3 en Corinto; y a Tr\u00f3fimo dej\u00e9 en Mileto enfermo."}},{"@attributes":{"id":"35779","type":"1","text":"21. Procura venir antes del invierno. Eubulo te saluda, y Pudente, y Lino, y Claudia, y todos los hermanos."}},{"@attributes":{"id":"35780","type":"1","text":"22 El Se\u00f1or Jesucristo est\u00e9 con tu esp\u00edritu. La gracia sea con vosotros. Am\u00e9n."}}]}