{"@attributes":{"id":"1184","page_number":"1","label":"1","previous":"1183.xml","next":"1185.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33721","type":"1","text":"1. PABLO, siervo de Jesucristo, llamado a ser ap\u00f3stol, apartado para el evangelio de Dios,"}},{"@attributes":{"id":"33722","type":"1","text":"2. Que \u00e9l hab\u00eda antes prometido por sus profetas en las santas Escrituras,"}},{"@attributes":{"id":"33723","type":"1","text":"3. Acerca de su Hijo, (que fu\u00e9 hecho de la simiente de David seg\u00fan la carne;"}},{"@attributes":{"id":"33724","type":"1","text":"4. El cual fu\u00e9 declarado Hijo de Dios con potencia, seg\u00fan el esp\u00edritu de santidad, por la resurrecci\u00f3n de los muertos), de Jesucristo Se\u00f1or nuestro,"}},{"@attributes":{"id":"33725","type":"1","text":"5. Por el cual recibimos la gracia y el apostolado, para la obediencia de la fe en todas las naciones en su nombre,"}},{"@attributes":{"id":"33726","type":"1","text":"6. Entre las cuales sois tambi\u00e9n vosotros, llamados de Jesucristo:"}},{"@attributes":{"id":"33727","type":"1","text":"7. A todos los que est\u00e1is en Roma, amados de Dios, llamados santos: Gracia y paz teng\u00e1is de Dios nuestro Padre, y del Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"33728","type":"1","style":"subtitulo","text":"Deseo de Pablo de visitar Roma"}},{"@attributes":{"id":"33729","type":"1","text":"8. Primeramente, doy gracias a mi Dios por Jesucristo acerca de todos vosotros, de que vuestra fe es predicada en todo el mundo."}},{"@attributes":{"id":"33730","type":"1","text":"9. Porque testigo me es Dios, al cual sirvo en mi esp\u00edritu en el evangelio de su Hijo, que sin cesar me acuerdo de vosotros siempre en mis oraciones,"}},{"@attributes":{"id":"33731","type":"1","text":"10. Rogando, si al fin alg\u00fan tiempo haya de tener, por la voluntad de Dios, pr\u00f3spero viaje para ir a vosotros."}},{"@attributes":{"id":"33732","type":"1","text":"11. Porque os deseo ver, para repartir con vosotros alg\u00fan don espiritual, para confirmaros;"}},{"@attributes":{"id":"33733","type":"1","text":"12. Es a saber, para ser juntamente consolado con vosotros por la com\u00fan fe vuestra y juntamente m\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"33734","type":"1","text":"13. Mas no quiero, hermanos, que ingnor\u00e9is que muchas veces me he propuesto ir a vosotros (empero hasta ahora he sido estorbado), para tener tambi\u00e9n entre vosotros alg\u00fan fruto, como entre los dem\u00e1s Gentiles."}},{"@attributes":{"id":"33735","type":"1","text":"14. A Griegos y a b\u00e1rbaros, a sabios y a no sabios soy deudor."}},{"@attributes":{"id":"33736","type":"1","text":"15. As\u00ed que, cuanto a m\u00ed, presto estoy a anunciar el evangelio tambi\u00e9n a vosotros que est\u00e1is en Roma."}},{"@attributes":{"id":"33737","type":"1","style":"subtitulo","text":"El poder del evangelio"}},{"@attributes":{"id":"33738","type":"1","text":"16. Porque no me averg\u00fcenzo del evangelio: porque es potencia de Dios para salud a todo aquel que cree; al Jud\u00edo primeramente y tambi\u00e9n al Griego."}},{"@attributes":{"id":"33739","type":"1","text":"17. Porque en \u00e9l la justicia de Dios se descubre de fe en fe; como est\u00e1 escrito: Mas el justo vivir\u00e1 por la fe."}},{"@attributes":{"id":"33740","type":"1","style":"subtitulo","text":"La culpabilidad del hombre"}},{"@attributes":{"id":"33741","type":"1","text":"18. Porque manifiesta es la ira de Dios del cielo contra toda impiedad \u00e9 injusticia de los hombres, que detienen la verdad con injusticia:"}},{"@attributes":{"id":"33742","type":"1","text":"19. Porque lo que de Dios se conoce, a ellos es manifiesto; porque Dios se lo manifest\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"33743","type":"1","text":"20. Porque las cosas invisibles de \u00e9l, su eterna potencia y divinidad, se echan de ver desde la creaci\u00f3n del mundo, siendo entendidas por las cosas que son hechas; de modo que son inexcusables:"}},{"@attributes":{"id":"33744","type":"1","text":"21. Porque habiendo conocido a Dios, no le glorificaron como a Dios, ni dieron gracias; antes se desvanecieron en sus discursos, y el necio coraz\u00f3n de ellos fu\u00e9 entenebrecido."}},{"@attributes":{"id":"33745","type":"1","text":"22. Dici\u00e9ndose ser sabios, se hicieron fatuos,"}},{"@attributes":{"id":"33746","type":"1","text":"23. Y trocaron la gloria del Dios incorruptible en semejanza de imagen de hombre corruptible, y de aves, y de animales de cuatro pies, y de serpientes."}},{"@attributes":{"id":"33747","type":"1","text":"24. Por lo cual tambi\u00e9n Dios los entreg\u00f3 a inmundicia, en las concupiscencias de sus corazones, de suerte que contaminaron sus cuerpos entre s\u00ed mismos:"}},{"@attributes":{"id":"33748","type":"1","text":"25. Los cuales mudaron la verdad de Dios en mentira, honrando y sirviendo a las criaturas antes que al Criador, el cual es bendito por los siglos. Am\u00e9n."}},{"@attributes":{"id":"33749","type":"1","text":"26. Por esto Dios los entreg\u00f3 a afectos vergonzosos; pues aun sus mujeres mudaron el natural uso en el uso que es contra naturaleza:"}},{"@attributes":{"id":"33750","type":"1","text":"27. Y del mismo modo tambi\u00e9n los hombres, dejando el uso natural de las mujeres, se encendieron en sus concupiscencias los unos con los otros, cometiendo cosas nefandas hombres con hombres, y recibiendo en s\u00ed mismos la recompensa que convino a su extrav\u00edo."}},{"@attributes":{"id":"33751","type":"1","text":"28. Y como a ellos no les pareci\u00f3 tener a Dios en su noticia, Dios los entreg\u00f3 a una mente depravada, para hacer lo que no conviene,"}},{"@attributes":{"id":"33752","type":"1","text":"29. Estando atestados de toda iniquidad, de fornicaci\u00f3n, de malicia, de avaricia, de maldad; llenos de envidia, de homicidios, de contiendas, de enga\u00f1os, de malignidades;"}},{"@attributes":{"id":"33753","type":"1","text":"30. Murmuradores, detractores, aborrecedores de Dios, injuriosos, soberbios, altivos, inventores de males, desobedientes a los padres,"}},{"@attributes":{"id":"33754","type":"1","text":"31. Necios, desleales, sin afecto natural, implacables, sin misericordia:"}},{"@attributes":{"id":"33755","type":"1","text":"32. Que habiendo entendido el juicio de Dios que los que hacen tales cosas son dignos de muerte, no s\u00f3lo las hacen, m\u00e1s a\u00fan consienten a los que las hacen."}}]}