{"@attributes":{"id":"1193","page_number":"1","label":"1","previous":"1192.xml","next":"1194.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33991","type":"1","text":"1. HERMANOS, ciertamente la voluntad de mi coraz\u00f3n y mi oraci\u00f3n a Dios sobre Israel, es para salud."}},{"@attributes":{"id":"33992","type":"1","text":"2. Porque yo les doy testimonio que tienen celo de Dios, mas no conforme a ciencia."}},{"@attributes":{"id":"33993","type":"1","text":"3. Porque ignorando la justicia de Dios, y procurando establecer la suya propia, no se han sujetado a la justicia de Dios."}},{"@attributes":{"id":"33994","type":"1","text":"4. Porque el fin de la ley es Cristo, para justicia a todo aquel que cree."}},{"@attributes":{"id":"33995","type":"1","text":"5. Porque Mois\u00e9s describe la justicia que es por la ley: Que el hombre que hiciere estas cosas, vivir\u00e1 por ellas."}},{"@attributes":{"id":"33996","type":"1","text":"6. Mas la justicia que es por la fe dice as\u00ed: No digas en tu coraz\u00f3n: \u00bfQui\u00e9n subir\u00e1 al cielo? (esto es, para traer abajo a Cristo:)"}},{"@attributes":{"id":"33997","type":"1","text":"7. O, \u00bfqui\u00e9n descender\u00e1 al abismo? (esto es, para volver a traer a Cristo de los muertos.)"}},{"@attributes":{"id":"33998","type":"1","text":"8. Mas \u00bfqu\u00e9 dice? Cercana est\u00e1 la palabra, en tu boca y en tu coraz\u00f3n. Esta es la palabra de fe, la cual predicamos:"}},{"@attributes":{"id":"33999","type":"1","text":"9. Que si confesares con tu boca al Se\u00f1or Jes\u00fas, y creyeres en tu coraz\u00f3n que Dios le levant\u00f3 de los muertos, ser\u00e1s salvo."}},{"@attributes":{"id":"34000","type":"1","text":"10. Porque con el coraz\u00f3n se cree para justicia; mas con la boca se hace confesi\u00f3n para salud."}},{"@attributes":{"id":"34001","type":"1","text":"11. Porque la Escritura dice: Todo aquel que en \u00e9l creyere, no ser\u00e1 avergonzado."}},{"@attributes":{"id":"34002","type":"1","text":"12. Porque no hay diferencia de Jud\u00edo y de Griego: porque el mismo que es Se\u00f1or de todos, rico es para con todos los que le invocan:"}},{"@attributes":{"id":"34003","type":"1","text":"13. Porque todo aquel que invocare el nombre del Se\u00f1or, ser\u00e1 salvo."}},{"@attributes":{"id":"34004","type":"1","text":"14. \u00bfC\u00f3mo, pues invocar\u00e1n a aquel en el cual no han cre\u00eddo? \u00bfy c\u00f3mo creer\u00e1n a aquel de quien no han o\u00eddo? \u00bfy c\u00f3mo oir\u00e1n sin haber quien les predique?"}},{"@attributes":{"id":"34005","type":"1","text":"15. \u00bfY c\u00f3mo predicar\u00e1n si no fueren enviados? Como est\u00e1 escrito: \u00a1Cu\u00e1n hermosos son los pies de los que anuncian el evangelio de la paz, de los que anuncian el evangelio de los bienes!"}},{"@attributes":{"id":"34006","type":"1","text":"16. Mas no todos obedecen al evangelio; pues Isa\u00edas dice: Se\u00f1or, \u00bfqui\u00e9n ha cre\u00eddo a nuestro anuncio?"}},{"@attributes":{"id":"34007","type":"1","text":"17. Luego la fe es por el oir; y el oir por la palabra de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34008","type":"1","text":"18. Mas digo: \u00bfNo han o\u00eddo? Antes bien, Por toda la tierra ha salido la fama de ellos, Y hasta los cabos de la redondez de la tierra las palabras de ellos."}},{"@attributes":{"id":"34009","type":"1","text":"19. Mas digo: \u00bfNo ha conocido esto Israel? Primeramente Mois\u00e9s dice: Yo os provocar\u00e9 a celos con gente que no es m\u00eda; Con gente insensata os provocar\u00e9 a ira."}},{"@attributes":{"id":"34010","type":"1","text":"20. E Isa\u00edas determinadamente dice: Fu\u00ed hallado de los que no me buscaban; Manifest\u00e9me a los que no preguntaban por m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"34011","type":"1","text":"21. Mas acerca de Israel dice: Todo el d\u00eda extend\u00ed mis manos a un pueblo rebelde y contradictor."}}]}