{"@attributes":{"id":"1194","page_number":"1","label":"1","previous":"1193.xml","next":"1195.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"34012","type":"1","text":"1. DIGO pues: \u00bfHa desechado Dios a su pueblo? En ninguna manera. Porque tambi\u00e9n yo soy Israelita, de la simiente de Abraham, de la tribu de Benjam\u00edn."}},{"@attributes":{"id":"34013","type":"1","text":"2. No ha desechado Dios a su pueblo, al cual antes conoci\u00f3. \u00bfO no sab\u00e9is qu\u00e9 dice de El\u00edas la Escritura? c\u00f3mo hablando con Dios contra Israel dice:"}},{"@attributes":{"id":"34014","type":"1","text":"3. Se\u00f1or, a tus profetas han muerto, y tus altares han derru\u00eddo; y yo he quedado solo, y procuran matarme."}},{"@attributes":{"id":"34015","type":"1","text":"4. Mas \u00bfqu\u00e9 le dice la divina respuesta? He dejado para m\u00ed siete mil hombres, que no han doblado la rodilla delante de Baal."}},{"@attributes":{"id":"34016","type":"1","text":"5. As\u00ed tambi\u00e9n, aun en este tiempo han quedado reliquias por la elecci\u00f3n de gracia."}},{"@attributes":{"id":"34017","type":"1","text":"6. Y si por gracia, luego no por las obras; de otra manera la gracia ya no es gracia. Y si por las obras, ya no es gracia; de otra manera la obra ya no es obra."}},{"@attributes":{"id":"34018","type":"1","text":"7. \u00bfQu\u00e9 pues? Lo que buscaba Israel aquello no ha alcanzado; mas la elecci\u00f3n lo ha alcanzado: y los dem\u00e1s fueron endurecidos;"}},{"@attributes":{"id":"34019","type":"1","text":"8. Como est\u00e1 escrito: Di\u00f3les Dios esp\u00edritu de remordimiento, ojos con que no vean, y o\u00eddos con que no oigan, hasta el d\u00eda de hoy."}},{"@attributes":{"id":"34020","type":"1","text":"9. Y David dice: S\u00e9ales vuelta su mesa en lazo, y en red, Y en tropezadero, y en paga:"}},{"@attributes":{"id":"34021","type":"1","text":"10. Sus ojos sean obscurecidos para que no vean, Y ag\u00f3biales siempre el espinazo."}},{"@attributes":{"id":"34022","type":"1","style":"subtitulo","text":"La salvaci\u00f3n de los gentiles"}},{"@attributes":{"id":"34023","type":"1","text":"11. Digo pues: \u00bfHan tropezado para que cayesen? En ninguna manera; mas por el tropiezo de ellos vino la salud a los Gentiles, para que fuesen provocados a celos."}},{"@attributes":{"id":"34024","type":"1","text":"12. Y si la falta de ellos es la riqueza del mundo, y el menoscabo de ellos la riqueza de los Gentiles, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s el henchimiento de ellos?"}},{"@attributes":{"id":"34025","type":"1","text":"13. Porque a vosotros hablo, Gentiles. Por cuanto pues, yo soy ap\u00f3stol de los Gentiles, mi ministerio honro."}},{"@attributes":{"id":"34026","type":"1","text":"14. Por si en alguna manera provocase a celos a mi carne, e hiciese salvos a algunos de ellos."}},{"@attributes":{"id":"34027","type":"1","text":"15. Porque si el extra\u00f1amiento de ellos es la reconciliaci\u00f3n del mundo, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 el recibimiento de ellos, sino vida de los muertos?"}},{"@attributes":{"id":"34028","type":"1","text":"16. Y si el primer fruto es santo, tambi\u00e9n lo es el todo, y si la ra\u00edz es santa, tambi\u00e9n lo son las ramas."}},{"@attributes":{"id":"34029","type":"1","text":"17. Que si algunas de las ramas fueron quebradas, y t\u00fa, siendo acebuche, has sido ingerido en lugar de ellas, y has sido hecho participante de la ra\u00edz y de la grosura de la oliva;"}},{"@attributes":{"id":"34030","type":"1","text":"18. No te jactes contra las ramas; y si te jactas, sabe que no sustentas t\u00fa a la ra\u00edz, sino la ra\u00edz a ti."}},{"@attributes":{"id":"34031","type":"1","text":"19. Pues las ramas, dir\u00e1s, fueron quebradas para que yo fuese ingerido."}},{"@attributes":{"id":"34032","type":"1","text":"20. Bien: por su incredulidad fueron quebradas, mas t\u00fa por la fe est\u00e1s en pie. No te ensoberbezcas, antes teme."}},{"@attributes":{"id":"34033","type":"1","text":"21. Que si Dios no perdon\u00f3 a las ramas naturales, a ti tampoco no perdone."}},{"@attributes":{"id":"34034","type":"1","text":"22. Mira, pues, la bondad y la severidad de Dios: la severidad ciertamente en los que cayeron; mas la bondad para contigo, si permanecieres en la bondad; pues de otra manera t\u00fa tambi\u00e9n ser\u00e1s cortado."}},{"@attributes":{"id":"34035","type":"1","text":"23. Y aun ellos, si no permanecieren en incredulidad, ser\u00e1n ingeridos; que poderoso es Dios para volverlos a ingerir."}},{"@attributes":{"id":"34036","type":"1","text":"24. Porque si t\u00fa eres cortado del natural acebuche, y contra natura fuiste ingerido en la buena oliva, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s \u00e9stos, que son las ramas naturales, ser\u00e1n ingeridos en su oliva?"}},{"@attributes":{"id":"34037","type":"1","style":"subtitulo","text":"La restauraci\u00f3n de Israel"}},{"@attributes":{"id":"34038","type":"1","text":"25. Porque no quiero, hermanos, que ignor\u00e9is este misterio, para que no se\u00e1is acerca de vosotros mismos arrogantes: que el endurecimiento en parte ha acontecido en Israel, hasta que haya entrado la plenitud de los Gentiles;"}},{"@attributes":{"id":"34039","type":"1","text":"26. Y luego todo Israel ser\u00e1 salvo; como est\u00e1 escrito: Vendr\u00e1 de Si\u00f3n el Libertador, Que quitar\u00e1 de Jacob la impiedad;"}},{"@attributes":{"id":"34040","type":"1","text":"27. Y este es mi pacto con ellos, Cuando quitare su pecados."}},{"@attributes":{"id":"34041","type":"1","text":"28. As\u00ed que, cuanto al evangelio, son enemigos por causa de vosotros: mas cuanto a la elecci\u00f3n, son muy amados por causa de los padres."}},{"@attributes":{"id":"34042","type":"1","text":"29. Porque sin arrepentimiento son las mercedes y la vocaci\u00f3n de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34043","type":"1","text":"30. Porque como tambi\u00e9n vosotros en alg\u00fan tiempo no cre\u00edsteis a Dios, mas ahora hab\u00e9is alcanzado misericordia por la incredulidad de ellos;"}},{"@attributes":{"id":"34044","type":"1","text":"31. As\u00ed tambi\u00e9n \u00e9stos ahora no ha cre\u00eddo, para que, por la misericordia para con vosotros, ellos tambi\u00e9n alcancen misericordia."}},{"@attributes":{"id":"34045","type":"1","text":"32. Porque Dios encerr\u00f3 a todos en incredulidad, para tener misericordia de todos."}},{"@attributes":{"id":"34046","type":"1","text":"33. \u00a1Oh profundidad de las riquezas de la sabidur\u00eda y de la ciencia de Dios! \u00a1Cu\u00e1n incomprensibles son sus juicios, e inescrutables sus caminos!"}},{"@attributes":{"id":"34047","type":"1","text":"34. Porque \u00bfqui\u00e9n entendi\u00f3 la mente del Se\u00f1or? \u00bf\u00f3 qui\u00e9n fu\u00e9 su consejero?"}},{"@attributes":{"id":"34048","type":"1","text":"35. \u00bfO qui\u00e9n le di\u00f3 a \u00e9l primero, para que le sea pagado?"}},{"@attributes":{"id":"34049","type":"1","text":"36. Porque de \u00e9l, y por \u00e9l, y en \u00e9l, son todas las cosas. A \u00e9l sea gloria por siglos. Am\u00e9n."}}]}