{"@attributes":{"id":"1198","page_number":"1","label":"1","previous":"1197.xml","next":"1199.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"34108","type":"1","text":"1. ASI que, los que somos m\u00e1s firmes debemos sobrellevar las flaquezas de los flacos, y no agradarnos a nosotros mismos."}},{"@attributes":{"id":"34109","type":"1","text":"2. Cada uno de nosotros agrade a su pr\u00f3jimo en bien, a edificaci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"34110","type":"1","text":"3. Porque Cristo no se agrad\u00f3 a s\u00ed mismo; antes bien, como est\u00e1 escrito: Los vituperios de los que te vituperan, cayeron sobre m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"34111","type":"1","text":"4. Porque las cosas que antes fueron escritas, para nuestra ense\u00f1anza fueron escritas; para que por la paciencia, y por la consolaci\u00f3n de las Escrituras, tengamos esperanza."}},{"@attributes":{"id":"34112","type":"1","text":"5. Mas el Dios de la paciencia y de la consolaci\u00f3n os d\u00e9 que entre vosotros se\u00e1is un\u00e1nimes seg\u00fan Cristo Jes\u00fas;"}},{"@attributes":{"id":"34113","type":"1","text":"6. Para que concordes, a una boca glorifiqu\u00e9is al Dios y Padre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"34114","type":"1","style":"subtitulo","text":"El evangelio a los gentiles"}},{"@attributes":{"id":"34115","type":"1","text":"7. Por tanto, sobrellevaos los unos a los otros, como tambi\u00e9n Cristo nos sobrellev\u00f3, para gloria de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34116","type":"1","text":"8. Digo, pues, que Cristo Jes\u00fas fu\u00e9 hecho ministro de la circuncisi\u00f3n por la verdad de Dios, para confirmar las promesas hechas a los padres,"}},{"@attributes":{"id":"34117","type":"1","text":"9. Y para que los Gentiles glorifiquen a Dios por la misericordia; como est\u00e1 escrito: Por tanto yo te confesar\u00e9 entre los Gentiles, Y cantar\u00e9 a tu nombre."}},{"@attributes":{"id":"34118","type":"1","text":"10. Y otra vez dice: Alegraos, Gentiles, con su pueblo."}},{"@attributes":{"id":"34119","type":"1","text":"11. Y otra vez: Alabad al Se\u00f1or todos los Gentiles, Y magnificadle, todos los pueblos."}},{"@attributes":{"id":"34120","type":"1","text":"12. Y otra vez, dice Isa\u00edas: Estar\u00e1 la ra\u00edz de Jess\u00e9, Y el que se levantar\u00e1 a regir los Gentiles: Los Gentiles esperar\u00e1n en \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"34121","type":"1","text":"13. Y el Dios de esperanza os llene de todo gozo y paz creyendo, para que abund\u00e9is en esperanza por la virtud del Esp\u00edritu Santo."}},{"@attributes":{"id":"34122","type":"1","text":"14. Empero cierto estoy yo de vosotros, hermanos m\u00edos, que aun vosotros mismos est\u00e1is llenos de bodad, llenos de todo conocimiento, de tal manera que pod\u00e1is amonestaros los unos a los otros."}},{"@attributes":{"id":"34123","type":"1","text":"15. Mas os he escrito, hermanos, en parte resueltamente, como amonest\u00e1doos por la gracia que de Dios me es dada,"}},{"@attributes":{"id":"34124","type":"1","text":"16. Para ser ministro de Jesucristo a los Gentiles, ministrando el evangelio de Dios, para que la ofrenda de los Gentiles sea agradable, santificada por el Esp\u00edritu Santo."}},{"@attributes":{"id":"34125","type":"1","text":"17. Tengo, pues, de qu\u00e9 gloriarme en Cristo Jes\u00fas en lo que mira a Dios."}},{"@attributes":{"id":"34126","type":"1","text":"18. Porque no osar\u00eda hablar alguna cosa que Cristo no haya hecho por m\u00ed para la obediencia de los Gentiles, con la palabra y con las obras,"}},{"@attributes":{"id":"34127","type":"1","text":"19. Con potencia de milagros y prodigios, en virtud del Esp\u00edritu de Dios: de manera que desde Jerusalem, y por los alrededores hasta Il\u00edrico, he llenado todo del evangelio de Cristo."}},{"@attributes":{"id":"34128","type":"1","text":"20. Y de esta manera me esforc\u00e9 a predicar el evangelio, no donde antes Cristo fuese nombrado, por no edificar sobre ajeno fundamento:"}},{"@attributes":{"id":"34129","type":"1","text":"21. Sino, como esta escrito: A los que no fu\u00e9 anunciado de \u00e9l, ver\u00e1n: Y los que no oyeron, entender\u00e1n."}},{"@attributes":{"id":"34130","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo se propone ir a Roma"}},{"@attributes":{"id":"34131","type":"1","text":"22. Por lo cual aun he sido impedido muchas veces de venir a vosotros."}},{"@attributes":{"id":"34132","type":"1","text":"23. Mas ahora no teniendo m\u00e1s lugar en estas regiones, y deseando ir a vosotros muchos a\u00f1os h\u00e1,"}},{"@attributes":{"id":"34133","type":"1","text":"24. Cuando partiere para Espa\u00f1a, ir\u00e9 a vosotros; porque espero que pasando os ver\u00e9, y que ser\u00e9 llevado de vosotros all\u00e1, si empero antes hubiere gozado de vosotros."}},{"@attributes":{"id":"34134","type":"1","text":"25. Mas ahora parto para Jerusalem a ministrar a los santos."}},{"@attributes":{"id":"34135","type":"1","text":"26. Porque Macedonia y Acaya tuvieron por bien hacer una colecta para los pobres de los santos que est\u00e1n en Jerusalem."}},{"@attributes":{"id":"34136","type":"1","text":"27. Porque les pareci\u00f3 bueno, y son deudores a ellos: porque si los Gentiles han sido hechos participantes de sus bienes espirituales, deben tambi\u00e9n ellos servirles en los carnales."}},{"@attributes":{"id":"34137","type":"1","text":"28. As\u00ed que, cuando hubiere conclu\u00eddo esto, y les hubiere consignado este fruto, pasar\u00e9 por vosotros a Espa\u00f1a."}},{"@attributes":{"id":"34138","type":"1","text":"29. Y s\u00e9 que cuando llegue a vosotros, llegar\u00e9 con abundancia de la bendici\u00f3n del evangelio de Cristo."}},{"@attributes":{"id":"34139","type":"1","text":"30. Ru\u00e9goos empero, hermanos, por el Se\u00f1or nuestro Jesucristo, y por la caridad del Esp\u00edritu, que me ayud\u00e9is con oraciones por m\u00ed a Dios,"}},{"@attributes":{"id":"34140","type":"1","text":"31. Que sea librado de los rebeldes que est\u00e1n en Judea, y que la ofrenda de mi servicio a los santos en Jerusalem sea acepta;"}},{"@attributes":{"id":"34141","type":"1","text":"32. Para que con gozo llegue a vosotros por la voluntad de Dios, y que sea recreado juntamente con vosotros."}},{"@attributes":{"id":"34142","type":"1","text":"33. Y el Dios de paz sea con todos vosotros. Am\u00e9n."}}]}