{"@attributes":{"id":"1187","page_number":"1","label":"1","previous":"1186.xml","next":"1188.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33819","type":"1","text":"1. \u00bfQU\u00c9, pues, diremos que hall\u00f3 Abraham nuestro padre seg\u00fan la carne?"}},{"@attributes":{"id":"33820","type":"1","text":"2. Que si Abraham fu\u00e9 justificado por la obras, tiene de qu\u00e9 gloriarse; mas no para con Dios."}},{"@attributes":{"id":"33821","type":"1","text":"3. Porque \u00bfqu\u00e9 dice la Escritura? Y crey\u00f3 Abraham a Dios, y le fu\u00e9 atribu\u00eddo a justicia."}},{"@attributes":{"id":"33822","type":"1","text":"4. Empero al que obra, no se le cuenta el salario por merced, sino por deuda."}},{"@attributes":{"id":"33823","type":"1","text":"5. Mas al que no obra, pero cree en aqu\u00e9l que justifica al imp\u00edo, la fe le es contada por justicia."}},{"@attributes":{"id":"33824","type":"1","text":"6. Como tambi\u00e9n David dice ser bienaventurado el hombre al cual Dios atribuye justicia sin obras,"}},{"@attributes":{"id":"33825","type":"1","text":"7. Diciendo: Bienaventurados aquellos cuyas iniquidades son perdonadas, Y cuyos pecados son cubiertos."}},{"@attributes":{"id":"33826","type":"1","text":"8. Bienaventurado el var\u00f3n al cual el Se\u00f1or no imput\u00f3 pecado."}},{"@attributes":{"id":"33827","type":"1","text":"9. \u00bfEs pues esta bienaventuranza solamente en la circuncisi\u00f3n \u00f3 tambi\u00e9n en la incircuncisi\u00f3n? porque decimos que a Abraham fu\u00e9 contada la fe por justicia."}},{"@attributes":{"id":"33828","type":"1","text":"10. \u00bfC\u00f3mo pues le fu\u00e9 contada? \u00bfen la circuncisi\u00f3n, \u00f3 en la incircuncisi\u00f3n? No en la circuncisi\u00f3n, sino en la incircuncisi\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"33829","type":"1","text":"11. Y recibi\u00f3 la circuncisi\u00f3n por se\u00f1al, por sello de la justicia de la fe que tuvo en la incircuncisi\u00f3n: para que fuese padre de todos los creyentes no circuncidados, para que tambi\u00e9n a ellos les sea contado por justicia;"}},{"@attributes":{"id":"33830","type":"1","text":"12. Y padre de la circuncisi\u00f3n, no solamente a los que son de la circuncisi\u00f3n, m\u00e1s tambi\u00e9n a los que siguen las pisadas de la fe que fu\u00e9 en nuestro padre Abraham antes de ser circuncidado."}},{"@attributes":{"id":"33831","type":"1","style":"subtitulo","text":"La promesa realizada mediante la fe"}},{"@attributes":{"id":"33832","type":"1","text":"13. Porque no por la ley fu\u00e9 dada la promesa a Abraham \u00f3 a su simiente, que ser\u00eda heredero del mundo, sino por la justicia de la fe."}},{"@attributes":{"id":"33833","type":"1","text":"14. Porque si los que son de la ley son los herederos, vana es la fe, y anulada es la promesa."}},{"@attributes":{"id":"33834","type":"1","text":"15. Porque la ley obra ira; porque donde no hay ley, tampoco hay transgresi\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"33835","type":"1","text":"16. Por tanto es por la fe, para que sea por gracia; para que la promesa sea firme a toda simiente, no solamente al que es de la ley, mas tambi\u00e9n al que es de la fe de Abraham, el cual es padre de todos nosotros."}},{"@attributes":{"id":"33836","type":"1","text":"17. (Como est\u00e1 escrito: Que por padre de muchas gentes te he puesto) delante de Dios, al cual crey\u00f3; el cual da vida a los muertos, y llama las cosas que no son, como las que son."}},{"@attributes":{"id":"33837","type":"1","text":"18. El crey\u00f3 en esperanza contra esperanza, para venir a ser padre de muchas gentes, conforme a lo que le hab\u00eda sido dicho: As\u00ed ser\u00e1 tu simiente."}},{"@attributes":{"id":"33838","type":"1","text":"19. Y no se enflaqueci\u00f3 en la fe, ni consider\u00f3 su cuerpo ya muerto (siendo ya de casi cien a\u00f1os,) ni la matriz muerta de Sara;"}},{"@attributes":{"id":"33839","type":"1","text":"20. Tampoco en la promesa de Dios dud\u00f3 con desconfianza: antes fu\u00e9 esforzado en fe, dando gloria a Dios,"}},{"@attributes":{"id":"33840","type":"1","text":"21. Plenamente convencido de que todo lo que hab\u00eda prometido, era tambi\u00e9n poderoso para hacerlo."}},{"@attributes":{"id":"33841","type":"1","text":"22. Por lo cual tambi\u00e9n le fu\u00e9 atribu\u00eddo a justicia."}},{"@attributes":{"id":"33842","type":"1","text":"23. Y no solamente por \u00e9l fu\u00e9 escrito que le haya sido imputado;"}},{"@attributes":{"id":"33843","type":"1","text":"24. Sino tambi\u00e9n por nosotros, a quienes ser\u00e1 imputado, esto es, a los que creemos en el que levant\u00f3 de los muertos a Jes\u00fas Se\u00f1or nuestro,"}},{"@attributes":{"id":"33844","type":"1","text":"25. El cual fu\u00e9 entregado por nuestros delitos, y resucitado para nuestra justificaci\u00f3n"}}]}