{"@attributes":{"id":"1191","page_number":"1","label":"1","previous":"1190.xml","next":"1192.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33917","type":"1","text":"1. AHORA pues, ninguna condenaci\u00f3n hay para los que est\u00e1n en Cristo Jes\u00fas, los que no andan conforme a la carne, mas conforme al esp\u00edritu."}},{"@attributes":{"id":"33918","type":"1","text":"2. Porque la ley del Esp\u00edritu de vida en Cristo Jes\u00fas me ha librado de la ley del pecado y de la muerte."}},{"@attributes":{"id":"33919","type":"1","text":"3. Porque lo que era imposible a la ley, por cuanto era d\u00e9bil por la carne, Dios enviando a su Hijo en semejanza de carne de pecado, y a causa del pecado, conden\u00f3 al pecado en la carne;"}},{"@attributes":{"id":"33920","type":"1","text":"4. Para que la justicia de la ley fuese cumplida en nosotros, que no andamos conforme a la carne, mas conforme al esp\u00edritu."}},{"@attributes":{"id":"33921","type":"1","text":"5. Porque los que viven conforme a la carne, de las cosas que son de la carne se ocupan; mas los que conforme al esp\u00edritu, de las cosas del esp\u00edritu."}},{"@attributes":{"id":"33922","type":"1","text":"6. Porque la intenci\u00f3n de la carne es muerte; mas la intenci\u00f3n del esp\u00edritu, vida y paz:"}},{"@attributes":{"id":"33923","type":"1","text":"7. Por cuanto la intenci\u00f3n de la carne es enemistad contra Dios; porque no se sujeta a la ley de Dios, ni tampoco puede."}},{"@attributes":{"id":"33924","type":"1","text":"8. As\u00ed que, los que est\u00e1n en la carne no pueden agradar a Dios."}},{"@attributes":{"id":"33925","type":"1","text":"9. Mas vosotros no est\u00e1is en la carne, sino en el esp\u00edritu, si es que el Esp\u00edritu de Dios mora en vosotros. Y si alguno no tiene el Esp\u00edritu de Cristo, el tal no es de \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"33926","type":"1","text":"10. Empero si Cristo est\u00e1 en vosotros, el cuerpo a la verdad est\u00e1 muerto a causa del pecado; mas el esp\u00edritu vive a causa de la justicia."}},{"@attributes":{"id":"33927","type":"1","text":"11. Y si el Esp\u00edritu de aquel que levant\u00f3 de los muertos a Jes\u00fas mora en vosotros, el que levant\u00f3 a Cristo Jes\u00fas de los muertos, vivificar\u00e1 tambi\u00e9n vuestros cuerpos mortales por su Esp\u00edritu que mora en vosotros."}},{"@attributes":{"id":"33928","type":"1","text":"12. As\u00ed que, hermanos, deudores somos, no a la carne, para que vivamos conforme a la carne:"}},{"@attributes":{"id":"33929","type":"1","text":"13. Porque si viviereis conforme a la carne, morir\u00e9is; mas si por el esp\u00edritu mortific\u00e1is las obras de la carne, vivir\u00e9is."}},{"@attributes":{"id":"33930","type":"1","text":"14. Porque todos los que son guiados por el Esp\u00edritu de Dios, los tales son hijos de Dios."}},{"@attributes":{"id":"33931","type":"1","text":"15. Porque no hab\u00e9is recibido el esp\u00edritu de servidumbre para estar otra vez en temor; mas hab\u00e9is recibido el esp\u00edritu de adopci\u00f3n, por el cual clamamos, Abba, Padre."}},{"@attributes":{"id":"33932","type":"1","text":"16. Porque el mismo Esp\u00edritu da testimonio a nuestro esp\u00edritu que somos hijos de Dios."}},{"@attributes":{"id":"33933","type":"1","text":"17. Y si hijos, tambi\u00e9n herederos; herederos de Dios, y coherederos de Cristo; si empero padecemos juntamente con \u00e9l, para que juntamente con \u00e9l seamos glorificados."}},{"@attributes":{"id":"33934","type":"1","text":"18. Porque tengo por cierto que lo que en este tiempo se padece, no es de comparar con la gloria venidera que en nosotros ha de ser manifestada."}},{"@attributes":{"id":"33935","type":"1","text":"19. Porque el continuo anhelar de las criaturas espera la manifestaci\u00f3n de los hijos de Dios."}},{"@attributes":{"id":"33936","type":"1","text":"20. Porque las criaturas sujetas fueron a vanidad, no de grado, mas por causa del que las sujet\u00f3 con esperanza,"}},{"@attributes":{"id":"33937","type":"1","text":"21. Que tambi\u00e9n las mismas criaturas ser\u00e1n libradas de la servidumbre de corrupci\u00f3n en la libertad gloriosa de los hijos de Dios."}},{"@attributes":{"id":"33938","type":"1","text":"22. Porque sabemos que todas las criaturas gimen a una, y a una est\u00e1n de parto hasta ahora."}},{"@attributes":{"id":"33939","type":"1","text":"23. Y no s\u00f3lo ellas, mas tambi\u00e9n nosotros mismos, que tenemos las primicias del Esp\u00edritu, nosotros tambi\u00e9n gemimos dentro de nosotros mismos, esperando la adopci\u00f3n, es a saber, la redenci\u00f3n de nuestro cuerpo."}},{"@attributes":{"id":"33940","type":"1","text":"24. Porque en esperanza somos salvos; mas la esperanza que se ve, no es esperanza; porque lo que alguno ve, \u00bf\u00e1 qu\u00e9 esperarlo?"}},{"@attributes":{"id":"33941","type":"1","text":"25. Empero si lo que no vemos esperamos, por paciencia esperamos."}},{"@attributes":{"id":"33942","type":"1","text":"26. Y asimismo tambi\u00e9n el Esp\u00edritu ayuda nuestra flaqueza: porque qu\u00e9 hemos de pedir como conviene, no lo sabemos; sino que el mismo Esp\u00edritu pide por nosotros con gemidos indecibles."}},{"@attributes":{"id":"33943","type":"1","text":"27. Mas el que escudri\u00f1a los corazones, sabe cu\u00e1l es el intento del Esp\u00edritu, porque conforme a la voluntad de Dios, demanda por los santos."}},{"@attributes":{"id":"33944","type":"1","style":"subtitulo","text":"M\u00e1s que vencedores"}},{"@attributes":{"id":"33945","type":"1","text":"28. Y sabemos que a los que a Dios aman, todas las cosas les ayudan a bien, es a saber, a los que conforme al prop\u00f3sito son llamados."}},{"@attributes":{"id":"33946","type":"1","text":"29. Porque a los que antes conoci\u00f3, tambi\u00e9n predestin\u00f3 para que fuesen hechos conformes a la imagen de su Hijo, para que \u00e9l sea el primog\u00e9nito entre muchos hermanos;"}},{"@attributes":{"id":"33947","type":"1","text":"30. Y a los que predestin\u00f3, a \u00e9stos tambi\u00e9n llam\u00f3; y a los que llam\u00f3, a \u00e9stos tambi\u00e9n justific\u00f3; y a los que justific\u00f3, a \u00e9stos tambi\u00e9n glorific\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"33948","type":"1","text":"31. \u00bfPues qu\u00e9 diremos a esto? Si Dios por nosotros, \u00bfqui\u00e9n contra nosotros?"}},{"@attributes":{"id":"33949","type":"1","text":"32. El que aun a su propio Hijo no perdon\u00f3, antes le entreg\u00f3 por todos nosotros, \u00bfc\u00f3mo no nos dar\u00e1 tambi\u00e9n con \u00e9l todas las cosas?"}},{"@attributes":{"id":"33950","type":"1","text":"33. \u00bfQui\u00e9n acusar\u00e1 a los escogidos de Dios? Dios es el que justifica."}},{"@attributes":{"id":"33951","type":"1","text":"34. \u00bfQui\u00e9n es el que condenar\u00e1? Cristo es el que muri\u00f3; m\u00e1s a\u00fan, el que tambi\u00e9n resucit\u00f3, quien adem\u00e1s est\u00e1 a la diestra de Dios, el que tambi\u00e9n intercede por nosotros."}},{"@attributes":{"id":"33952","type":"1","text":"35. \u00bfQui\u00e9n nos apartar\u00e1 del amor de Cristo? tribulaci\u00f3n? \u00f3 angustia? \u00f3 persecuci\u00f3n? \u00f3 hambre? \u00f3 desnudez? \u00f3 peligro? \u00f3 cuchillo?"}},{"@attributes":{"id":"33953","type":"1","text":"36. Como est\u00e1 escrito: Por causa de ti somos muertos todo el tiempo: Somos estimados como ovejas de matadero."}},{"@attributes":{"id":"33954","type":"1","text":"37. Antes, en todas estas cosas hacemos m\u00e1s que vencer por medio de aquel que nos am\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"33955","type":"1","text":"38. Por lo cual estoy cierto que ni la muerte, ni la vida, ni \u00e1ngeles, ni principados, ni potestades, ni lo presente, ni lo por venir,"}},{"@attributes":{"id":"33956","type":"1","text":"39. Ni lo alto, ni lo bajo, ni ninguna criatura nos podr\u00e1 apartar del amor de Dios, que es en Cristo Jes\u00fas Se\u00f1or nuestro."}}]}