{"@attributes":{"id":"1192","page_number":"1","label":"1","previous":"1191.xml","next":"1193.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"33957","type":"1","text":"1. VERDAD digo en Cristo, no miento, d\u00e1ndome testimonio mi conciencia en el Esp\u00edritu Santo,"}},{"@attributes":{"id":"33958","type":"1","text":"2. Que tengo gran tristeza y continuo dolor en mi coraz\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"33959","type":"1","text":"3. Porque deseara yo mismo ser apartado de Cristo por mis hermanos, los que son mis parientes seg\u00fan la carne;"}},{"@attributes":{"id":"33960","type":"1","text":"4. Que son israelitas, de los cuales es la adopci\u00f3n, y la gloria, y el pacto, y la data de la ley, y el culto, y las promesas;"}},{"@attributes":{"id":"33961","type":"1","text":"5. Cuyos son los padres, y de los cuales es Cristo seg\u00fan la carne, el cual es Dios sobre todas las cosas, bendito por los siglos. Am\u00e9n."}},{"@attributes":{"id":"33962","type":"1","text":"6. No empero que la palabra de Dios haya faltado: porque no todos los que son de Israel son Israelitas;"}},{"@attributes":{"id":"33963","type":"1","text":"7. Ni por ser simiente de Abraham, son todos hijos; mas: En Isaac te ser\u00e1 llamada simiente."}},{"@attributes":{"id":"33964","type":"1","text":"8. Quiere decir: No los que son hijos de la carne, \u00e9stos son los hijos de Dios; mas los que son hijos de la promesa, son contados en la generaci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"33965","type":"1","text":"9. Porque la palabra de la promesa es esta: Como en este tiempo vendr\u00e9, y tendr\u00e1 Sara un hijo."}},{"@attributes":{"id":"33966","type":"1","text":"10. Y no s\u00f3lo esto; mas tambi\u00e9n Rebeca concibiendo de uno, de Isaac nuestro padre,"}},{"@attributes":{"id":"33967","type":"1","text":"11. (Porque no siendo a\u00fan nacidos, ni habiendo hecho a\u00fan ni bien ni mal, para que el prop\u00f3sito de Dios conforme a la elecci\u00f3n, no por las obras sino por el que llama, permaneciese;)"}},{"@attributes":{"id":"33968","type":"1","text":"12. Le fu\u00e9 dicho que el mayor servir\u00eda al menor."}},{"@attributes":{"id":"33969","type":"1","text":"13. Como est\u00e1 escrito: A Jacob am\u00e9, mas a Esa\u00fa aborrec\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"33970","type":"1","text":"14. \u00bfPues qu\u00e9 diremos? \u00bfQue hay injusticia en Dios? En ninguna manera."}},{"@attributes":{"id":"33971","type":"1","text":"15. Mas a Mois\u00e9s dice: Tendr\u00e9 misericordia del que tendr\u00e9 misericordia, y me compadecer\u00e9 del que me compadecer\u00e9."}},{"@attributes":{"id":"33972","type":"1","text":"16. As\u00ed que no es del que quiere, ni del que corre, sino de Dios que tiene misericordia."}},{"@attributes":{"id":"33973","type":"1","text":"17. Porque la Escritura dice de Fara\u00f3n: Que para esto mismo te he levantado, para mostrar en ti mi potencia, y que mi nombre sea anunciado por toda la tierra."}},{"@attributes":{"id":"33974","type":"1","text":"18. De manera que del que quiere tiene misericordia; y al que quiere, endurece."}},{"@attributes":{"id":"33975","type":"1","text":"19. Me dir\u00e1s pues: \u00bfPor qu\u00e9, pues, se enoja? porque \u00bfqui\u00e9n resistir\u00e1 a su voluntad?"}},{"@attributes":{"id":"33976","type":"1","text":"20. Mas antes, oh hombre, \u00bfqui\u00e9n eres t\u00fa, para que alterques con Dios? Dir\u00e1 el vaso de barro al que le labr\u00f3: \u00bfPor qu\u00e9 me has hecho tal?"}},{"@attributes":{"id":"33977","type":"1","text":"21. \u00bfO no tiene potestad el alfarero para hacer de la misma masa un vaso para honra, y otro para verg\u00fcenza?"}},{"@attributes":{"id":"33978","type":"1","text":"22. \u00bfY qu\u00e9, si Dios, queriendo mostrar la ira y hacer notoria su potencia, soport\u00f3 con mucha mansedumbre los vasos de ira preparados para muerte,"}},{"@attributes":{"id":"33979","type":"1","text":"23. Y para hacer notorias las riquezas de su gloria, mostr\u00f3las para con los vasos de misericordia que \u00e9l ha preparado para gloria;"}},{"@attributes":{"id":"33980","type":"1","text":"24. Los cuales tambi\u00e9n ha llamado, es a saber, a nosotros, no s\u00f3lo de los Jud\u00edos, mas tambi\u00e9n de los Gentiles?"}},{"@attributes":{"id":"33981","type":"1","text":"25. Como tambi\u00e9n en Oseas dice: Llamar\u00e9 al que no era mi pueblo, pueblo m\u00edo; Y a la no amada, amada."}},{"@attributes":{"id":"33982","type":"1","text":"26. Y ser\u00e1, que en el lugar donde les fu\u00e9 dicho: Vosotros no sois pueblo m\u00edo: All\u00ed ser\u00e1n llamados hijos del Dios viviente."}},{"@attributes":{"id":"33983","type":"1","text":"27. Tambi\u00e9n Isa\u00edas clama tocante a Israel: Si fuere el n\u00famero de los hijos de Israel como la arena de la mar, las reliquias ser\u00e1n salvas:"}},{"@attributes":{"id":"33984","type":"1","text":"28. Porque palabra consumadora y abreviadora en justicia, porque palabra abreviada, har\u00e1 el Se\u00f1or sobre la tierra."}},{"@attributes":{"id":"33985","type":"1","text":"29. Y como antes dijo Isa\u00edas: Si el Se\u00f1or de los ej\u00e9rcitos no nos hubiera dejado simiente, Como Sodoma habr\u00edamos venido a ser, y a Gomorra fu\u00e9ramos semejantes."}},{"@attributes":{"id":"33986","type":"1","style":"subtitulo","text":"La justicia que es por fe"}},{"@attributes":{"id":"33987","type":"1","text":"30. \u00bfPues qu\u00e9 diremos? Que los Gentiles que no segu\u00edan justicia, han alcanzado la justicia, es a saber, la justicia que es por la fe;"}},{"@attributes":{"id":"33988","type":"1","text":"31. Mas Israel que segu\u00eda la ley de justicia, no ha llegado a la ley de justicia."}},{"@attributes":{"id":"33989","type":"1","text":"32. \u00bfPor qu\u00e9? Porque la segu\u00edan no por fe, mas como por las obras de la ley: por lo cual tropezaron en la piedra de tropiezo,"}},{"@attributes":{"id":"33990","type":"1","text":"33. Como est\u00e1 escrito: He aqu\u00ed pongo en Si\u00f3n piedra de tropiezo, y piedra de ca\u00edda; Y aquel que creyere en ella, no ser\u00e1 avergonzado."}}]}