{"@attributes":{"id":"245","page_number":"1","label":"1","previous":"244.xml","next":"246.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"7692","type":"1","text":"1. Y HABIA un var\u00f3n de Benjam\u00edn, hombre valeroso, el cual se llamaba Cis, hijo de Abiel, hijo de Seor, hijo de Bech\u00f4ra, hijo de Aphia, hijo de un hombre de Benjam\u00edn."}},{"@attributes":{"id":"7693","type":"1","text":"2. Y ten\u00eda \u00e9l un hijo que se llamaba Sa\u00fal, mancebo y hermoso, que entre los hijos de Israel no hab\u00eda otro m\u00e1s hermoso que \u00e9l; del hombro arriba sobrepujaba a cualquiera del pueblo."}},{"@attributes":{"id":"7694","type":"1","text":"3. Y hab\u00edanse perdido las asnas de Cis, padre de Sa\u00fal; por lo que dijo Cis a Sa\u00fal su hijo: Toma ahora contigo alguno de los criados, y lev\u00e1ntate, y ve a buscar las asnas."}},{"@attributes":{"id":"7695","type":"1","text":"4. Y \u00e9l pas\u00f3 al monte de Ephraim, y de all\u00ed a la tierra de Salisa, y no las hallaron. Pasaron luego por la tierra de Saalim, y tampoco. Despu\u00e9s pasaron por la tierra de Benjam\u00edn, y no las encontraron."}},{"@attributes":{"id":"7696","type":"1","text":"5. Y cuando vinieron a la tierra de Suph, Sa\u00fal dijo a su criado que ten\u00eda consigo: Ven, volv\u00e1monos; porque quiz\u00e1 mi padre, dejado el cuidado de las asnas, estar\u00e1 congojado por nosotros."}},{"@attributes":{"id":"7697","type":"1","text":"6. Y \u00e9l le respondi\u00f3: He aqu\u00ed ahora hay en esta ciudad un hombre de Dios, que es var\u00f3n insigne: todas las cosas que \u00e9l dijere, sin duda vendr\u00e1n. Vamos pues all\u00e1: quiz\u00e1 nos ense\u00f1ar\u00e1 nuestro camino por donde hayamos de ir."}},{"@attributes":{"id":"7698","type":"1","text":"7. Y Sa\u00fal respondi\u00f3 a su criado: Vamos ahora: \u00bfmas qu\u00e9 llevaremos al var\u00f3n? Porque el pan de nuestras alforjas se ha acabado, y no tenemos qu\u00e9 presentar al var\u00f3n de Dios: \u00bfqu\u00e9 tenemos?"}},{"@attributes":{"id":"7699","type":"1","text":"8. Entonces torn\u00f3 el criado a responder a Sa\u00fal, diciendo: He aqu\u00ed se halla en mi mano la cuarta parte de un siclo de plata: esto dar\u00e9 al var\u00f3n de Dios, porque nos declare nuestro camino."}},{"@attributes":{"id":"7700","type":"1","text":"9. (Antiguamente en Israel cualquiera que iba a consultar a Dios, dec\u00eda as\u00ed: Venid y vamos hasta el vidente: porque el que ahora se llama profeta, antiguamente era llamado vidente)."}},{"@attributes":{"id":"7701","type":"1","text":"10. Dijo entonces Sa\u00fal a su criado: Bien dices; ea pues, vamos. Y fueron a la ciudad donde estaba el var\u00f3n de Dios."}},{"@attributes":{"id":"7702","type":"1","text":"11. Y cuando sub\u00edan por la cuesta de la ciudad, hallaron unas mozas que sal\u00edan por agua, a las cuales dijeron: \u00bfEst\u00e1 en este lugar el vidente?"}},{"@attributes":{"id":"7703","type":"1","text":"12. Y ellas respondi\u00e9ndoles, dijeron: S\u00ed; helo aqu\u00ed delante de ti: date pues priesa, porque hoy ha venido a la ciudad en atenci\u00f3n a que el pueblo tiene hoy sacrificio en el alto."}},{"@attributes":{"id":"7704","type":"1","text":"13. Y cuando entrareis en la ciudad, le encontrar\u00e9is luego, antes que suba al alto a comer; pues el pueblo no comer\u00e1 hasta que \u00e9l haya venido, por cuanto \u00e9l haya de bendecir el sacrificio, y despu\u00e9s comer\u00e1n los convidados. Subid pues ahora, porque ahora le hallar\u00e9is."}},{"@attributes":{"id":"7705","type":"1","text":"14. Ellos entonces subieron a la ciudad; y cuando en medio de la ciudad estuvieron, he aqu\u00ed Samuel que delante de ellos sal\u00eda para subir al alto."}},{"@attributes":{"id":"7706","type":"1","text":"15. Y un d\u00eda antes que Sa\u00fal viniese, Jehov\u00e1 hab\u00eda revelado al o\u00eddo de Samuel, diciendo:"}},{"@attributes":{"id":"7707","type":"1","text":"16. Ma\u00f1ana a esta misma hora yo enviar\u00e9 a ti un var\u00f3n de la tierra de Benjam\u00edn, al cual ungir\u00e1s por pr\u00edncipe sobre mi pueblo Israel, y salvar\u00e1 mi pueblo de mano de los Filisteos: pues yo he mirado a mi pueblo, porque su clamor ha llegado hasta m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"7708","type":"1","text":"17. Y luego que Samuel vi\u00f3 a Sa\u00fal, Jehov\u00e1 le dijo: He aqu\u00ed \u00e9ste es el var\u00f3n del cual te habl\u00e9; \u00e9ste se\u00f1orear\u00e1 a mi pueblo."}},{"@attributes":{"id":"7709","type":"1","text":"18. Y llegando Sa\u00fal a Samuel en medio de la puerta, d\u00edjole: Ru\u00e9gote que me ense\u00f1es d\u00f3nde est\u00e1 la casa del vidente."}},{"@attributes":{"id":"7710","type":"1","text":"19. Y Samuel respondi\u00f3 a Sa\u00fal, y dijo: Yo soy el vidente: sube delante de m\u00ed al alto, y comed hoy conmigo, y por la ma\u00f1ana te despachar\u00e9, y te descubrir\u00e9 todo lo que est\u00e1 en tu coraz\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"7711","type":"1","text":"20. Y de las asnas que se te perdieron hoy ha tres d\u00edas, pierde cuidado de ellas, porque se han hallado. Mas \u00bfpor qui\u00e9n es todo el deseo de Israel, sino por ti y por toda la casa de tu padre?"}},{"@attributes":{"id":"7712","type":"1","text":"21. Y Sa\u00fal respondi\u00f3, y dijo: \u00bfNo soy yo hijo de Benjam\u00edn, de las m\u00e1s peque\u00f1as tribus de Israel? y mi familia \u00bfno es la m\u00e1s peque\u00f1a de todas las familias de la tribu de Benjam\u00edn? \u00bfpor qu\u00e9 pues me has dicho cosa semejante?"}},{"@attributes":{"id":"7713","type":"1","text":"22. Y trabando Samuel de Sa\u00fal y de su criado, meti\u00f3los en la sala, y di\u00f3les lugar a la cabecera de los convidados, que eran como unos treinta hombres."}},{"@attributes":{"id":"7714","type":"1","text":"23. Y dijo Samuel al cocinero: Trae ac\u00e1 la porci\u00f3n que te d\u00ed, la cual te dije que guardases aparte."}},{"@attributes":{"id":"7715","type":"1","text":"24. Entonces alz\u00f3 el cocinero una espaldilla, con lo que estaba sobre ella, y p\u00fasola delante de Sa\u00fal. Y Samuel dijo: He aqu\u00ed lo que estaba reservado: ponlo delante de ti, y come; porque de industria se guard\u00f3 para ti, cuando dije: Yo he convidado al pueblo. Y Sa\u00fal comi\u00f3 aquel d\u00eda con Samuel."}},{"@attributes":{"id":"7716","type":"1","text":"25. Y cuando hubieron descendido de lo alto a la ciudad, \u00e9l habl\u00f3 con Sa\u00fal en el terrado."}},{"@attributes":{"id":"7717","type":"1","text":"26. Y al otro d\u00eda madrugaron: y como al apuntar del alba, Samuel llam\u00f3 a Sa\u00fal, que estaba en el terrado; y dijo: Lev\u00e1ntate, para que te despache. Levant\u00f3se luego Sa\u00fal, y salieron fuera ambos, \u00e9l y Samuel."}},{"@attributes":{"id":"7718","type":"1","text":"27. Y descendiendo ellos al cabo de la ciudad, dijo Samuel a Sa\u00fal: Di al mozo que vaya delante, (y adelant\u00f3se el mozo); mas espera t\u00fa un poco para que te declare palabra de Dios."}}]}