<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="145" page_number="1" label="1" previous="144.xml" next="146.xml">
  <entry id="4761" type="4" text="(Ex. 29.38-46)">
    <entry type="1" tooltip="Ex. 29.38-46" text="38 Esto es lo que ofrecerás sobre el altar: dos corderos de un año cada día, continuamente. &#13;39 Ofrecerás uno de los corderos por la mañana, y el otro cordero ofrecerás a la caída de la tarde. &#13;40 Además, con cada cordero una décima parte de un efa de flor de harina amasada con la cuarta parte de un hin de aceite de olivas machacadas; y para la libación, la cuarta parte de un hin de vino. &#13;41 Y ofrecerás el otro cordero a la caída de la tarde, haciendo conforme a la ofrenda de la mañana, y conforme a su libación, en olor grato; ofrenda encendida a Jehová. &#13;42 Esto será el holocausto continuo por vuestras generaciones, a la puerta del tabernáculo de reunión, delante de Jehová, en el cual me reuniré con vosotros, para hablaros allí. &#13;43 Allí me reuniré con los hijos de Israel; y el lugar será santificado con mi gloria. &#13;44 Y santificaré el tabernáculo de reunión y el altar; santificaré asimismo a Aarón y a sus hijos, para que sean mis sacerdotes. &#13;45 Y habitaré entre los hijos de Israel, y seré su Dios. &#13;46 Y conocerán que yo soy Jehová su Dios, que los saqué de la tierra de Egipto, para habitar en medio de ellos. Yo Jehová su Dios.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="4762" type="1" text="1. Y HABLO Jehová a Moisés, diciendo:"/>
  <entry id="4763" type="1" text="2. Manda a los hijos de Israel, y diles: Mi ofrenda, mi pan con mis ofrendas encendidas en olor a mí agradable, guardaréis, ofreciéndomelo a su tiempo."/>
  <entry id="4764" type="1" text="3. Y les dirás: Esta es la ofrenda encendida que ofreceréis a Jehová: dos corderos sin tacha de un año, cada un día, será el holocausto continuo."/>
  <entry id="4765" type="1" text="4. El un cordero ofrecerás por la mañana, y el otro cordero ofrecerás entre las dos tardes:"/>
  <entry id="4766" type="1" text="5. Y la décima de un epha de flor de harina, amasada con una cuarta de un hin de aceite molido, en presente."/>
  <entry id="4767" type="1" text="6. Es holocausto continuo, que fué hecho en el monte de Sinaí en olor de suavidad, ofrenda encendida a Jehová."/>
  <entry id="4768" type="1" text="7. Y su libación, la cuarta de un hin con cada cordero: derramarás libación de superior vino a Jehová en el santuario."/>
  <entry id="4769" type="1" text="8. Y ofrecerás el segundo cordero entre las dos tardes: conforme a la ofrenda de la mañana, y conforme a su libación ofrecerás, ofrenda encendida en olor de suavidad a Jehová."/>
  <entry id="4770" type="1" style="subtitulo" text="Ofrendas mensuales y del día de reposo"/>
  <entry id="4771" type="1" text="9. Mas el día del sábado dos corderos de un año sin defecto, y dos décimas de flor de harina amasada con aceite, por presente, con su libación:"/>
  <entry id="4772" type="1" text="10. Es el holocausto del sábado en cada sábado, además del holocausto continuo y su libación."/>
  <entry id="4773" type="1" text="11. Y en los principios de vuestros meses ofreceréis en holocausto a Jehová dos becerros de la vacada, y un carnero, y siete corderos de un año sin defecto;"/>
  <entry id="4774" type="1" text="12. Y tres décimas de flor de harina amasada con aceite, por presente con cada becerro; y dos décimas de flor de harina amasada con aceite, por presente con cada carnero;"/>
  <entry id="4775" type="1" text="13. Y una décima de flor de harina amasada con aceite, en ofrenda por presente con cada cordero: holocausto de olor suave, ofrenda encendida a Jehová."/>
  <entry id="4776" type="1" text="14. Y sus libaciones de vino, medio hin con cada becerro, y el tercio de un hin con cada carnero, y la cuarta de un hin con cada cordero. Este es el holocausto de cada mes por todos los meses del año."/>
  <entry id="4777" type="1" text="15. Y un macho cabrío en expiación se ofrecerá a Jehová, además del holocausto continuo con su libación."/>
  <entry id="4778" type="1" style="subtitulo" text="Ofrendas de las fiestas solemnes"/>
  <entry id="4779" type="4" text="(Lv. 23.1-44)">
    <entry type="1" tooltip="Lv. 23.1-44" text="1 Habló Jehová a Moisés, diciendo: &#13;2 Habla a los hijos de Israel y diles: Las fiestas solemnes de Jehová, las cuales proclamaréis como santas convocaciones, serán estas: &#13;3 Seis días se trabajará, mas el séptimo día será de reposo, santa convocación; ningún trabajo haréis; día de reposo es de Jehová en dondequiera que habitéis.&#13;4 Estas son las fiestas solemnes de Jehová, las convocaciones santas, a las cuales convocaréis en sus tiempos: &#13;5 En el mes primero, a los catorce del mes, entre las dos tardes, pascua es de Jehová. &#13;6 Y a los quince días de este mes es la fiesta solemne de los panes sin levadura a Jehová; siete días comeréis panes sin levadura. &#13;7 El primer día tendréis santa convocación; ningún trabajo de siervos haréis. &#13;8 Y ofreceréis a Jehová siete días ofrenda encendida; el séptimo día será santa convocación; ningún trabajo de siervo haréis.&#13;9 Y habló Jehová a Moisés, diciendo: &#13;10 Habla a los hijos de Israel y diles: Cuando hayáis entrado en la tierra que yo os doy, y seguéis su mies, traeréis al sacerdote una gavilla por primicia de los primeros frutos de vuestra siega. &#13;11 Y el sacerdote mecerá la gavilla delante de Jehová, para que seáis aceptos; el día siguiente del día de reposo la mecerá. &#13;12 Y el día que ofrezcáis la gavilla, ofreceréis un cordero de un año, sin defecto, en holocausto a Jehová. &#13;13 Su ofrenda será dos décimas de efa de flor de harina amasada con aceite, ofrenda encendida a Jehová en olor gratísimo; y su libación será de vino, la cuarta parte de un hin. &#13;14 No comeréis pan, ni grano tostado, ni espiga fresca, hasta este mismo día, hasta que hayáis ofrecido la ofrenda de vuestro Dios; estatuto perpetuo es por vuestras edades en dondequiera que habitéis.&#13;15 Y contaréis desde el día que sigue al día de reposo, desde el día en que ofrecisteis la gavilla de la ofrenda mecida; siete semanas cumplidas serán. &#13;16 Hasta el día siguiente del séptimo día de reposo contaréis cincuenta días; entonces ofreceréis el nuevo grano a Jehová. &#13;17 De vuestras habitaciones traeréis dos panes para ofrenda mecida, que serán de dos décimas de efa de flor de harina, cocidos con levadura, como primicias para Jehová. &#13;18 Y ofreceréis con el pan siete corderos de un año, sin defecto, un becerro de la vacada, y dos carneros; serán holocausto a Jehová, con su ofrenda y sus libaciones, ofrenda encendida de olor grato para Jehová. &#13;19 Ofreceréis además un macho cabrío por expiación, y dos corderos de un año en sacrificio de ofrenda de paz. &#13;20 Y el sacerdote los presentará como ofrenda mecida delante de Jehová, con el pan de las primicias y los dos corderos; serán cosa sagrada a Jehová para el sacerdote. &#13;21 Y convocaréis en este mismo día santa convocación; ningún trabajo de siervos haréis; estatuto perpetuo en dondequiera que habitéis por vuestras generaciones.&#13;22 Cuando segareis la mies de vuestra tierra, no segaréis hasta el último rincón de ella, ni espigarás tu siega; para el pobre y para el extranjero la dejarás. Yo Jehová vuestro Dios.&#13;23 Y habló Jehová a Moisés, diciendo: &#13;24 Habla a los hijos de Israel y diles: En el mes séptimo, al primero del mes tendréis día de reposo, una conmemoración al son de trompetas, y una santa convocación. &#13;25 Ningún trabajo de siervos haréis; y ofreceréis ofrenda encendida a Jehová.&#13;26 También habló Jehová a Moisés, diciendo: &#13;27 A los diez días de este mes séptimo será el día de expiación; tendréis santa convocación, y afligiréis vuestras almas, y ofreceréis ofrenda encendida a Jehová. &#13;28 Ningún trabajo haréis en este día; porque es día de expiación, para reconciliaros delante de Jehová vuestro Dios. &#13;29 Porque toda persona que no se afligiere en este mismo día, será cortada de su pueblo. &#13;30 Y cualquiera persona que hiciere trabajo alguno en este día, yo destruiré a la tal persona de entre su pueblo. &#13;31 Ningún trabajo haréis; estatuto perpetuo es por vuestras g" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="4780" type="1" text="16. Mas en el mes primero, a los catorce del mes será la pascua de Jehová."/>
  <entry id="4781" type="1" text="17. Y a los quince días de aqueste mes, la solemnidad: por siete días se comerán ázimos."/>
  <entry id="4782" type="1" text="18. El primer día, santa convocación; ninguna obra servil haréis:"/>
  <entry id="4783" type="1" text="19. Y ofreceréis por ofrenda encendida en holocausto a Jehová dos becerros de la vacada, y un carnero, y siete corderos de un año: sin defecto los tomaréis:"/>
  <entry id="4784" type="1" text="20. Y su presente de harina amasada con aceite: tres décimas con cada becerro, y dos décimas con cada carnero ofreceréis;"/>
  <entry id="4785" type="1" text="21. Con cada uno de los siete corderos ofreceréis una décima;"/>
  <entry id="4786" type="1" text="22. Y un macho cabrío por expiación, para reconciliaros."/>
  <entry id="4787" type="1" text="23. Esto ofreceréis además del holocausto de la mañana, que es el holocausto continuo."/>
  <entry id="4788" type="1" text="24. Conforme a esto ofreceréis cada uno de los siete días, vianda y ofrenda encendida en olor de suavidad a Jehová; ofrecerse ha, además del holocausto continuo, con su libación."/>
  <entry id="4789" type="1" text="25. Y el séptimo día tendréis santa convocación: ninguna obra servil haréis."/>
  <entry id="4790" type="1" text="26. Además el día de las primicias, cuando ofreciereis presente nuevo a Jehová en vuestras semanas, tendréis santa convocación: ninguna obra servil haréis:"/>
  <entry id="4791" type="1" text="27. Y ofreceréis en holocausto, en olor de suavidad a Jehová, dos becerros de la vacada, un carnero, siete corderos de un año:"/>
  <entry id="4792" type="1" text="28. Y el presente de ellos, flor de harina amasada con aceite, tres décimas con cada becerro, dos décimas con cada carnero,"/>
  <entry id="4793" type="1" text="29. Con cada uno de los siete corderos una décima;"/>
  <entry id="4794" type="1" text="30. Un macho cabrío, para hacer expiación por vosotros."/>
  <entry id="4795" type="1" text="31. Los ofreceréis, además del holocausto continuo con sus presentes, y sus libaciones: sin defecto los tomaréis."/>
</page>
