<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="376" page_number="1" label="1" previous="375.xml" next="377.xml">
  <entry id="11918" type="4" text="(1 R. 9.10-28)">
    <entry type="1" tooltip="1R. 9.10-28" text="10 Aconteció al cabo de veinte años, cuando Salomón ya había edificado las dos casas, la casa de Jehová y la casa real, &#13;11 para las cuales Hiram rey de Tiro había traído a Salomón madera de cedro y de ciprés, y cuanto oro quiso, que el rey Salomón dio a Hiram veinte ciudades en tierra de Galilea. &#13;12 Y salió Hiram de Tiro para ver las ciudades que Salomón le había dado, y no le gustaron. &#13;13 Y dijo: ¿Qué ciudades son estas que me has dado, hermano? Y les puso por nombre, la tierra de Cabul, nombre que tiene hasta hoy. &#13;14 E Hiram había enviado al rey ciento veinte talentos de oro.&#13;15 Esta es la razón de la leva que el rey Salomón impuso para edificar la casa de Jehová, y su propia casa, y Milo, y el muro de Jerusalén, y Hazor, Meguido y Gezer: &#13;16 Faraón el rey de Egipto había subido y tomado a Gezer, y la quemó, y dio muerte a los cananeos que habitaban la ciudad, y la dio en dote a su hija la mujer de Salomón. &#13;17 Restauró, pues, Salomón a Gezer y a la baja Bet-horón, &#13;18 a Baalat, y a Tadmor en tierra del desierto; &#13;19 asimismo todas las ciudades donde Salomón tenía provisiones, y las ciudades de los carros, y las ciudades de la gente de a caballo, y todo lo que Salomón quiso edificar en Jerusalén, en el Líbano, y en toda la tierra de su señorío. &#13;20 A todos los pueblos que quedaron de los amorreos, heteos, ferezeos, heveos y jebuseos, que no eran de los hijos de Israel; &#13;21 a sus hijos que quedaron en la tierra después de ellos, que los hijos de Israel no pudieron acabar, hizo Salomón que sirviesen con tributo hasta hoy.&#13;22 Mas a ninguno de los hijos de Israel impuso Salomón servicio, sino que eran hombres de guerra, o sus criados, sus príncipes, sus capitanes, comandantes de sus carros, o su gente de a caballo.&#13;23 Y los que Salomón había hecho jefes y vigilantes sobre las obras eran quinientos cincuenta, los cuales estaban sobre el pueblo que trabajaba en aquella obra.&#13;24 Y subió la hija de Faraón de la ciudad de David a su casa que Salomón le había edificado; entonces edificó él a Milo.&#13;25 Y ofrecía Salomón tres veces cada año holocaustos y sacrificios de paz sobre el altar que él edificó a Jehová, y quemaba incienso sobre el que estaba delante de Jehová, después que la casa fue terminada.&#13;26 Hizo también el rey Salomón naves en Ezión-geber, que está junto a Elot en la ribera del Mar Rojo, en la tierra de Edom. &#13;27 Y envió Hiram en ellas a sus siervos, marineros y diestros en el mar, con los siervos de Salomón, &#13;28 los cuales fueron a Ofir y tomaron de allí oro, cuatrocientos veinte talentos, y lo trajeron al rey Salomón.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="11919" type="4" text="(1 R. 10.1-13)">
    <entry type="1" tooltip="1R. 10.1-13" text="1 Oyendo la reina de Sabá la fama que Salomón había alcanzado por el nombre de Jehová, vino a probarle con preguntas difíciles. &#13;2 Y vino a Jerusalén con un séquito muy grande, con camellos cargados de especias, y oro en gran abundancia, y piedras preciosas; y cuando vino a Salomón, le expuso todo lo que en su corazón tenía. &#13;3 Y Salomón le contestó todas sus preguntas, y nada hubo que el rey no le contestase. &#13;4 Y cuando la reina de Sabá vio toda la sabiduría de Salomón, y la casa que había edificado, &#13;5 asimismo la comida de su mesa, las habitaciones de sus oficiales, el estado y los vestidos de los que le servían, sus maestresalas, y sus holocaustos que ofrecía en la casa de Jehová, se quedó asombrada.&#13;6 Y dijo al rey: Verdad es lo que oí en mi tierra de tus cosas y de tu sabiduría; &#13;7 pero yo no lo creía, hasta que he venido, y mis ojos han visto que ni aun se me dijo la mitad; es mayor tu sabiduría y bien, que la fama que yo había oído. &#13;8 Bienaventurados tus hombres, dichosos estos tus siervos, que están continuamente delante de ti, y oyen tu sabiduría. &#13;9 Jehová tu Dios sea bendito, que se agradó de ti para ponerte en el trono de Israel; porque Jehová ha amado siempre a Israel, te ha puesto por rey, para que hagas derecho y justicia. &#13;10 Y dio ella al rey ciento veinte talentos de oro, y mucha especiería, y piedras preciosas; nunca vino tan gran cantidad de especias, como la reina de Sabá dio al rey Salomón.&#13;11 La flota de Hiram que había traído el oro de Ofir, traía también de Ofir mucha madera de sándalo, y piedras preciosas. &#13;12 Y de la madera de sándalo hizo el rey balaustres para la casa de Jehová y para las casas reales, arpas también y salterios para los cantores; nunca vino semejante madera de sándalo, ni se ha visto hasta hoy.&#13;13 Y el rey Salomón dio a la reina de Sabá todo lo que ella quiso, y todo lo que pidió, además de lo que Salomón le dio. Y ella se volvió, y se fue a su tierra con sus criados.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="11920" type="1" text="1. Y OYENDO la reina de Seba la fama de Salomón, vino a Jerusalem con un muy grande séquito, con camellos cargados de aroma, y oro en abundancia, y piedras preciosas, para tentar a Salomón con preguntas difíciles. Y luego que vino a Salomón, habló con él todo lo que en su corazón tenía."/>
  <entry id="11921" type="1" text="2. Pero Salomón le declaró todas sus palabras: ninguna cosa quedó que Salomón no le declarase."/>
  <entry id="11922" type="1" text="3. Y viendo la reina de Seba la sabiduría de Salomón, y la casa que había edificado,"/>
  <entry id="11923" type="1" text="4. Y las viandas de su mesa, y el asiento de sus siervos, y el estado de sus criados, y los vestidos de ellos, sus maestresalas y sus vestidos, y su subida por donde subía a la casa de Jehová, no quedó más espíritu en ella."/>
  <entry id="11924" type="1" text="5. Y dijo al rey: Verdad es lo que había oído en mi tierra de tus cosas y de tu sabiduría;"/>
  <entry id="11925" type="1" text="6. Mas yo no creía las palabras de ellos, hasta que he venido, y mis ojos han visto: y he aquí que ni aun la mitad de la grandeza de tu sabiduría me había sido dicha; porque tú sobrepujas la fama que yo había oído."/>
  <entry id="11926" type="1" text="7. Bienaventurados tus hombres, y dichosos estos tus siervos, que están siempre delante de ti, y oyen tu sabiduría."/>
  <entry id="11927" type="1" text="8. Jehová tu Dios sea bendito, el cual se ha agradado en ti para ponerte sobre su trono por rey de Jehová tu Dios: por cuanto tu Dios amó a Israel para afirmarlo perpetuamente, por eso te ha puesto por rey sobre ellos, para que hagas juicio y justicia."/>
  <entry id="11928" type="1" text="9. Y dió al rey ciento y veinte talentos de oro, y gran copia de aromas, y piedras preciosas: nunca hubo tales aromas como los que dió la reina de Seba al rey Salomón."/>
  <entry id="11929" type="1" text="10. También los siervos de Hiram y los siervos de Salomón, que habían traído el oro de Ophir, trajeron madera de Algummim, y piedras preciosas."/>
  <entry id="11930" type="1" text="11. E hizo el rey de la madera de Algummim gradas en la casa de Jehová, y en las casas reales, y arpas y salterios para los cantores: nunca en tierra de Judá se había visto madera semejante."/>
  <entry id="11931" type="1" text="12. Y el rey Salomón dió a la reina de Seba todo lo que ella quiso y le pidió, más de lo que había traído al rey. Después se volvió y fuése a su tierra con sus siervos."/>
  <entry id="11932" type="1" style="subtitulo" text="Riquezas y fama de Salomón"/>
  <entry id="11933" type="4" text="(1 R. 10.14-29; 2 Cr. 1.14-17)">
    <entry type="1" tooltip="2Cr. 1.14-17" text="14 Y juntó Salomón carros y gente de a caballo; y tuvo mil cuatrocientos carros y doce mil jinetes, los cuales puso en las ciudades de los carros y con el rey en Jerusalén.&#13;15 Y acumuló el rey plata y oro en Jerusalén como piedras, y cedro como cabrahigos de la Sefela en abundancia.&#13;16 Y los mercaderes del rey compraban por contrato caballos y lienzos finos de Egipto para Salomón.&#13;17 Y subían y compraban en Egipto un carro por seiscientas piezas de plata, y un caballo por ciento cincuenta; y así compraban por medio de ellos para todos los reyes de los heteos, y para los reyes de Siria.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="1R. 10.14-29" text="14 El peso del oro que Salomón tenía de renta cada año, era seiscientos sesenta y seis talentos de oro; &#13;15 sin lo de los mercaderes, y lo de la contratación de especias, y lo de todos los reyes de Arabia, y de los principales de la tierra. &#13;16 Hizo también el rey Salomón doscientos escudos grandes de oro batido; seiscientos siclos de oro gastó en cada escudo. &#13;17 Asimismo hizo trescientos escudos de oro batido, en cada uno de los cuales gastó tres libras de oro; y el rey los puso en la casa del bosque del Líbano. &#13;18 Hizo también el rey un gran trono de marfil, el cual cubrió de oro purísimo. &#13;19 Seis gradas tenía el trono, y la parte alta era redonda por el respaldo; y a uno y otro lado tenía brazos cerca del asiento, junto a los cuales estaban colocados dos leones. &#13;20 Estaban también doce leones puestos allí sobre las seis gradas, de un lado y de otro; en ningún otro reino se había hecho trono semejante.&#13;21 Y todos los vasos de beber del rey Salomón eran de oro, y asimismo toda la vajilla de la casa del bosque del Líbano era de oro fino; nada de plata, porque en tiempo de Salomón no era apreciada. &#13;22 Porque el rey tenía en el mar una flota de naves de Tarsis, con la flota de Hiram. Una vez cada tres años venía la flota de Tarsis, y traía oro, plata, marfil, monos y pavos reales.&#13;23 Así excedía el rey Salomón a todos los reyes de la tierra en riquezas y en sabiduría. &#13;24 Toda la tierra procuraba ver la cara de Salomón, para oír la sabiduría que Dios había puesto en su corazón. &#13;25 Y todos le llevaban cada año sus presentes: alhajas de oro y de plata, vestidos, armas, especias aromáticas, caballos y mulos.&#13;26 Y juntó Salomón carros y gente de a caballo; y tenía mil cuatrocientos carros, y doce mil jinetes, los cuales puso en las ciudades de los carros, y con el rey en Jerusalén. &#13;27 E hizo el rey que en Jerusalén la plata llegara a ser como piedras, y los cedros como cabrahigos de la Sefela en abundancia. &#13;28 Y traían de Egipto caballos y lienzos a Salomón; porque la compañía de los mercaderes del rey compraba caballos y lienzos. &#13;29 Y venía y salía de Egipto, el carro por seiscientas piezas de plata, y el caballo por ciento cincuenta; y así los adquirían por mano de ellos todos los reyes de los heteos, y de Siria.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="11934" type="1" text="13. Y el peso de oro que venía a Salomón cada un año, era seiscientos sesenta y seis talentos de oro,"/>
  <entry id="11935" type="1" text="14. Sin lo que traían los mercaderes y negociantes; y también todos los reyes de Arabia y los príncipes de la tierra traían oro y plata a Salomón."/>
  <entry id="11936" type="1" text="15. Hizo también el rey Salomón doscientos paveses de oro de martillo, cada uno de los cuales tenía seiscientos siclos de oro labrado:"/>
  <entry id="11937" type="1" text="16. Asimismo trescientos escudos de oro batido, teniendo cada escudo trescientos siclos de oro: y púsolos el rey en la casa del bosque del Líbano."/>
  <entry id="11938" type="1" text="17. Hizo además el rey un gran trono de marfil, y cubriólo de oro puro."/>
  <entry id="11939" type="1" text="18. Y había seis gradas al trono, con un estrado de oro al mismo, y brazos de la una parte y de la otra al lugar del asiento, y dos leones que estaban junto a los brazos."/>
  <entry id="11940" type="1" text="19. Había también allí doce leones sobre las seis gradas de la una parte y de la otra. Jamás fué hecho otro semejante en reino alguno."/>
  <entry id="11941" type="1" text="20. Toda la vajilla del rey Salomón era de oro, y toda la vajilla de la casa del bosque del Líbano, de oro puro. En los días de Salomón la plata no era de estima."/>
  <entry id="11942" type="1" text="21. Porque la flota del rey iba a Tharsis con los siervos de Hiram, y cada tres años solían venir las naves de Tharsis, y traían oro, plata, marfil, simios, y pavos."/>
  <entry id="11943" type="1" text="22. Y excedió el rey Salomón a todos los reyes de la tierra en riqueza y en sabiduría."/>
  <entry id="11944" type="1" text="23. Y todos los reyes de la tierra procuraban ver el rostro de Salomón, por oir su sabiduría, que Dios había puesto en su corazón:"/>
  <entry id="11945" type="1" text="24. Y de éstos, cada uno traía su presente, vasos de plata, vasos de oro, vestidos, armas, aromas, caballos y acémilas, todos los años."/>
  <entry id="11946" type="1" text="25. Tuvo también Salomón cuatro mil caballerizas para los caballos y carros, y doce mil jinetes, los cuales puso en las ciudades de los carros, y con el rey en Jerusalem."/>
  <entry id="11947" type="1" text="26. Y tuvo señorío sobre todos los reyes desde el río hasta la tierra de los Filisteos, y hasta el término de Egipto."/>
  <entry id="11948" type="1" text="27. Y puso el rey plata en Jerusalem como piedras, y cedros como los cabrahigos que nacen por las campiñas en abundancia."/>
  <entry id="11949" type="1" text="28. Sacaban también caballos para Salomón, de Egipto y de todas las provincias."/>
  <entry id="11950" type="1" style="subtitulo" text="Muerte de Salomón"/>
  <entry id="11951" type="4" text="(1 R. 11.41-43)">
    <entry type="1" tooltip="1R. 11.41-43" text="41 Los demás hechos de Salomón, y todo lo que hizo, y su sabiduría, ¿no está escrito en el libro de los hechos de Salomón? &#13;42 Los días que Salomón reinó en Jerusalén sobre todo Israel fueron cuarenta años. &#13;43 Y durmió Salomón con sus padres, y fue sepultado en la ciudad de su padre David; y reinó en su lugar Roboam su hijo.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="11952" type="1" text="29. Lo demás de los hechos de Salomón, primeros y postreros, ¿no está todo escrito en los libros de Nathán profeta, y en la profecía de Ahías Silonita, y en las profecías del vidente Iddo contra Jeroboam hijo de Nabat?"/>
  <entry id="11953" type="1" text="30. Y reinó Salomón en Jerusalem sobre todo Israel cuarenta años."/>
  <entry id="11954" type="1" text="31. Y durmió Salomón con sus padres, y sepultáronlo en la ciudad de David su padre: y reinó en su lugar Roboam su hijo."/>
</page>
