{"@attributes":{"id":"1216","page_number":"1","label":"1","previous":"1215.xml","next":"1217.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"34624","type":"1","text":"1. PABLO, ap\u00f3stol de Jesucristo por la voluntad de Dios, y Timoteo el hermano, a la iglesia de Dios que est\u00e1 en Corinto, juntamente con todos los santos que est\u00e1n por toda la Acaya:"}},{"@attributes":{"id":"34625","type":"1","text":"2. Gracia y paz a vosotros de Dios nuestro Padre, y del Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"34626","type":"1","style":"subtitulo","text":"Aflicciones de Pablo"}},{"@attributes":{"id":"34627","type":"1","text":"3. Bendito sea el Dios y Padre del Se\u00f1or Jesucristo, el Padre de misericordias, y el Dios de toda consolaci\u00f3n,"}},{"@attributes":{"id":"34628","type":"1","text":"4. El cual nos consuela en todas nuestras tribulaciones, para que podamos tambi\u00e9n nosotros consolar a los que est\u00e1n en cualquiera angustia, con la consolaci\u00f3n con que nosotros somos consolados de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34629","type":"1","text":"5. Porque de la manera que abundan en nosotros las aflicciones de Cristo, as\u00ed abunda tambi\u00e9n por el mismo Cristo nuestra consolaci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"34630","type":"1","text":"6. Mas si somos atribulados, es por vuestra consolaci\u00f3n y salud; la cual es obrada en el sufrir las mismas aflicciones que nosotros tambi\u00e9n padecemos: \u00f3 si somos consolados, es por vuestra consolaci\u00f3n y salud;"}},{"@attributes":{"id":"34631","type":"1","text":"7. Y nuestra esperanza de vosotros es firme; estando ciertos que como sois compa\u00f1eros de las aflicciones, as\u00ed tambi\u00e9n lo sois de la consolaci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"34632","type":"1","text":"8. Porque hermanos, no queremos que ignor\u00e9is de nuestra tribulaci\u00f3n que nos fu\u00e9 hecha en Asia; que sobremanera fuimos cargados sobre nuestras fuerzas de tal manera que estuvi\u00e9semos en duda de la vida."}},{"@attributes":{"id":"34633","type":"1","text":"9. Mas nosotros tuvimos en nosotros mismos respuesta de muerte, para que no confiemos en nosotros mismos, sino en Dios que levanta los muertos:"}},{"@attributes":{"id":"34634","type":"1","text":"10. El cual nos libr\u00f3 y libra de tanta muerte; en el cual esperamos que aun nos librar\u00e1;"}},{"@attributes":{"id":"34635","type":"1","text":"11. Ayud\u00e1ndonos tambi\u00e9n vosotros con oraci\u00f3n por nosotros, para que por la merced hecha a nos por respeto de muchos, por muchos sean hechas gracias por nosotros."}},{"@attributes":{"id":"34636","type":"1","style":"subtitulo","text":"Por qu\u00e9 Pablo pospuso su visita a Corinto"}},{"@attributes":{"id":"34637","type":"1","text":"12. Porque nuestra gloria es esta: el testimonio de nuestra conciencia, que con simplicidad y sinceridad de Dios, no con sabidur\u00eda carnal, mas con la gracia de Dios, hemos conversado en el mundo, y muy m\u00e1s con vosotros."}},{"@attributes":{"id":"34638","type":"1","text":"13. Porque no os escribimos otras cosas de las que le\u00e9is, \u00f3 tambi\u00e9n conoc\u00e9is: y espero que aun hasta el fin las conocer\u00e9is:"}},{"@attributes":{"id":"34639","type":"1","text":"14. Como tambi\u00e9n en parte hab\u00e9is conocido que somos vuestra gloria, as\u00ed como tambi\u00e9n vosotros la nuestra, para el d\u00eda del Se\u00f1or Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"34640","type":"1","text":"15. Y con esta confianza quise primero ir a vosotros, para que tuvieseis una segunda gracia;"}},{"@attributes":{"id":"34641","type":"1","text":"16. Y por vosotros pasar a Macedonia, y de Macedonia venir otra vez a vosotros, y ser vuelto de vosotros a Judea."}},{"@attributes":{"id":"34642","type":"1","text":"17. As\u00ed que, pretendiendo esto, \u00bfus\u00e9 quiz\u00e1 de liviandad? \u00f3 lo que pienso hacer, \u00bfpi\u00e9nsolo seg\u00fan la carne, para que haya en m\u00ed S\u00ed y No?"}},{"@attributes":{"id":"34643","type":"1","text":"18. Antes, Dios fiel sabe que nuestra palabra para con vosotros no es S\u00ed y No."}},{"@attributes":{"id":"34644","type":"1","text":"19. Porque el Hijo de Dios, Jesucristo, que por nosotros ha sido entre vosotros predicado, por m\u00ed y Silvano y Timoteo, no ha sido S\u00ed y No; mas ha sido S\u00ed en \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"34645","type":"1","text":"20. Porque todas las promesas de Dios son en \u00e9l S\u00ed, y en \u00e9l Am\u00e9n, por nosotros a gloria de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34646","type":"1","text":"21. Y el que nos confirma con vosotros en Cristo, y el que nos ungi\u00f3, es Dios;"}},{"@attributes":{"id":"34647","type":"1","text":"22. El cual tambi\u00e9n nos ha sellado, y dado la prenda del Esp\u00edritu en nuestros corazones."}},{"@attributes":{"id":"34648","type":"1","text":"23. Mas yo llamo a Dios por testigo sobre mi alma, que por ser indulgente con vosotros no he pasado todav\u00eda a Corinto."}},{"@attributes":{"id":"34649","type":"1","text":"24. No que nos ense\u00f1oreemos de vuestra fe, mas somos ayudadores de vuestro gozo: porque por la fe est\u00e1is firmes."}}]}