{"@attributes":{"id":"1219","page_number":"1","label":"1","previous":"1218.xml","next":"1220.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"34688","type":"1","text":"1. POR lo cual teniendo nosotros esta administraci\u00f3n seg\u00fan la misericordia que hemos alcanzado, no desmayamos;"}},{"@attributes":{"id":"34689","type":"1","text":"2. Antes quitamos los escondrijos de verg\u00fcenza, no andando con astucia, ni adulterando la palabra de Dios, sino por manifestaci\u00f3n de la verdad encomend\u00e1ndonos a nosotros mismos a toda conciencia humana delante de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34690","type":"1","text":"3. Que si nuestro evangelio est\u00e1 a\u00fan encubierto, entre los que se pierden est\u00e1 encubierto:"}},{"@attributes":{"id":"34691","type":"1","text":"4. En los cuales el dios de este siglo ceg\u00f3 los entendimientos de los incr\u00e9dulos, para que no les resplandezca la lumbre del evangelio de la gloria de Cristo, el cual es la imagen de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34692","type":"1","text":"5. Porque no nos predicamos a nosotros mismos, sino a Jesucristo, el Se\u00f1or; y nosotros vuestros siervos por Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"34693","type":"1","text":"6. Porque Dios, que mand\u00f3 que de las tinieblas resplandeciese la luz, es el que resplandeci\u00f3 en nuestros corazones, para iluminaci\u00f3n del conocimiento de la gloria de Dios en la faz de Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"34694","type":"1","style":"subtitulo","text":"Viviendo por la fe"}},{"@attributes":{"id":"34695","type":"1","text":"7. Tenemos empero este tesoro en vasos de barro, para que la alteza del poder sea de Dios, y no de nosotros:"}},{"@attributes":{"id":"34696","type":"1","text":"8. Estando atribulados en todo, mas no angustiados; en apuros, mas no desesperamos;"}},{"@attributes":{"id":"34697","type":"1","text":"9. Perseguidos, mas no desamparados; abatidos, mas no perecemos;"}},{"@attributes":{"id":"34698","type":"1","text":"10. Llevando siempre por todas partes la muerte de Jes\u00fas en el cuerpo, para que tambi\u00e9n la vida de Jes\u00fas sea manifestada en nuestros cuerpos."}},{"@attributes":{"id":"34699","type":"1","text":"11. Porque nosotros que vivimos, siempre estamos entregados a muerte por Jes\u00fas, para que tambi\u00e9n la vida de Jes\u00fas sea manifestada en nuestra carne mortal."}},{"@attributes":{"id":"34700","type":"1","text":"12. De manera que la muerte obra en nosotros, y en vosotros la vida."}},{"@attributes":{"id":"34701","type":"1","text":"13. Empero teniendo el mismo esp\u00edritu de fe, conforme a lo que est\u00e1 escrito: Cre\u00ed, por lo cual tambi\u00e9n habl\u00e9: nosotros tambi\u00e9n creemos, por lo cual tambi\u00e9n hablamos;"}},{"@attributes":{"id":"34702","type":"1","text":"14. Estando ciertos que el que levant\u00f3 al Se\u00f1or Jes\u00fas, a nosotros tambi\u00e9n nos levantar\u00e1 por Jes\u00fas, y nos pondr\u00e1 con vosotros."}},{"@attributes":{"id":"34703","type":"1","text":"15. Porque todas estas cosas padecemos por vosotros, para que abundando la gracia por muchos, en el hacimiento de gracias sobreabunde a gloria de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34704","type":"1","text":"16. Por tanto, no desmayamos: antes aunque este nuestro hombre exterior se va desgastando, el interior empero se renueva de d\u00eda en d\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"34705","type":"1","text":"17. Porque lo que al presente es moment\u00e1neo y leve de nuestra tribulaci\u00f3n, nos obra un sobremanera alto y eterno peso de gloria;"}},{"@attributes":{"id":"34706","type":"1","text":"18. No mirando nosotros a las cosas que se ven, sino a las que no se ven: porque las cosas que se ven son temporales, mas las que no se ven son eternas."}}]}