{"@attributes":{"id":"212","page_number":"1","label":"1","previous":"211.xml","next":"213.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"6785","type":"4","text":"(Jue. 2.6-10)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Jue. 2.6-10","text":"6 Porque ya Josu\u00e9 hab\u00eda despedido al pueblo, y los hijos de Israel se hab\u00edan ido cada uno a su heredad para poseerla. \r7 Y el pueblo hab\u00eda servido a Jehov\u00e1 todo el tiempo de Josu\u00e9, y todo el tiempo de los ancianos que sobrevivieron a Josu\u00e9, los cuales hab\u00edan visto todas las grandes obras de Jehov\u00e1, que \u00e9l hab\u00eda hecho por Israel. \r8 Pero muri\u00f3 Josu\u00e9 hijo de Nun, siervo de Jehov\u00e1, siendo de ciento diez a\u00f1os. \r9 Y lo sepultaron en su heredad en Timnat-sera, en el monte de Efra\u00edn, al norte del monte de Gaas. \r10 Y toda aquella generaci\u00f3n tambi\u00e9n fue reunida a sus padres. Y se levant\u00f3 despu\u00e9s de ellos otra generaci\u00f3n que no conoc\u00eda a Jehov\u00e1, ni la obra que \u00e9l hab\u00eda hecho por Israel.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"6786","type":"1","text":"1. Y ACONTECIO despu\u00e9s de la muerte de Josu\u00e9, que los hijos de Israel consultaron a Jehov\u00e1, diciendo: \u00bfQui\u00e9n subir\u00e1 por nosotros el primero a pelear contra los Cananeos?"}},{"@attributes":{"id":"6787","type":"1","text":"2. Y Jehov\u00e1 respondi\u00f3: Jud\u00e1 subir\u00e1; he aqu\u00ed que yo he entregado la tierra en sus manos."}},{"@attributes":{"id":"6788","type":"1","text":"3. Y Jud\u00e1 dijo a Sime\u00f3n su hermano: Sube conmigo a mi suerte, y peleemos contra el Cananeo, y yo tambi\u00e9n ir\u00e9 contigo a tu suerte. Y Sime\u00f3n fu\u00e9 con \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"6789","type":"1","text":"4. Y subi\u00f3 Jud\u00e1, y Jehov\u00e1 entreg\u00f3 en sus manos al Cananeo y al Pherezeo; y de ellos hirieron en Bezec diez mil hombres."}},{"@attributes":{"id":"6790","type":"1","text":"5. Y hallaron a Adoni-bezec en Bezec, y pelearon contra \u00e9l: \u00e9 hirieron al Cananeo y al Pherezeo."}},{"@attributes":{"id":"6791","type":"1","text":"6. Mas Adoni-bezec huy\u00f3; y sigui\u00e9ronle, y prendi\u00e9ronle, y cort\u00e1ronle los pulgares de las manos y de los pies."}},{"@attributes":{"id":"6792","type":"1","text":"7. Entonces dijo Adoni-bezec: Setenta reyes, cortados los pulgares de sus manos y de sus pies, cog\u00edan las migajas debajo de mi mesa: como yo hice, as\u00ed me ha pagado Dios. Y meti\u00e9ronle en Jerusalem, donde muri\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"6793","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jud\u00e1 conquista Jerusal\u00e9n y Hebr\u00f3n"}},{"@attributes":{"id":"6794","type":"1","text":"8. Y hab\u00edan combatido los hijos de Jud\u00e1 a Jerusalem, y la hab\u00edan tomado, y metido a cuchillo, y puesto a fuego la ciudad."}},{"@attributes":{"id":"6795","type":"1","text":"9. Despu\u00e9s los hijos de Jud\u00e1 descendieron para pelear contra el Cananeo que habitaba en las monta\u00f1as, y al mediod\u00eda, y en los llanos."}},{"@attributes":{"id":"6796","type":"1","text":"10. Y parti\u00f3 Jud\u00e1 contra el Cananeo que habitaba en Hebr\u00f3n, la cual se llamaba antes Ch\u00eeriath-arba; \u00e9 hirieron a Sesai, y a Ahiman, y a Talmai."}},{"@attributes":{"id":"6797","type":"1","style":"subtitulo","text":"Otoniel conquista Debir y recibe a Acsa"}},{"@attributes":{"id":"6798","type":"4","text":"(Jos. 15.15-19)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Jos. 15.15-19","text":"15 De aqu\u00ed subi\u00f3 contra los que moraban en Debir; y el nombre de Debir era antes Quiriat-sefer. \r16 Y dijo Caleb: Al que atacare a Quiriat-sefer, y la tomare, yo le dar\u00e9 mi hija Acsa por mujer. \r17 Y la tom\u00f3 Otoniel, hijo de Cenaz hermano de Caleb; y \u00e9l le dio su hija Acsa por mujer. \r18 Y aconteci\u00f3 que cuando la llevaba, \u00e9l la persuadi\u00f3 que pidiese a su padre tierras para labrar. Ella entonces se baj\u00f3 del asno. Y Caleb le dijo: \u00bfQu\u00e9 tienes? \r19 Y ella respondi\u00f3: Conc\u00e9deme un don; puesto que me has dado tierra del Neguev, dame tambi\u00e9n fuentes de aguas. El entonces le dio las fuentes de arriba, y las de abajo.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"6799","type":"1","text":"11. Y de all\u00ed fu\u00e9 a los que habitaban en Debir, que antes se llamaba Ch\u00eeriath-sepher."}},{"@attributes":{"id":"6800","type":"1","text":"12. Y dijo Caleb: El que hiriere a Ch\u00eeriath-sepher, y la tomare, yo le dar\u00e9 a Axa mi hija por mujer."}},{"@attributes":{"id":"6801","type":"1","text":"13. Y tom\u00f3la Othoniel hijo de Cenez, hermano menor de Caleb: y \u00e9l le di\u00f3 a Axa su hija por mujer."}},{"@attributes":{"id":"6802","type":"1","text":"14. Y cuando la llevaban, persuadi\u00f3le que pidiese a su padre un campo. Y ella se ape\u00f3 del asno, y Caleb le dijo: \u00bfQu\u00e9 tienes?"}},{"@attributes":{"id":"6803","type":"1","text":"15. Ella entonces le respondi\u00f3: Dame una bendici\u00f3n: que pues me has dado tierra de secadal, me des tambi\u00e9n fuentes de aguas. Entonces Caleb le di\u00f3 las fuentes de arriba y las fuentes de abajo."}},{"@attributes":{"id":"6804","type":"1","style":"subtitulo","text":"Extensi\u00f3n de las conquistas de Jud\u00e1 y de Benjam\u00edn"}},{"@attributes":{"id":"6805","type":"1","text":"16. Y los hijos de Cineo, suegro de Mois\u00e9s, subieron de la ciudad de las palmas con los hijos de Jud\u00e1 al desierto de Jud\u00e1, que est\u00e1 al mediod\u00eda de Arad: y fueron y habitaron con el pueblo."}},{"@attributes":{"id":"6806","type":"1","text":"17. Y fu\u00e9 Jud\u00e1 a su hermano Sime\u00f3n, \u00e9 hirieron al Cananeo que habitaba en Sephath, y asol\u00e1ronla: y pusieron por nombre a la ciudad, Horma."}},{"@attributes":{"id":"6807","type":"1","text":"18. Tom\u00f3 tambi\u00e9n Jud\u00e1 a Gaza con su t\u00e9rmino, y a Ascal\u00f3n con su t\u00e9rmino, y a Ecr\u00f3n con su t\u00e9rmino."}},{"@attributes":{"id":"6808","type":"1","text":"19. Y fu\u00e9 Jehov\u00e1 con Jud\u00e1, y ech\u00f3 a los de las monta\u00f1as; mas no pudo echar a los que habitaban en los llanos, los cuales ten\u00edan carros herrados."}},{"@attributes":{"id":"6809","type":"1","text":"20. Y dieron Hebr\u00f3n a Caleb, como Mois\u00e9s hab\u00eda dicho: y \u00e9l ech\u00f3 de all\u00ed tres hijos de Anac."}},{"@attributes":{"id":"6810","type":"1","text":"21. Mas al Jebuseo que habitaba en Jerusalem, no echaron los hijos de Benjam\u00edn, y as\u00ed el Jebuseo habit\u00f3 con los hijos de Benjam\u00edn en Jerusalem hasta hoy."}},{"@attributes":{"id":"6811","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jos\u00e9 conquista Bet-el"}},{"@attributes":{"id":"6812","type":"1","text":"22. Tambi\u00e9n los de la casa de Jos\u00e9 subieron a Beth-el; y fu\u00e9 Jehov\u00e1 con ellos."}},{"@attributes":{"id":"6813","type":"1","text":"23. Y los de la casa de Jos\u00e9 pusieron esp\u00edas en Beth-el, la cual ciudad antes se llamaba Luz."}},{"@attributes":{"id":"6814","type":"1","text":"24. Y los que espiaban vieron un hombre que sal\u00eda de la ciudad, y dij\u00e9ronle: Mu\u00e9stranos ahora la entrada de la ciudad, y haremos contigo misericordia."}},{"@attributes":{"id":"6815","type":"1","text":"25. Y \u00e9l les mostr\u00f3 la entrada a la ciudad, \u00e9 hiri\u00e9ronla a filo de espada; mas dejaron a aquel hombre con toda su familia."}},{"@attributes":{"id":"6816","type":"1","text":"26. Y fuese el hombre a la tierra de los Hetheos, y edific\u00f3 una ciudad, a la cual llam\u00f3 Luz: y este es su nombre hasta hoy."}},{"@attributes":{"id":"6817","type":"1","style":"subtitulo","text":"Extensi\u00f3n de las conquistas de Manas\u00e9s y de Efra\u00edn"}},{"@attributes":{"id":"6818","type":"1","text":"27. Tampoco Manas\u00e9s ech\u00f3 a los de Beth-sean, ni a los de sus aldeas, ni a los de Taanach y sus aldeas, ni a los de Dor y sus aldeas, ni a los habitantes de Ibleam y sus aldeas, ni a los que habitaban en Megiddo y en sus aldeas: mas el Cananeo quiso habitar en esta tierra."}},{"@attributes":{"id":"6819","type":"1","text":"28. Empero cuando Israel tom\u00f3 fuerzas hizo al Cananeo tributario, mas no lo ech\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"6820","type":"1","text":"29. Tampoco Ephraim ech\u00f3 al Cananeo que habitaba en Gezer; antes habit\u00f3 el Cananeo en medio de ellos en Gezer."}},{"@attributes":{"id":"6821","type":"1","style":"subtitulo","text":"Extensi\u00f3n de las conquistas de las dem\u00e1s tribus"}},{"@attributes":{"id":"6822","type":"1","text":"30. Tampoco Zabul\u00f3n ech\u00f3 a los que habitaban en Ch\u00eetron y a los que habitaban en Naalol; mas el Cananeo habit\u00f3 en medio de \u00e9l, y le fueron tributarios."}},{"@attributes":{"id":"6823","type":"1","text":"31. Tampoco Aser ech\u00f3 a los que habitaban en Ach\u00f4, y a los que habitaban en Sid\u00f3n, y en Ahlab, y en Achzib, y en Helba, y en Aphec, y en Rehod:"}},{"@attributes":{"id":"6824","type":"1","text":"32. Antes mor\u00f3 Aser entre los Cananeos que habitaban en la tierra; pues no los ech\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"6825","type":"1","text":"33. Tampoco Nephtal\u00ed ech\u00f3 a los que habitaban en Beth-semes, y a los que habitaban en Beth-anath, sino que mor\u00f3 entre los Cananeos que habitaban en la tierra; mas fu\u00e9ronle tributarios los moradores de Beth-semes, y los moradores de Beth-anath."}},{"@attributes":{"id":"6826","type":"1","text":"34. Los Amorrheos apretaron a los hijos de Dan hasta el monte; que no los dejaron descender a la campi\u00f1a."}},{"@attributes":{"id":"6827","type":"1","text":"35. Y quiso el Amorrheo habitar en el monte de Heres, en Ajal\u00f3n y en Saalb\u00edn; mas como la mano de la casa de Jos\u00e9 tom\u00f3 fuerzas, hici\u00e9ronlos tributarios."}},{"@attributes":{"id":"6828","type":"1","text":"36. Y el t\u00e9rmino del Amorrheo fu\u00e9 desde la subida de Acrabim, desde la piedra, y arriba."}}]}