{"@attributes":{"id":"1200","page_number":"1","label":"1","previous":"1199.xml","next":"1201.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"34171","type":"1","text":"1. PABLO, llamado a ser ap\u00f3stol de Jesucristo por la voluntad de Dios, y S\u00f3stenes el hermano,"}},{"@attributes":{"id":"34172","type":"1","text":"2. A la iglesia de Dios que est\u00e1 en Corinto, santificados en Cristo Jes\u00fas, llamados santos, y a todos los que invocan el nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo en cualquier lugar, Se\u00f1or de ellos y nuestro:"}},{"@attributes":{"id":"34173","type":"1","text":"3. Gracia y paz de Dios nuestro Padre, y del Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"34174","type":"1","style":"subtitulo","text":"Acci\u00f3n de gracias por dones espirituales"}},{"@attributes":{"id":"34175","type":"1","text":"4. Gracias doy a mi Dios siempre por vosotros, por la gracia de Dios que os es dada en Cristo Jes\u00fas;"}},{"@attributes":{"id":"34176","type":"1","text":"5. Que en todas las cosas sois enriquecidos en \u00e9l, en toda lengua y en toda ciencia;"}},{"@attributes":{"id":"34177","type":"1","text":"6. As\u00ed como el testimonio de Cristo ha sido confirmado en vosotros:"}},{"@attributes":{"id":"34178","type":"1","text":"7. De tal manera que nada os falte en ning\u00fan don, esperando la manifestaci\u00f3n de nuestro Se\u00f1or Jesucristo:"}},{"@attributes":{"id":"34179","type":"1","text":"8. El cual tambi\u00e9n os confirmar\u00e1 hasta el fin, para que se\u00e1is sin falta en el d\u00eda de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"34180","type":"1","text":"9. Fiel es Dios, por el cual sois llamados a la participaci\u00f3n de su Hijo Jesucristo nuestro Se\u00f1or."}},{"@attributes":{"id":"34181","type":"1","style":"subtitulo","text":"\u00bfEst\u00e1 dividido Cristo?"}},{"@attributes":{"id":"34182","type":"1","text":"10. Os ruego pues, hermanos, por el nombre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo, que habl\u00e9is todos una misma cosa, y que no haya entre vosotros disensiones, antes se\u00e1is perfectamente unidos en una misma mente y en un mismo parecer."}},{"@attributes":{"id":"34183","type":"1","text":"11. Porque me ha sido declarado de vosotros, hermanos m\u00edos, por los que son de Clo\u00e9, que hay entre vosotros contiendas;"}},{"@attributes":{"id":"34184","type":"1","text":"12. Quiero decir, que cada uno de vosotros dice: Yo cierto soy de Pablo; pues yo de Apolos; y yo de Cefas; y yo de Cristo."}},{"@attributes":{"id":"34185","type":"1","text":"13. \u00bfEst\u00e1 dividido Cristo? \u00bfFu\u00e9 crucificado Pablo por vosotros? \u00bf\u00f3 hab\u00e9is sido bautizados en el nombre de Pablo?"}},{"@attributes":{"id":"34186","type":"1","text":"14. Doy gracias a Dios, que a ninguno de vosotros he bautizado, sino a Crispo y a Gayo;"}},{"@attributes":{"id":"34187","type":"1","text":"15. Para que ninguno diga que hab\u00e9is sido bautizados en mi nombre."}},{"@attributes":{"id":"34188","type":"1","text":"16. Y tambi\u00e9n bautic\u00e9 la familia de Est\u00e9fanas: mas no s\u00e9 si he bautizado alg\u00fan otro."}},{"@attributes":{"id":"34189","type":"1","text":"17. Porque no me envi\u00f3 Cristo a bautizar, sino a predicar el evangelio: no en sabidur\u00eda de palabras, porque no sea hecha vana la cruz de Cristo."}},{"@attributes":{"id":"34190","type":"1","style":"subtitulo","text":"Cristo, poder y sabidur\u00eda de Dios"}},{"@attributes":{"id":"34191","type":"1","text":"18. Porque la palabra de la cruz es locura a los que se pierden; mas a los que se salvan, es a saber, a nosotros, es potencia de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34192","type":"1","text":"19. Porque est\u00e1 escrito: Destruir\u00e9 la sabidur\u00eda de los sabios, Y desechar\u00e9 la inteligencia de los entendidos."}},{"@attributes":{"id":"34193","type":"1","text":"20. \u00bfQu\u00e9 es del sabio? \u00bfqu\u00e9 del escriba? \u00bfqu\u00e9 del escudri\u00f1ador de este siglo? \u00bfno ha enloquecido Dios la sabidur\u00eda del mundo?"}},{"@attributes":{"id":"34194","type":"1","text":"21. Porque por no haber el mundo conocido en la sabidur\u00eda de Dios a Dios por sabidur\u00eda, agrad\u00f3 a Dios salvar a los creyentes por la locura de la predicaci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"34195","type":"1","text":"22. Porque los Jud\u00edos piden se\u00f1ales, y los Griegos buscan sabidur\u00eda:"}},{"@attributes":{"id":"34196","type":"1","text":"23. Mas nosotros predicamos a Cristo crucificado, a los Jud\u00edos ciertamente tropezadero, y a los Gentiles locura;"}},{"@attributes":{"id":"34197","type":"1","text":"24. Empero a los llamados, as\u00ed Jud\u00edos como Griegos, Cristo potencia de Dios, y sabidur\u00eda de Dios."}},{"@attributes":{"id":"34198","type":"1","text":"25. Porque lo loco de Dios es m\u00e1s sabio que los hombres; y lo flaco de Dios es m\u00e1s fuerte que los hombres."}},{"@attributes":{"id":"34199","type":"1","text":"26. Porque mirad, hermanos, vuestra vocaci\u00f3n, que no sois muchos sabios seg\u00fan la carne, no muchos poderosos, no muchos nobles;"}},{"@attributes":{"id":"34200","type":"1","text":"27. Antes lo necio del mundo escogi\u00f3 Dios, para avergonzar a los sabios; y lo flaco del mundo escogi\u00f3 Dios, para avergonzar lo fuerte;"}},{"@attributes":{"id":"34201","type":"1","text":"28. Y lo vil del mundo y lo menos preciado escogi\u00f3 Dios, y lo que no es, para deshacer lo que es:"}},{"@attributes":{"id":"34202","type":"1","text":"29. Para que ninguna carne se jacte en su presencia."}},{"@attributes":{"id":"34203","type":"1","text":"30. Mas de \u00e9l sois vosotros en Cristo Jes\u00fas, el cual nos ha sido hecho por Dios sabidur\u00eda, y justificaci\u00f3n, y santificaci\u00f3n, y redenci\u00f3n:"}},{"@attributes":{"id":"34204","type":"1","text":"31. Para que, como est\u00e1 escrito: El que se glor\u00eda, glor\u00edese en el Se\u00f1or."}}]}