<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="116" page_number="1" label="1" previous="115.xml" next="117.xml">
  <entry id="3668" type="4" text="(Dt. 7.12-24; 28.1-14)">
    <entry type="1" tooltip="Dt. 28.1-14" text="1 Acontecerá que si oyeres atentamente la voz de Jehová tu Dios, para guardar y poner por obra todos sus mandamientos que yo te prescribo hoy, también Jehová tu Dios te exaltará sobre todas las naciones de la tierra. &#13;2 Y vendrán sobre ti todas estas bendiciones, y te alcanzarán, si oyeres la voz de Jehová tu Dios. &#13;3 Bendito serás tú en la ciudad, y bendito tú en el campo. &#13;4 Bendito el fruto de tu vientre, el fruto de tu tierra, el fruto de tus bestias, la cría de tus vacas y los rebaños de tus ovejas. &#13;5 Benditas serán tu canasta y tu artesa de amasar. &#13;6 Bendito serás en tu entrar, y bendito en tu salir.&#13;7 Jehová derrotará a tus enemigos que se levantaren contra ti; por un camino saldrán contra ti, y por siete caminos huirán de delante de ti. &#13;8 Jehová te enviará su bendición sobre tus graneros, y sobre todo aquello en que pusieres tu mano; y te bendecirá en la tierra que Jehová tu Dios te da. &#13;9 Te confirmará Jehová por pueblo santo suyo, como te lo ha jurado, cuando guardares los mandamientos de Jehová tu Dios, y anduvieres en sus caminos. &#13;10 Y verán todos los pueblos de la tierra que el nombre de Jehová es invocado sobre ti, y te temerán. &#13;11 Y te hará Jehová sobreabundar en bienes, en el fruto de tu vientre, en el fruto de tu bestia, y en el fruto de tu tierra, en el país que Jehová juró a tus padres que te había de dar. &#13;12 Te abrirá Jehová su buen tesoro, el cielo, para enviar la lluvia a tu tierra en su tiempo, y para bendecir toda obra de tus manos. Y prestarás a muchas naciones, y tú no pedirás prestado. &#13;13 Te pondrá Jehová por cabeza, y no por cola; y estarás encima solamente, y no estarás debajo, si obedecieres los mandamientos de Jehová tu Dios, que yo te ordeno hoy, para que los guardes y cumplas, &#13;14 y si no te apartares de todas las palabras que yo te mando hoy, ni a diestra ni a siniestra, para ir tras dioses ajenos y servirles.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Dt. 7.12-24" text="12 Y por haber oído estos decretos y haberlos guardado y puesto por obra, Jehová tu Dios guardará contigo el pacto y la misericordia que juró a tus padres. &#13;13 Y te amará, te bendecirá y te multiplicará, y bendecirá el fruto de tu vientre y el fruto de tu tierra, tu grano, tu mosto, tu aceite, la cría de tus vacas, y los rebaños de tus ovejas, en la tierra que juró a tus padres que te daría. &#13;14 Bendito serás más que todos los pueblos; no habrá en ti varón ni hembra estéril, ni en tus ganados. &#13;15 Y quitará Jehová de ti toda enfermedad; y todas las malas plagas de Egipto, que tú conoces, no las pondrá sobre ti, antes las pondrá sobre todos los que te aborrecieren. &#13;16 Y consumirás a todos los pueblos que te da Jehová tu Dios; no los perdonará tu ojo, ni servirás a sus dioses, porque te será tropiezo.&#13;17 Si dijeres en tu corazón: Estas naciones son mucho más numerosas que yo; ¿cómo las podré exterminar? &#13;18 no tengas temor de ellas; acuérdate bien de lo que hizo Jehová tu Dios con Faraón y con todo Egipto; &#13;19 de las grandes pruebas que vieron tus ojos, y de las señales y milagros, y de la mano poderosa y el brazo extendido con que Jehová tu Dios te sacó; así hará Jehová tu Dios con todos los pueblos de cuya presencia tú temieres. &#13;20 También enviará Jehová tu Dios avispas sobre ellos, hasta que perezcan los que quedaren y los que se hubieren escondido de delante de ti. &#13;21 No desmayes delante de ellos, porque Jehová tu Dios está en medio de ti, Dios grande y temible. &#13;22 Y Jehová tu Dios echará a estas naciones de delante de ti poco a poco; no podrás acabar con ellas en seguida, para que las fieras del campo no se aumenten contra ti. &#13;23 Mas Jehová tu Dios las entregará delante de ti, y él las quebrantará con grande destrozo, hasta que sean destruidas. &#13;24 El entregará sus reyes en tu mano, y tú destruirás el nombre de ellos de debajo del cielo; nadie te hará frente hasta que los destruyas. &#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="3669" type="1" text="1. NO haréis para vosotros ídolos, ni escultura, ni os levantaréis estatua, ni pondréis en vuestra tierra piedra pintada para inclinaros a ella: porque yo soy Jehová vuestro Dios."/>
  <entry id="3670" type="1" text="2. Guardad mis sábados, y tened en reverencia mi santuario: Yo Jehová."/>
  <entry id="3671" type="1" text="3. Si anduviereis en mis decretos, y guardareis mis mandamientos, y los pusiereis por obra;"/>
  <entry id="3672" type="1" text="4. Yo daré vuestra lluvia en su tiempo, cy la tierra rendirá sus producciones, y el árbol del campo dará su fruto;"/>
  <entry id="3673" type="1" text="5. Y la trilla os alcanzará a la vendimia, y la vendimia alcanzará a la sementera, y comeréis vuestro pan en hartura y habitaréis seguros en vuestra tierra:"/>
  <entry id="3674" type="1" text="6. Y yo daré paz en la tierra, y dormiréis, y no habrá quien os espante: y haré quitar las malas bestias de vuestra tierra, y no pasará por vuestro país la espada:"/>
  <entry id="3675" type="1" text="7. Y perseguiréis a vuestros enemigos, y caerán a cuchillo delante de vosotros:"/>
  <entry id="3676" type="1" text="8. Y cinco de vosotros perseguirán a ciento, y ciento de vosotros perseguirán a diez mil, y vuestros enemigos caerán a cuchillo delante de vosotros."/>
  <entry id="3677" type="1" text="9. Porque yo me volveré a vosotros, y os haré crecer, y os multiplicaré, y afirmaré mi pacto con vosotros:"/>
  <entry id="3678" type="1" text="10. Y comeréis lo añejo de mucho tiempo, y sacareis fuera lo añejo a causa de lo nuevo:"/>
  <entry id="3679" type="1" text="11. Y pondré mi morada en medio de vosotros, y mi alma no os abominará:"/>
  <entry id="3680" type="1" text="12. Y andaré entre vosotros, y yo seré vuestro Dios, y vosotros seréis mi pueblo."/>
  <entry id="3681" type="1" text="13. Yo Jehová vuestro Dios, que os saqué de la tierra de Egipto, para que no fueseis sus siervos; y rompí las coyundas de vuestro yugo, y os he hecho andar el rostro alto."/>
  <entry id="3682" type="1" style="subtitulo" text="Consecuencias de la desobediencia"/>
  <entry id="3683" type="4" text="(Dt. 28.15-68)">
    <entry type="1" tooltip="Dt. 28.15-68" text="15 Pero acontecerá, si no oyeres la voz de Jehová tu Dios, para procurar cumplir todos sus mandamientos y sus estatutos que yo te intimo hoy, que vendrán sobre ti todas estas maldiciones, y te alcanzarán. &#13;16 Maldito serás tú en la ciudad, y maldito en el campo. &#13;17 Maldita tu canasta, y tu artesa de amasar. &#13;18 Maldito el fruto de tu vientre, el fruto de tu tierra, la cría de tus vacas, y los rebaños de tus ovejas. &#13;19 Maldito serás en tu entrar, y maldito en tu salir.&#13;20 Y Jehová enviará contra ti la maldición, quebranto y asombro en todo cuanto pusieres mano e hicieres, hasta que seas destruido, y perezcas pronto a causa de la maldad de tus obras por las cuales me habrás dejado. &#13;21 Jehová traerá sobre ti mortandad, hasta que te consuma de la tierra a la cual entras para tomar posesión de ella. &#13;22 Jehová te herirá de tisis, de fiebre, de inflamación y de ardor, con sequía, con calamidad repentina y con añublo; y te perseguirán hasta que perezcas. &#13;23 Y los cielos que están sobre tu cabeza serán de bronce, y la tierra que está debajo de ti, de hierro. &#13;24 Dará Jehová por lluvia a tu tierra polvo y ceniza; de los cielos descenderán sobre ti hasta que perezcas.&#13;25 Jehová te entregará derrotado delante de tus enemigos; por un camino saldrás contra ellos, y por siete caminos huirás delante de ellos; y serás vejado por todos los reinos de la tierra. &#13;26 Y tus cadáveres servirán de comida a toda ave del cielo y fiera de la tierra, y no habrá quien las espante. &#13;27 Jehová te herirá con la úlcera de Egipto, con tumores, con sarna, y con comezón de que no puedas ser curado. &#13;28 Jehová te herirá con locura, ceguera y turbación de espíritu; &#13;29 y palparás a mediodía como palpa el ciego en la oscuridad, y no serás prosperado en tus caminos; y no serás sino oprimido y robado todos los días, y no habrá quien te salve. &#13;30 Te desposarás con mujer, y otro varón dormirá con ella; edificarás casa, y no habitarás en ella; plantarás viña, y no la disfrutarás. &#13;31 Tu buey será matado delante de tus ojos, y tú no comerás de él; tu asno será arrebatado de delante de ti, y no te será devuelto; tus ovejas serán dadas a tus enemigos, y no tendrás quien te las rescate. &#13;32 Tus hijos y tus hijas serán entregados a otro pueblo, y tus ojos lo verán, y desfallecerán por ellos todo el día; y no habrá fuerza en tu mano. &#13;33 El fruto de tu tierra y de todo tu trabajo comerá pueblo que no conociste; y no serás sino oprimido y quebrantado todos los días. &#13;34 Y enloquecerás a causa de lo que verás con tus ojos. &#13;35 Te herirá Jehová con maligna pústula en las rodillas y en las piernas, desde la planta de tu pie hasta tu coronilla, sin que puedas ser curado.&#13;36 Jehová te llevará a ti, y al rey que hubieres puesto sobre ti, a nación que no conociste ni tú ni tus padres; y allá servirás a dioses ajenos, al palo y a la piedra. &#13;37 Y serás motivo de horror, y servirás de refrán y de burla a todos los pueblos a los cuales te llevará Jehová. &#13;38 Sacarás mucha semilla al campo, y recogerás poco, porque la langosta lo consumirá. &#13;39 Plantarás viñas y labrarás, pero no beberás vino, ni recogerás uvas, porque el gusano se las comerá. &#13;40 Tendrás olivos en todo tu territorio, mas no te ungirás con el aceite, porque tu aceituna se caerá. &#13;41 Hijos e hijas engendrarás, y no serán para ti, porque irán en cautiverio. &#13;42 Toda tu arboleda y el fruto de tu tierra serán consumidos por la langosta. &#13;43 El extranjero que estará en medio de ti se elevará sobre ti muy alto, y tú descenderás muy abajo. &#13;44 El te prestará a ti, y tú no le prestarás a él; él será por cabeza, y tú serás por cola. &#13;45 Y vendrán sobre ti todas estas maldiciones, y te perseguirán, y te alcanzarán hasta que perezcas; por cuanto no habrás atendido a la voz de Jehová tu Dios, para guardar sus mandamientos y sus estatutos, que él te mandó; &#13;46 y serán en ti por señal y por maravilla, y en " width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="3684" type="1" text="14. Empero si no me oyereis, ni hiciereis todos estos mis mandamientos,"/>
  <entry id="3685" type="1" text="15. Y si abominareis mis decretos, y vuestra alma menospreciare mis derechos, no ejecutando todos mis mandamientos, é invalidando mi pacto;"/>
  <entry id="3686" type="1" text="16. Yo también haré con vosotros esto: enviaré sobre vosotros terror, extenuación y calentura, que consuman los ojos y atormenten el alma: y sembraréis en balde vuestra simiente, porque vuestros enemigos la comerán:"/>
  <entry id="3687" type="1" text="17. Y pondré mi ira sobre vosotros, y seréis heridos delante de vuestros enemigos; y los que os aborrecen se enseñorearán de vosotros, y huiréis sin que haya quien os persiga."/>
  <entry id="3688" type="1" text="18. Y si aun con estas cosas no me oyereis, yo tornaré a castigaros siete veces más por vuestros pecados."/>
  <entry id="3689" type="1" text="19. Y quebrantaré la soberbia de vuestra fortaleza, y tornaré vuestro cielo como hierro, y vuestra tierra como metal:"/>
  <entry id="3690" type="1" text="20. Y vuestra fuerza se consumirá en vano; que vuestra tierra no dará su esquilmo, y los árboles de la tierra no darán su fruto."/>
  <entry id="3691" type="1" text="21. Y si anduviereis conmigo en oposición, y no me quisiereis oír, yo añadiré sobre vosotros siete veces más plagas según vuestros pecados."/>
  <entry id="3692" type="1" text="22. Enviaré también contra vosotros bestias fieras que os arrebaten los hijos, y destruyan vuestros animales, y os apoquen, y vuestros caminos sean desiertos."/>
  <entry id="3693" type="1" text="23. Y si con estas cosas no fuereis corregidos, sino que anduviereis conmigo en oposición,"/>
  <entry id="3694" type="1" text="24. Yo también procederé con vosotros, en oposición y os heriré aún siete veces por vuestros pecados:"/>
  <entry id="3695" type="1" text="25. Y traeré sobre vosotros espada vengadora, en vindicación del pacto; y os recogeréis a vuestras ciudades; mas yo enviaré pestilencia entre vosotros, y seréis entregados en mano del enemigo."/>
  <entry id="3696" type="1" text="26. Cuando yo os quebrantare el arrimo del pan, cocerán diez mujeres vuestro pan en un horno, y os devolverán vuestro pan por peso; y comeréis, y no os hartaréis."/>
  <entry id="3697" type="1" text="27. Y si con esto no me oyereis, mas procediereis conmigo en oposición,"/>
  <entry id="3698" type="1" text="28. Yo procederé con vosotros en contra y con ira, y os catigaré aún siete veces por vuestros pecados."/>
  <entry id="3699" type="1" text="29. Y comeréis las carnes de vuestros hijos, y comeréis las carnes de vuestras hijas:"/>
  <entry id="3700" type="1" text="30. Y destruiré vuestros altos, y talaré vuestras imágenes, y pondré vuestros cuerpos muertos sobre los cuerpos muertos de vuestros ídolos, y mi alma os abominará:"/>
  <entry id="3701" type="1" text="31. Y pondré vuestras ciudades en desierto, y asolaré vuestros santuarios, y no oleré la fragancia de vuestro suave perfume."/>
  <entry id="3702" type="1" text="32. Yo asolaré también la tierra, y se pasmarán de ella vuestros enemigos que en ella moran:"/>
  <entry id="3703" type="1" text="33. Y a vosotros os esparciré por las gentes, y desenvainaré espada en pos de vosotros: y vuestra tierra estará asolada, y yermas vuestras ciudades."/>
  <entry id="3704" type="1" text="34. Entonces la tierra holgará sus sábados todos los días que estuviere asolada, y vosotros en la tierra de vuestros enemigos: la tierra descansará entonces y gozará sus sábados."/>
  <entry id="3705" type="1" text="35. Todo el tiempo que estará asolada, holgará lo que no holgó en vuestros sábados mientras habitabais en ella."/>
  <entry id="3706" type="1" text="36. Y a los que quedaren de vosotros infundiré en sus corazones tal cobardía, en la tierra de sus enemigos, que el sonido de una hoja movida los perseguirá, y huirán como de cuchillo, y caerán sin que nadie los persiga:"/>
  <entry id="3707" type="1" text="37. Y tropezarán los unos en los otros, como si huyeran delante de cuchillo, aunque nadie los persiga; y no podréis resistir delante de vuestros enemigos."/>
  <entry id="3708" type="1" text="38. Y pereceréis entre las gentes, y la tierra de vuestros enemigos os consumirá."/>
  <entry id="3709" type="1" text="39. Y los que quedaren de vosotros decaerán en las tierras de vuestros enemigos por su iniquidad; y por la iniquidad de sus padres decaerán con ellos:"/>
  <entry id="3710" type="1" text="40. Y confesarán su iniquidad, y la iniquidad de sus padres, por su prevaricación con que prevaricaron contra mí: y también porque anduvieron conmigo en oposición,"/>
  <entry id="3711" type="1" text="41. Yo también habré andado con ellos en contra, y los habré metido en la tierra de sus enemigos: y entonces se humillará su corazón incircunciso, y reconocerán su pecado;"/>
  <entry id="3712" type="1" text="42. Y yo me acordaré de mi pacto con Jacob, y asimismo de mi pacto con Isaac, y también de mi pacto con Abraham me acordaré; y haré memoria de la tierra."/>
  <entry id="3713" type="1" text="43. Que la tierra estará desamparada de ellos, y holgará sus sábados, estando yerma a causa de ellos; mas entretanto se someterán al castigo de sus iniquidades: por cuanto menospreciaron mis derechos, y tuvo el alma de ellos fastidio de mis estatutos."/>
  <entry id="3714" type="1" text="44. Y aun con todo esto, estando ellos en tierra de sus enemigos, yo no los desecharé, ni los abominaré para consumirlos, invalidando mi pacto con ellos: porque yo Jehová soy su Dios:"/>
  <entry id="3715" type="1" text="45. Antes me acordaré de ellos por el pacto antiguo, cuando los saqué de la tierra de Egipto a los ojos de las gentes, para ser su Dios: Yo Jehová."/>
  <entry id="3716" type="1" text="46. Estos son los decretos, derechos y leyes que estableció Jehová entre sí y los hijos de Israel en el monte de Sinaí por mano de Moisés."/>
</page>
