<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="291" page_number="1" label="1" previous="290.xml" next="292.xml">
  <entry id="9038" type="4" text="(1 Cr. 21.1-27)">
    <entry type="1" tooltip="1Cr. 21.1-27" text="1 Pero Satanás se levantó contra Israel, e incitó a David a que hiciese censo de Israel. &#13;2 Y dijo David a Joab y a los príncipes del pueblo: Id, haced censo de Israel desde Beerseba hasta Dan, e informadme sobre el número de ellos para que yo lo sepa. &#13;3 Y dijo Joab: Añada Jehová a su pueblo cien veces más, rey señor mío; ¿no son todos éstos siervos de mi señor? ¿Para qué procura mi señor esto, que será para pecado a Israel? &#13;4 Mas la orden del rey pudo más que Joab. Salió, por tanto, Joab, y recorrió todo Israel, y volvió a Jerusalén y dio la cuenta del número del pueblo a David. &#13;5 Y había en todo Israel un millón cien mil que sacaban espada, y de Judá cuatrocientos setenta mil hombres que sacaban espada. &#13;6 Entre éstos no fueron contados los levitas, ni los hijos de Benjamín, porque la orden del rey era abominable a Joab.&#13;7 Asimismo esto desagradó a Dios, e hirió a Israel. &#13;8 Entonces dijo David a Dios: He pecado gravemente al hacer esto; te ruego que quites la iniquidad de tu siervo, porque he hecho muy locamente. &#13;9 Y habló Jehová a Gad, vidente de David, diciendo: &#13;10 Ve y habla a David, y dile: Así ha dicho Jehová: Tres cosas te propongo; escoge de ellas una que yo haga contigo. &#13;11 Y viniendo Gad a David, le dijo: Así ha dicho Jehová: &#13;12 Escoge para ti: o tres años de hambre, o por tres meses ser derrotado delante de tus enemigos con la espada de tus adversarios, o por tres días la espada de Jehová, esto es, la peste en la tierra, y que el ángel de Jehová haga destrucción en todos los términos de Israel. Mira, pues, qué responderé al que me ha enviado. &#13;13 Entonces David dijo a Gad: Estoy en grande angustia. Ruego que yo caiga en la mano de Jehová, porque sus misericordias son muchas en extremo; pero que no caiga en manos de hombres.&#13;14 Así Jehová envió una peste en Israel, y murieron de Israel setenta mil hombres. &#13;15 Y envió Jehová el ángel a Jerusalén para destruirla; pero cuando él estaba destruyendo, miró Jehová y se arrepintió de aquel mal, y dijo al ángel que destruía: Basta ya; detén tu mano. El ángel de Jehová estaba junto a la era de Ornán jebuseo. &#13;16 Y alzando David sus ojos, vio al ángel de Jehová, que estaba entre el cielo y la tierra, con una espada desnuda en su mano, extendida contra Jerusalén. Entonces David y los ancianos se postraron sobre sus rostros, cubiertos de cilicio. &#13;17 Y dijo David a Dios: ¿No soy yo el que hizo contar el pueblo? Yo mismo soy el que pequé, y ciertamente he hecho mal; pero estas ovejas, ¿qué han hecho? Jehová Dios mío, sea ahora tu mano contra mi, y contra la casa de mi padre, y no venga la peste sobre tu pueblo.&#13;18 Y el ángel de Jehová ordenó a Gad que dijese a David que subiese y construyese un altar a Jehová en la era de Ornán jebuseo. &#13;19 Entonces David subió, conforme a la palabra que Gad le había dicho en nombre de Jehová. &#13;20 Y volviéndose Ornán, vio al ángel, por lo que se escondieron cuatro hijos suyos que con él estaban. Y Ornán trillaba el trigo. &#13;21 Y viniendo David a Ornán, miró Ornán, y vio a David; y saliendo de la era, se postró en tierra ante David. &#13;22 Entonces dijo David a Ornán: Dame este lugar de la era, para que edifique un altar a Jehová; dámelo por su cabal precio, para que cese la mortandad en el pueblo. &#13;23 Y Ornán respondió a David: Tómala para ti, y haga mi señor el rey lo que bien le parezca; y aun los bueyes daré para el holocausto, y los trillos para leña, y trigo para la ofrenda; yo lo doy todo. &#13;24 Entonces el rey David dijo a Ornán: No, sino que efectivamente la compraré por su justo precio; porque no tomaré para Jehová lo que es tuyo, ni sacrificaré holocausto que nada me cueste.&#13;25 Y dio David a Ornán por aquel lugar el peso de seiscientos siclos de oro. &#13;26 Y edificó allí David un altar a Jehová, en el que ofreció holocaustos y ofrendas de paz, e invocó a Jehová, quien le respondió por fuego desde los cielos en el altar del holocausto. &#" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="9039" type="1" text="1. Y VOLVIO el furor de Jehová a encenderse contra Israel, é incitó a David contra ellos a que dijese: Ve, cuenta a Israel y a Judá."/>
  <entry id="9040" type="1" text="2. Y dijo el rey a Joab, general del ejército que tenía consigo: Rodea todas las tribus de Israel, desde Dan hasta Beer-seba, y contad el pueblo, para que yo sepa el número de la gente."/>
  <entry id="9041" type="1" text="3. Y Joab respondió al rey: Añada Jehová tu Dios al pueblo cien veces tanto como son, y que lo vea mi señor al rey; mas ¿para qué quiere esto mi señor el rey?"/>
  <entry id="9042" type="1" text="4. Empero la palabra del rey pudo más que Joab, y que los capitanes del ejército. Salió pues Joab, con los capitanes del ejército, de delante del rey, para contar el pueblo de Israel."/>
  <entry id="9043" type="1" text="5. Y pasando el Jordán asentaron en Aroer, a la mano derecha de la ciudad que está en medio de la arroyada de Gad y junto a Jazer."/>
  <entry id="9044" type="1" text="6. Después vinieron a Galaad, y a la tierra baja de Absi: y de allí vinieron a Dan-jaán y alrededor de Sidón."/>
  <entry id="9045" type="1" text="7. Y vinieron luego a la fortaleza de Tiro, y a todas las ciudades de los Heveos y de los Cananeos; y salieron al mediodía de Judá, a Beer-seba."/>
  <entry id="9046" type="1" text="8. Y después que hubieron andado toda la tierra, volvieron a Jerusalem al cabo de nueve meses y veinte días."/>
  <entry id="9047" type="1" text="9. Y Joab dió la cuenta del número del pueblo al rey; y fueron los de Israel ochocientos mil hombres fuertes que sacaban espada; y de los de Judá quinientos mil hombres."/>
  <entry id="9048" type="1" text="10. Y después que David hubo contado el pueblo, punzóle su corazón; y dijo David a Jehová: Yo he pecado gravemente por haber hecho esto; mas ahora, oh Jehová, ruégote que quites el pecado de tu siervo, porque yo he obrado muy neciamente."/>
  <entry id="9049" type="1" text="11. Y por la mañana, cuando David se hubo levantado, fué palabra de Jehová a Gad profeta, vidente de David, diciendo:"/>
  <entry id="9050" type="1" text="12. Ve, y di a David: Así ha dicho Jehová: Tres cosas te ofrezco: tú te escogerás una de ellas, la cual yo haga."/>
  <entry id="9051" type="1" text="13. Vino pues Gad a David, é intimóle, y díjole: ¿Quieres que te vengan siete años de hambre en tu tierra? ¿ó que huyas tres meses delante de tus enemigos, y que ellos te persigan? ¿o que tres días haya pestilencia en tu tierra? Piensa ahora, y mira qué responderé al que me ha enviado."/>
  <entry id="9052" type="1" text="14. Entonces David dijo a Gad: En grande angustia estoy: ruego que caiga en la mano de Jehová, porque sus miseraciones son muchas, y que no caiga yo en manos de hombres."/>
  <entry id="9053" type="1" text="15. Y envió Jehová pestilencia a Israel desde la mañana hasta el tiempo señalado: y murieron del pueblo, desde Dan hasta Beer-seba, setenta mil hombres."/>
  <entry id="9054" type="1" text="16. Y como el ángel extendió su mano sobre Jerusalem para destruirla, Jehová se arrepintió de aquel mal, y dijo al ángel que destruía el pueblo: Basta ahora; detén tu mano. Entonces el ángel de Jehová estaba junto a la era de Arauna Jebuseo."/>
  <entry id="9055" type="1" text="17. Y David dijo a Jehová, cuando vió al ángel que hería al pueblo: Yo pequé, yo hice la maldad: ¿qué hicieron estas ovejas? Ruégote que tu mano se torne contra mí, y contra la casa de mi padre."/>
  <entry id="9056" type="1" text="18. Y Gad vino a David aquel día, y díjole: Sube, y haz un altar a Jehová en la era de Arauna Jebuseo."/>
  <entry id="9057" type="1" text="19. Y subió David, conforme al dicho de Gad, que Jehová le había mandado."/>
  <entry id="9058" type="1" text="20. Y mirando Arauna, vió al rey y a sus siervos que pasaban a él. Saliendo entonces Arauna, inclinóse delante del rey hacia tierra."/>
  <entry id="9059" type="1" text="21. Y Arauna dijo: ¿Por qué viene mi señor el rey a su siervo? Y David respondió: Para comprar de ti la era, para edificar altar a Jehová, a fin de que la mortandad cese del pueblo."/>
  <entry id="9060" type="1" text="22. Y Arauna dijo a David: Tome y sacrifique mi señor el rey lo que bien le pareciere; he aquí bueyes para el holocausto; y trillos y otros pertrechos de bueyes para leña:"/>
  <entry id="9061" type="1" text="23. Todo lo da como un rey Arauna al rey. Luego dijo Arauna al rey: Jehová tu Dios te sea propicio."/>
  <entry id="9062" type="1" text="24. Y el rey dijo a Arauna: No, sino por precio te lo compraré; porque no ofreceré a Jehová mi Dios holocaustos por nada. Entonces David compró la era y los bueyes por cincuenta siclos de plata."/>
  <entry id="9063" type="1" text="25 Y edificó allí David un altar a Jehová, y sacrificó holocaustos y ofrendas de paz; y Jehová oyó las súplicas de la tierra, y cesó la plaga en Israel."/>
</page>
