{"@attributes":{"id":"1245","page_number":"1","label":"1","previous":"1244.xml","next":"1246.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"35326","type":"1","text":"1. PABLO, ap\u00f3stol de Jesucristo por la voluntad de Dios, y el hermano Timoteo,"}},{"@attributes":{"id":"35327","type":"1","text":"2. A los santos y hermanos fieles en Cristo que est\u00e1n en Colosas: Gracia y paz a vosotros de Dios Padre nuestro, y del Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"35328","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo pide que Dios les conceda sabidur\u00eda espiritual"}},{"@attributes":{"id":"35329","type":"1","text":"3. Damos gracias al Dios y Padre del Se\u00f1or nuestro Jesucristo, siempre orando por vosotros:"}},{"@attributes":{"id":"35330","type":"1","text":"4. Habiendo o\u00eddo vuestra fe en Cristo Jes\u00fas, y el amor que ten\u00e9is a todos los santos,"}},{"@attributes":{"id":"35331","type":"1","text":"5. A causa de la esperanza que os est\u00e1 guardada en los cielos, de la cual hab\u00e9is o\u00eddo ya por la palabra verdadera del evangelio:"}},{"@attributes":{"id":"35332","type":"1","text":"6. El cual ha llegado hasta vosotros, como por todo el mundo; y fructifica y crece, como tambi\u00e9n en vosotros, desde el d\u00eda que o\u00edsteis y conocisteis la gracia de Dios en verdad,"}},{"@attributes":{"id":"35333","type":"1","text":"7. Como hab\u00e9is aprendido de Epafras, nuestro consiervo amado, el cual es un fiel ministro de Cristo a favor vuestro;"}},{"@attributes":{"id":"35334","type":"1","text":"8. El cual tambi\u00e9n nos ha declarado vuestro amor en el Esp\u00edritu."}},{"@attributes":{"id":"35335","type":"1","text":"9. Por lo cual tambi\u00e9n nosotros, desde el d\u00eda que lo o\u00edmos, no cesamos de orar por vosotros, y de pedir que se\u00e1is llenos del conocimiento de su voluntad, en toda sabidur\u00eda y espiritual inteligencia;"}},{"@attributes":{"id":"35336","type":"1","text":"10. Para que and\u00e9is como es digno del Se\u00f1or, agrad\u00e1ndo le en todo, fructificando en toda buena obra, y creciendo en el conocimiento de Dios:"}},{"@attributes":{"id":"35337","type":"1","text":"11. Corroborados de toda fortaleza, conforme a la potencia de su gloria, para toda tolerancia y largura de \u00e1nimo con gozo;"}},{"@attributes":{"id":"35338","type":"1","text":"12. Dando gracias al Padre que nos hizo aptos para participar de la suerte de los santos en luz:"}},{"@attributes":{"id":"35339","type":"1","text":"13. Que nos ha librado de la potestad de las tinieblas, y trasladado al reino de su amado Hijo;"}},{"@attributes":{"id":"35340","type":"1","text":"14. En el cual tenemos redenci\u00f3n por su sangre, la remisi\u00f3n de pecados:"}},{"@attributes":{"id":"35341","type":"1","style":"subtitulo","text":"Reconciliaci\u00f3n por medio de la muerte de Cristo"}},{"@attributes":{"id":"35342","type":"1","text":"15. El cual es la imagen del Dios invisible, el primog\u00e9nito de toda criatura."}},{"@attributes":{"id":"35343","type":"1","text":"16. Porque por \u00e9l fueron criadas todas las cosas que est\u00e1n en los cielos, y que est\u00e1n en la tierra, visibles \u00e9 invisibles; sean tronos, sean dominios, sean principados, sean potestades; todo fu\u00e9 criado por \u00e9l y para \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"35344","type":"1","text":"17. Y \u00e9l es antes de todas las cosas, y por \u00e9l todas las cosas subsisten:"}},{"@attributes":{"id":"35345","type":"1","text":"18. Y \u00e9l es la cabeza del cuerpo que es la iglesia; \u00e9l que es el principio, el primog\u00e9nito de los muertos, para que en todo tenga el primado."}},{"@attributes":{"id":"35346","type":"1","text":"19. Por cuanto agrad\u00f3 al Padre que en \u00e9l habitase toda plenitud,"}},{"@attributes":{"id":"35347","type":"1","text":"20. Y por \u00e9l reconciliar todas las cosas a s\u00ed, pacificando por la sangre de su cruz, as\u00ed lo que est\u00e1 en la tierra como lo que est\u00e1 en los cielos."}},{"@attributes":{"id":"35348","type":"1","text":"21. A vosotros tambi\u00e9n, que erais en otro tiempo extra\u00f1os y enemigos de \u00e1nimo en malas obras, ahora empero os ha reconciliado"}},{"@attributes":{"id":"35349","type":"1","text":"22. En el cuerpo de su carne por medio de muerte, para haceros santos, y sin mancha, \u00e9 irreprensibles delante de \u00e9l:"}},{"@attributes":{"id":"35350","type":"1","text":"23. Si empero permanec\u00e9is fundados y firmes en la fe, y sin moveros de la esperanza del evangelio que hab\u00e9is o\u00eddo; el cual es predicado a toda criatura que est\u00e1 debajo del cielo; del cual yo Pablo soy hecho ministro."}},{"@attributes":{"id":"35351","type":"1","style":"subtitulo","text":"Ministerio de Pablo a los gentiles"}},{"@attributes":{"id":"35352","type":"1","text":"24. Que ahora me gozo en lo que padezco por vosotros, y cumplo en mi carne lo que falta de las aflicciones de Cristo por su cuerpo, que es la iglesia;"}},{"@attributes":{"id":"35353","type":"1","text":"25. De la cual soy hecho ministro, seg\u00fan la dispensaci\u00f3n de Dios que me fu\u00e9 dada en orden a vosotros, para que cumpla la palabra de Dios;"}},{"@attributes":{"id":"35354","type":"1","text":"26. A saber, el misterio que hab\u00eda estado oculto desde los siglos y edades, mas ahora ha sido manifestado a sus santos:"}},{"@attributes":{"id":"35355","type":"1","text":"27. A los cuales quiso Dios hacer notorias las riquezas de la gloria de este misterio entre los Gentiles; que es Cristo en vosotros la esperanza de gloria:"}},{"@attributes":{"id":"35356","type":"1","text":"28. El cual nosotros anunciamos, amonestando a todo hombre, y ense\u00f1ando en toda sabidur\u00eda, para que presentemos a todo hombre perfecto en Cristo Jes\u00fas:"}},{"@attributes":{"id":"35357","type":"1","text":"29. En lo cual aun trabajo, combatiendo seg\u00fan la operaci\u00f3n de \u00e9l, la cual obra en m\u00ed poderosamente."}}]}