{"@attributes":{"id":"462","page_number":"1","label":"1","previous":"461.xml","next":"463.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"14032","type":"1","text":"1. AQUELLA noche se le fu\u00e9 el sue\u00f1o al rey, y dijo que le trajesen el libro de las memorias de las cosas de los tiempos: y ley\u00e9ronlas delante del rey."}},{"@attributes":{"id":"14033","type":"1","text":"2. Y hall\u00f3se escrito que Mardoch\u00eao hab\u00eda denunciado de Bigthan y de Teres, dos eunucos del rey, de la guarda de la puerta, que hab\u00edan procurado meter mano en el rey Assuero."}},{"@attributes":{"id":"14034","type":"1","text":"3. Y dijo el rey: \u00bfQu\u00e9 honra \u00f3 que distinci\u00f3n se hizo a Mardoch\u00eao por esto? Y respondieron los servidores del rey, sus oficiales: Nada se ha hecho con \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"14035","type":"1","text":"4. Entonces dijo el rey: \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio? Y Am\u00e1n hab\u00eda venido al patio de afuera de la casa del rey, para decir al rey que hiciese colgar a Mardoch\u00eao en la horca que \u00e9l le ten\u00eda preparada."}},{"@attributes":{"id":"14036","type":"1","text":"5. Y los servidores del rey le respondieron: He aqu\u00ed Am\u00e1n est\u00e1 en el patio. Y el rey dijo: Entre."}},{"@attributes":{"id":"14037","type":"1","text":"6. Entr\u00f3 pues Am\u00e1n, y el rey le dijo: \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 al hombre cuya honra desea el rey? Y dijo Am\u00e1n en su coraz\u00f3n: \u00bfA qui\u00e9n desear\u00e1 el rey hacer honra m\u00e1s que a m\u00ed?"}},{"@attributes":{"id":"14038","type":"1","text":"7. Y respondi\u00f3 Am\u00e1n al rey: Al var\u00f3n cuya honra desea el rey,"}},{"@attributes":{"id":"14039","type":"1","text":"8. Traigan el vestido real de que el rey se viste, y el caballo en que el rey cabalga, y la corona real que est\u00e1 puesta en su cabeza;"}},{"@attributes":{"id":"14040","type":"1","text":"9. Y den el vestido y el caballo en mano de alguno de los pr\u00edncipes m\u00e1s nobles del rey, y vistan a aquel var\u00f3n cuya honra desea el rey, y ll\u00e9venlo en el caballo por la plaza de la ciudad, y pregonen delante de \u00e9l: As\u00ed se har\u00e1 al var\u00f3n cuya honra desea el rey."}},{"@attributes":{"id":"14041","type":"1","text":"10. Entonces el rey dijo a Am\u00e1n: Date priesa, toma el vestido y el caballo, como t\u00fa has dicho, y hazlo as\u00ed con el jud\u00edo Mardoch\u00eao, que se sienta a la puerta del rey; no omitas nada de todo lo que has dicho."}},{"@attributes":{"id":"14042","type":"1","text":"11. Y Am\u00e1n tom\u00f3 el vestido y el caballo, y visti\u00f3 a Mardoch\u00eao, y llev\u00f3lo a caballo por la plaza de la ciudad, \u00e9 hizo pregonar delante de \u00e9l: As\u00ed se har\u00e1 al var\u00f3n cuya honra desea el rey."}},{"@attributes":{"id":"14043","type":"1","text":"12. Despu\u00e9s de esto Mardoch\u00eao se volvi\u00f3 a la puerta del rey, y Am\u00e1n se fu\u00e9 corriendo a su casa, apesadumbrado y cubierta su cabeza."}},{"@attributes":{"id":"14044","type":"1","text":"13. Cont\u00f3 luego Am\u00e1n a Zeres su mujer, y a todos sus amigos, todo lo que le hab\u00eda acontecido: y dij\u00e9ronle sus sabios, y Zeres su mujer: Si de la simiente de los Jud\u00edos es el Mardoch\u00eao, delante de quien has comenzado a caer, no lo vencer\u00e1s; antes caer\u00e1s por cierto delante de \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"14045","type":"1","text":"14. Aun estaban ellos hablando con \u00e9l, cuando los eunucos del rey llegaron apresurados, para hacer venir a Am\u00e1n al banquete que Esther hab\u00eda dispuesto."}}]}