{"@attributes":{"id":"465","page_number":"1","label":"1","previous":"464.xml","next":"466.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"14073","type":"1","text":"1. Y EN el mes duod\u00e9cimo y que es el mes de Adar, a trece del mismo, en el que tocaba se ejecutase el mandamiento del rey y su ley, el mismo d\u00eda en que esperaban los enemigos de los Jud\u00edos ense\u00f1orearse de ellos, fu\u00e9 lo contrario; porque los Jud\u00edos se ense\u00f1orearon de los que los aborrec\u00edan."}},{"@attributes":{"id":"14074","type":"1","text":"2. Los Jud\u00edos se juntaron en sus ciudades en todas las provincias del rey Assuero, para meter mano sobre los que hab\u00edan procurado su mal: y nadie se puso delante de ellos, porque el temor de ellos hab\u00eda ca\u00eddo sobre todos los pueblos."}},{"@attributes":{"id":"14075","type":"1","text":"3. Y todos los pr\u00edncipes de las provincias, y los virreyes, y capitanes, y oficiales del rey, ensalzaban a los Jud\u00edos; porque el temor de Mardoch\u00eao hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos."}},{"@attributes":{"id":"14076","type":"1","text":"4. Porque Mardoch\u00eao era grande en la casa del rey, y su fama iba por todas las provincias; pues el var\u00f3n Mardoch\u00eao iba engrandeci\u00e9ndose."}},{"@attributes":{"id":"14077","type":"1","text":"5. E hirieron los Jud\u00edos a todos sus enemigos con plaga de espada, y de mortandad, y de perdici\u00f3n; \u00e9 hicieron en sus enemigos a su voluntad."}},{"@attributes":{"id":"14078","type":"1","text":"6. Y en Sus\u00e1n capital del reino, mataron y destruyeron los Jud\u00edos a quinientos hombres."}},{"@attributes":{"id":"14079","type":"1","text":"7. Mataron entonces a Phorsandatha, y a Dalph\u00f3n, y a Asphatha,"}},{"@attributes":{"id":"14080","type":"1","text":"8. Y a Phoratha y a Ahal\u00eda, y a Aridatha,"}},{"@attributes":{"id":"14081","type":"1","text":"9. Y a Pharmastha, y a Arisai, y a Aridai, y a Vaizatha,"}},{"@attributes":{"id":"14082","type":"1","text":"10. Diez hijos de Am\u00e1n hijo de Amadatha, enemigo de los Jud\u00edos: mas en la presa no metieron su mano."}},{"@attributes":{"id":"14083","type":"1","text":"11. El mismo d\u00eda vino la cuenta de los muertos en Sus\u00e1n residencia regia, delante del rey."}},{"@attributes":{"id":"14084","type":"1","text":"12. Y dijo el rey a la reina Esther: En Sus\u00e1n, capital del reino, han muerto los Jud\u00edos y destru\u00eddo quinientos hombres, y a diez hijos de Am\u00e1n; \u00bfqu\u00e9 habr\u00e1n hecho en las otras provincias del rey? \u00bfCu\u00e1l pues es tu petici\u00f3n, y te ser\u00e1 concedida? \u00bf\u00f3 qu\u00e9 m\u00e1s es tu demanda, y ser\u00e1 hecho?"}},{"@attributes":{"id":"14085","type":"1","text":"13. Y respondi\u00f3 Esther: Si place al rey, concedase tambi\u00e9n ma\u00f1ana a los Jud\u00edos en Sus\u00e1n, que hagan conforme a la ley de hoy; y que cuelguen en la horca a los diez hijos de Am\u00e1n."}},{"@attributes":{"id":"14086","type":"1","text":"14. Y mand\u00f3 el rey que se hiciese as\u00ed: y di\u00f3se la orden en Sus\u00e1n, y colgaron a los diez hijos de Am\u00e1n."}},{"@attributes":{"id":"14087","type":"1","text":"15. Y los Jud\u00edos que estaban en Sus\u00e1n, se juntaron tambi\u00e9n el catorce del mes de Adar, y mataron en Sus\u00e1n trescientos hombres: mas en la presa no metieron su mano."}},{"@attributes":{"id":"14088","type":"1","style":"subtitulo","text":"La fiesta de Purim"}},{"@attributes":{"id":"14089","type":"1","text":"16. En cuanto a los otros Jud\u00edos que estaban en las provincias del rey, tambi\u00e9n se juntaron y pusi\u00e9ronse en defensa de su vida, y tuvieron reposo de sus enemigos, y mataron de sus contrarios setenta y cinco mil; mas en la presa no metieron su mano."}},{"@attributes":{"id":"14090","type":"1","text":"17. En el d\u00eda trece del mes de Adar fu\u00e9 esto; y reposaron en el d\u00eda catorce del mismo, \u00e9 hici\u00e9ronlo d\u00eda de banquete y de alegr\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"14091","type":"1","text":"18. Mas los Jud\u00edos que estaban en Sus\u00e1n se juntaron en el trece y en el catorce del mismo mes; y al quince del mismo reposaron, \u00e9 hicieron aquel d\u00eda d\u00eda de banquete y de regocijo."}},{"@attributes":{"id":"14092","type":"1","text":"19. Por tanto los Jud\u00edos aldeanos que habitan en las villas sin muro, hacen a los catorce del mes de Adar el d\u00eda de alegr\u00eda y de banquete, y buen d\u00eda, y de enviar porciones cada uno a su vecino."}},{"@attributes":{"id":"14093","type":"1","text":"20. Y escribi\u00f3 Mardoch\u00eao estas cosas, y envi\u00f3 letras a todos los Jud\u00edos que estaban en todas las provincias del rey Assuero, cercanos y distantes,"}},{"@attributes":{"id":"14094","type":"1","text":"21. Orden\u00e1ndoles que celebrasen el d\u00eda d\u00e9cimocuarto del mes de Adar, y el d\u00e9cimoquinto del mismo, cada un a\u00f1o."}},{"@attributes":{"id":"14095","type":"1","text":"22. Como d\u00edas en que los Jud\u00edos tuvieron reposo de sus enemigos, y el mes que se les torn\u00f3 de tristeza en alegr\u00eda, y de luto en d\u00eda bueno; que los hiciesen d\u00edas de banquete y de gozo, y de enviar porciones cada uno a su vecino, y d\u00e1divas a los pobres."}},{"@attributes":{"id":"14096","type":"1","text":"23. Y los Jud\u00edos aceptaron hacer, seg\u00fan hab\u00edan comenzado, lo que les escribi\u00f3 Mardoch\u00eao."}},{"@attributes":{"id":"14097","type":"1","text":"24. Porque Am\u00e1n hijo de Amadatha, Agageo, enemigo de todos los Jud\u00edos, hab\u00eda ideado contra los Jud\u00edos para destruirlos, y ech\u00f3 Pur, que quiere decir suerte, para consumirlos y acabar con ellos."}},{"@attributes":{"id":"14098","type":"1","text":"25. Mas como Esther vino a la presencia del rey, \u00e9l intim\u00f3 por carta: El perverso designio que aqu\u00e9l traz\u00f3 contra los Jud\u00edos, recaiga sobre su cabeza; y cu\u00e9lguenlo a \u00e9l y a sus hijos en la horca."}},{"@attributes":{"id":"14099","type":"1","text":"26. Por esto llamaron a estos d\u00edas Purim, del nombre Pur. Por todas las palabras pues de esta carta, y por lo que ellos vieron sobre esto, y lo que lleg\u00f3 a su noticia,"}},{"@attributes":{"id":"14100","type":"1","text":"27. Establecieron y tomaron los Jud\u00edos sobre s\u00ed, y sobre su simiente, y sobre todos los allegados a ellos, y no ser\u00e1 traspasado, el celebrar estos dos d\u00edas seg\u00fan est\u00e1 escrito en orden a ellos, y conforme a su tiempo cada un a\u00f1o;"}},{"@attributes":{"id":"14101","type":"1","text":"28. Y que estos dos d\u00edas ser\u00edan en memoria, y celebrados en todas las naciones, y familias, y provincias, y ciudades. Estos d\u00edas de Purim no pasar\u00e1n de entre los Jud\u00edos, y la memoria de ellos no cesar\u00e1 de su simiente."}},{"@attributes":{"id":"14102","type":"1","text":"29. Y la reina Esther hija de Abihail, y Mardoch\u00eao Jud\u00edo, escribieron con toda eficacia, para confirmar esta segunda carta de Purim."}},{"@attributes":{"id":"14103","type":"1","text":"30. Y envi\u00f3 Mardoch\u00eao letras a todos los Jud\u00edos, a las ciento veintisiete provincias del rey Assuero, con palabras de paz y de verdad,"}},{"@attributes":{"id":"14104","type":"1","text":"31. Para confirmar estos d\u00edas de Purim en sus tiempos se\u00f1alados, seg\u00fan les hab\u00eda constitu\u00eddo Mardoch\u00eao Jud\u00edo y la reina Esther, y como hab\u00edan ellos tomado sobre s\u00ed y sobre su simiente, para conmemorar el fin de los ayunos y de su clamor."}},{"@attributes":{"id":"14105","type":"1","text":"32. Y el mandamiento de Esther confirm\u00f3 estas palabras dadas acerca de Purim, y escribi\u00f3se en el libro."}}]}