{"@attributes":{"id":"1294","page_number":"1","label":"1","previous":"1293.xml","next":"1295.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"36399","type":"1","text":"1. SIMON Pedro, siervo y ap\u00f3stol de Jesucristo, a los que hab\u00e9is alcanzado fe igualmente preciosa con nosotros en la justicia de nuestro Dios y Salvador Jesucristo:"}},{"@attributes":{"id":"36400","type":"1","text":"2. Gracia y paz os sea multiplicada en el conocimiento de Dios, y de nuestro Se\u00f1or Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"36401","type":"1","style":"subtitulo","text":"Part\u00edcipes de la naturaleza divina"}},{"@attributes":{"id":"36402","type":"1","text":"3. Como todas las cosas que pertenecen a la vida y a la piedad nos sean dadas de su divina potencia, por el conocimiento de aquel que nos ha llamado por su gloria y virtud:"}},{"@attributes":{"id":"36403","type":"1","text":"4. Por las cuales nos son dadas preciosas y grand\u00edsimas promesas, para que por ellas fueseis hechos participantes de la naturaleza divina, habiendo hu\u00eddo de la corrupci\u00f3n que est\u00e1 en el mundo por concupiscencia."}},{"@attributes":{"id":"36404","type":"1","text":"5. Vosotros tambi\u00e9n, poniendo toda diligencia por esto mismo, mostrad en vuestra fe virtud, y en la virtud ciencia;"}},{"@attributes":{"id":"36405","type":"1","text":"6. Y en la ciencia templanza, y en la templanza paciencia, y en la paciencia temor de Dios;"}},{"@attributes":{"id":"36406","type":"1","text":"7. Y en el temor de Dios, amor fraternal, y en el amor fraternal caridad."}},{"@attributes":{"id":"36407","type":"1","text":"8. Porque si en vosotros hay estas cosas, y abundan, no os dejar\u00e1n estar ociosos, ni est\u00e9riles en el conocimiento de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"36408","type":"1","text":"9. Mas el que no tiene estas cosas, es ciego, y tiene la vista muy corta, habiendo olvidado la purificaci\u00f3n de sus antiguos pecados."}},{"@attributes":{"id":"36409","type":"1","text":"10. Por lo cual, hermanos, procurad tanto m\u00e1s de hacer firme vuestra vocaci\u00f3n y elecci\u00f3n; porque haciendo estas cosas, no caer\u00e9is jam\u00e1s."}},{"@attributes":{"id":"36410","type":"1","text":"11. Porque de esta manera os ser\u00e1 abundantemente administrada la entrada en el reino eterno de nuestro Se\u00f1or y Salvador Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"36411","type":"1","text":"12. Por esto, yo no dejar\u00e9 de amonestaros siempre de estas cosas, aunque vosotros las sep\u00e1is, y est\u00e9is confirmados en la verdad presente."}},{"@attributes":{"id":"36412","type":"1","text":"13. Porque tengo por justo, en tanto que estoy en este tabern\u00e1culo, de incitaros con amonestaci\u00f3n:"}},{"@attributes":{"id":"36413","type":"1","text":"14. Sabiendo que brevemente tengo de dejar mi tabern\u00e1culo, como nuestro Se\u00f1or Jesucristo me ha declarado."}},{"@attributes":{"id":"36414","type":"1","text":"15. Tambi\u00e9n yo procurar\u00e9 con diligencia, que despu\u00e9s de mi fallecimiento, vosotros pod\u00e1is siempre tener memoria de estas cosas."}},{"@attributes":{"id":"36415","type":"1","style":"subtitulo","text":"Testigos presenciales de la gloria de Cristo"}},{"@attributes":{"id":"36416","type":"1","text":"16. Porque no os hemos dado a conocer la potencia y la venida de nuestro Se\u00f1or Jesucristo, siguiendo f\u00e1bulas por arte compuestas; sino como habiendo con nuestros propios ojos visto su majestad."}},{"@attributes":{"id":"36417","type":"1","text":"17. Porque \u00e9l hab\u00eda recibido de Dios Padre honra y gloria, cuando una tal voz fu\u00e9 a \u00e9l enviada de la magn\u00edfica gloria: Este es el amado Hijo m\u00edo, en el cual yo me he agradado."}},{"@attributes":{"id":"36418","type":"1","text":"18. Y nosotros o\u00edmos esta voz enviada del cielo, cuando est\u00e1bamos juntamente con \u00e9l en el monte santo."}},{"@attributes":{"id":"36419","type":"1","text":"19. Tenemos tambi\u00e9n la palabra prof\u00e9tica m\u00e1s permanente, a la cual hac\u00e9is bien de estar atentos como a una antorcha que alumbra en lugar oscuro hasta que el d\u00eda esclarezca, y el lucero de la ma\u00f1ana salga en vuestros corazones:"}},{"@attributes":{"id":"36420","type":"1","text":"20. Entendiendo primero esto, que ninguna profec\u00eda de la Escritura es de particular interpretaci\u00f3n;"}},{"@attributes":{"id":"36421","type":"1","text":"21. Porque la profec\u00eda no fu\u00e9 en los tiempos pasados tra\u00edda por voluntad humana, sino los santos hombres de Dios hablaron siendo inspirados del Esp\u00edritu Santo."}}]}