{"@attributes":{"id":"515","page_number":"1","label":"1","previous":"514.xml","next":"516.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"15999","type":"1","text":"1. Y RESPONDIO Bildad Suhita, y dijo:"}},{"@attributes":{"id":"16000","type":"1","text":"2. \u00bfCu\u00e1ndo pondr\u00e9is fin a las palabras? Entended, y despu\u00e9s hablemos."}},{"@attributes":{"id":"16001","type":"1","text":"3. \u00bfPor qu\u00e9 somos tenidos por bestias, Y en vuestros ojos somos viles?"}},{"@attributes":{"id":"16002","type":"1","text":"4. Oh t\u00fa, que despedazas tu alma con tu furor, \u00bfSer\u00e1 dejada la tierra por tu causa, Y ser\u00e1n traspasadas de su lugar las pe\u00f1as?"}},{"@attributes":{"id":"16003","type":"1","text":"5. Ciertamente la luz de los imp\u00edos ser\u00e1 apagada, Y no resplandecer\u00e1 la centella de su fuego."}},{"@attributes":{"id":"16004","type":"1","text":"6. La luz se oscurecer\u00e1 en su tienda, Y apagar\u00e1se sobre \u00e9l su l\u00e1mpara."}},{"@attributes":{"id":"16005","type":"1","text":"7. Los pasos de su pujanza ser\u00e1n acortados, Y precipitar\u00e1lo su mismo consejo."}},{"@attributes":{"id":"16006","type":"1","text":"8. Porque red ser\u00e1 echada en sus pies, Y sobre red andar\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"16007","type":"1","text":"9. Lazo prender\u00e1 su calca\u00f1ar: Afirmar\u00e1se la trampa contra \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"16008","type":"1","text":"10. Su cuerda est\u00e1 escondida en la tierra, Y su torzuelo sobre la senda."}},{"@attributes":{"id":"16009","type":"1","text":"11. De todas partes lo asombrar\u00e1n temores, Y har\u00e1nle huir desconcertado."}},{"@attributes":{"id":"16010","type":"1","text":"12. Su fuerza ser\u00e1 hambrienta, Y a su lado estar\u00e1 aparejado quebrantamiento."}},{"@attributes":{"id":"16011","type":"1","text":"13. El primog\u00e9nito de la muerte comer\u00e1 los ramos de su piel, Y devorar\u00e1 sus miembros."}},{"@attributes":{"id":"16012","type":"1","text":"14. Su confianza ser\u00e1 arrancada de su tienda, Y har\u00e1le esto llevar al rey de los espantos."}},{"@attributes":{"id":"16013","type":"1","text":"15. En su tienda morar\u00e1 como si no fuese suya: Piedra azufre ser\u00e1 esparcida sobre su morada."}},{"@attributes":{"id":"16014","type":"1","text":"16. Abajo se secar\u00e1n sus ra\u00edces, Y arriba ser\u00e1n cortadas sus ramas."}},{"@attributes":{"id":"16015","type":"1","text":"17. Su memoria perecer\u00e1 de la tierra, Y no tendr\u00e1 nombre por las calles."}},{"@attributes":{"id":"16016","type":"1","text":"18. De la luz ser\u00e1 lanzado a las tinieblas, Y echado fuera del mundo."}},{"@attributes":{"id":"16017","type":"1","text":"19. No tendr\u00e1 hijo ni nieto en su pueblo, Ni quien le suceda en sus moradas."}},{"@attributes":{"id":"16018","type":"1","text":"20. Sobre su d\u00eda se espantar\u00e1n los por venir, Como ocup\u00f3 el pavor a los que fueron antes."}},{"@attributes":{"id":"16019","type":"1","text":"21. Ciertamente tales son las moradas del imp\u00edo, Y este ser\u00e1 el lugar del que no conoci\u00f3 a Dios."}}]}