{"@attributes":{"id":"516","page_number":"1","label":"1","previous":"515.xml","next":"517.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"16020","type":"1","text":"1. Y RESPONDIO Job, y dijo:"}},{"@attributes":{"id":"16021","type":"1","text":"2. \u00bfHasta cu\u00e1ndo angustiar\u00e9is mi alma, Y me moler\u00e9is con palabras?"}},{"@attributes":{"id":"16022","type":"1","text":"3. Ya me hab\u00e9is vituperado diez veces: \u00bfNo os avergonz\u00e1is de descomediros delante de m\u00ed?"}},{"@attributes":{"id":"16023","type":"1","text":"4. Sea as\u00ed que realmente haya yo errado, Conmigo se quedar\u00e1 mi yerro."}},{"@attributes":{"id":"16024","type":"1","text":"5. Mas si vosotros os engrandeciereis contra m\u00ed, Y adujereis contra m\u00ed mi oprobio,"}},{"@attributes":{"id":"16025","type":"1","text":"6. Sabed ahora que Dios me ha trastornado, Y tra\u00eddo en derredor su red sobre m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"16026","type":"1","text":"7. He aqu\u00ed yo clamar\u00e9 agravio, y no ser\u00e9 o\u00eddo: Dar\u00e9 voces, y no habr\u00e1 juicio."}},{"@attributes":{"id":"16027","type":"1","text":"8. Cerc\u00f3 de vallado mi camino, y no pasar\u00e9; Y sobre mis veredas puso tinieblas."}},{"@attributes":{"id":"16028","type":"1","text":"9. Hame despojado de mi gloria, Y quitado la corona de mi cabeza."}},{"@attributes":{"id":"16029","type":"1","text":"10. Arruin\u00f3me por todos lados, y perezco; Y ha hecho pasar mi esperanza como \u00e1rbol arrancado."}},{"@attributes":{"id":"16030","type":"1","text":"11. E hizo inflamar contra m\u00ed su furor, Y cont\u00f3me para s\u00ed entre sus enemigos."}},{"@attributes":{"id":"16031","type":"1","text":"12. Vinieron sus ej\u00e9rcitos a una, y trillaron sobre m\u00ed su camino, Y asentaron campo en derredor de mi tienda."}},{"@attributes":{"id":"16032","type":"1","text":"13. Hizo alejar de m\u00ed mis hermanos, Y positivamente se extra\u00f1aron de m\u00ed mis conocidos."}},{"@attributes":{"id":"16033","type":"1","text":"14. Mis parientes se detuvieron, Y mis conocidos se olvidaron de m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"16034","type":"1","text":"15. Los moradores de mi casa y mis criadas me tuvieron por extra\u00f1o; Forastero fu\u00ed yo en sus ojos."}},{"@attributes":{"id":"16035","type":"1","text":"16. Llam\u00e9 a mi siervo, y no respondi\u00f3; De mi propia boca le suplicaba."}},{"@attributes":{"id":"16036","type":"1","text":"17. Mi aliento vino a ser extra\u00f1o a mi mujer, Aunque por los hijos de mis entra\u00f1as le rogaba."}},{"@attributes":{"id":"16037","type":"1","text":"18. Aun los muchachos me menospreciaron: En levant\u00e1ndome, hablaban contra m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"16038","type":"1","text":"19. Todos mis confidentes me aborrecieron; Y los que yo amaba, se tornaron contra m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"16039","type":"1","text":"20. Mi cuero y mi carne se pegaron a mis huesos; Y he escapado con la piel de mis dientes."}},{"@attributes":{"id":"16040","type":"1","text":"21. Oh vosotros mis amigos, tened compasi\u00f3n de m\u00ed, tened compasi\u00f3n de m\u00ed; Porque la mano de Dios me ha tocado."}},{"@attributes":{"id":"16041","type":"1","text":"22. \u00bfPor qu\u00e9 me persegu\u00eds como Dios, Y no os hart\u00e1is de mis carnes?"}},{"@attributes":{"id":"16042","type":"1","text":"23. \u00a1Qui\u00e9n diese ahora que mis palabras fuesen escritas! \u00a1Qui\u00e9n diese que se escribieran en un libro!"}},{"@attributes":{"id":"16043","type":"1","text":"24. \u00a1Que con cincel de hierro y con plomo Fuesen en piedra esculpidas para siempre!"}},{"@attributes":{"id":"16044","type":"1","text":"25. Yo s\u00e9 que mi Redentor vive, Y al fin se levantar\u00e1 sobre el polvo:"}},{"@attributes":{"id":"16045","type":"1","text":"26. Y despu\u00e9s de deshecha esta mi piel, Aun he de ver en mi carne a Dios;"}},{"@attributes":{"id":"16046","type":"1","text":"27. Al cual yo tengo de ver por m\u00ed, Y mis ojos lo ver\u00e1n, y no otro, Aunque mis ri\u00f1ones se consuman dentro de m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"16047","type":"1","text":"28. Mas debierais decir: \u00bfPor qu\u00e9 lo perseguimos? Ya que la ra\u00edz del negocio en m\u00ed se halla."}},{"@attributes":{"id":"16048","type":"1","text":"29. Temed vosotros delante de la espada; Porque sobreviene el furor de la espada a causa de las injusticias, Para que sep\u00e1is que hay un juicio."}}]}