{"@attributes":{"id":"1230","page_number":"1","label":"1","previous":"1229.xml","next":"1231.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"34919","type":"1","text":"1. DESPU\u00c9S, pasados catorce a\u00f1os, fu\u00ed otra vez a Jerusalem juntamente con Bernab\u00e9, tomando tambi\u00e9n conmigo a Tito."}},{"@attributes":{"id":"34920","type":"1","text":"2. Empero fu\u00ed por revelaci\u00f3n, y comuniqu\u00e9les el evangelio que predico entre los Gentiles; mas particularmente a los que parec\u00edan ser algo, por no correr en vano, \u00f3 haber corrido."}},{"@attributes":{"id":"34921","type":"1","text":"3. Mas ni aun Tito, que estaba conmigo, siendo Griego, fu\u00e9 compelido a circuncidarse."}},{"@attributes":{"id":"34922","type":"1","text":"4. Y eso por causa de los falsos hermanos, que se entraban secretamente para espiar nuestra libertad que tenemos en Cristo Jes\u00fas, para ponernos en servidumbre;"}},{"@attributes":{"id":"34923","type":"1","text":"5. A los cuales ni aun por una hora cedimos sujet\u00e1ndonos, para que la verdad del evangelio permaneciese con vosotros."}},{"@attributes":{"id":"34924","type":"1","text":"6. Empero de aquellos que parec\u00edan ser algo (cu\u00e1les hayan sido alg\u00fan tiempo, no tengo que ver; Dios no acepta apariencia de hombre), a m\u00ed ciertamente los que parec\u00edan ser algo, nada me dieron."}},{"@attributes":{"id":"34925","type":"1","text":"7. Antes por el contrario, como vieron que el evangelio de la incircuncisi\u00f3n me era encargado, como a Pedro el de la circuncisi\u00f3n,"}},{"@attributes":{"id":"34926","type":"1","text":"8. (Porque el que hizo por Pedro para el apostolado de la circuncisi\u00f3n, hizo tambi\u00e9n por m\u00ed para con los Gentiles;)"}},{"@attributes":{"id":"34927","type":"1","text":"9. Y como vieron la gracia que me era dada, Jacobo y Cefas y Juan, que parec\u00edan ser las columnas, nos dieron las diestras de compa\u00f1\u00eda a m\u00ed y a Bernab\u00e9, para que nosotros fu\u00e9semos a los Gentiles, y ellos a la circuncisi\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"34928","type":"1","text":"10. Solamente nos pidieron que nos acord\u00e1semos de los pobres; lo mismo que fu\u00ed tambi\u00e9n sol\u00edcito en hacer."}},{"@attributes":{"id":"34929","type":"1","style":"subtitulo","text":"Pablo reprende a Pedro en Antioqu\u00eda"}},{"@attributes":{"id":"34930","type":"1","text":"11. Empero viniendo Pedro a Antioqu\u00eda, le resist\u00ed en la cara, porque era de condenar."}},{"@attributes":{"id":"34931","type":"1","text":"12. Porque antes que viniesen unos de parte de Jacobo, com\u00eda con los Gentiles; mas despu\u00e9s que vinieron, se retra\u00eda y apartaba, teniendo miedo de los que eran de la circuncisi\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"34932","type":"1","text":"13. Y a su disimulaci\u00f3n consent\u00edan tambi\u00e9n los otros Jud\u00edos; de tal manera que aun Bernab\u00e9 fu\u00e9 tambi\u00e9n llevado de ellos en su simulaci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"34933","type":"1","text":"14. Mas cuando vi que no andaban derechamente conforme a la verdad del evangelio, dije a Pedro delante de todos: Si t\u00fa, siendo Jud\u00edo, vives como los Gentiles y no como Jud\u00edo, \u00bfpor qu\u00e9 constri\u00f1es a los Gentiles a judaizar?"}},{"@attributes":{"id":"34934","type":"1","text":"15. Nosotros Jud\u00edos naturales, y no pecadores de los Gentiles,"}},{"@attributes":{"id":"34935","type":"1","text":"16. Sabiendo que el hombre no es justificado por las obras de la ley, sino por la fe de Jesucristo, nosotros tambi\u00e9n hemos cre\u00eddo en Jesucristo, para que fu\u00e9semos justificados por la fe de Cristo, y no por las obras de la ley; por cuanto por las obras de la ley ninguna carne ser\u00e1 justificada."}},{"@attributes":{"id":"34936","type":"1","text":"17. Y si buscando nosotros ser justificados en Cristo, tambi\u00e9n nosotros somos hallados pecadores, \u00bfes por eso Cristo ministro de pecado? En ninguna manera."}},{"@attributes":{"id":"34937","type":"1","text":"18. Porque si las cosas que destru\u00ed, las mismas vuelvo a edificar, transgresor me hago."}},{"@attributes":{"id":"34938","type":"1","text":"19. Porque yo por la ley soy muerto a la ley, para vivir a Dios."}},{"@attributes":{"id":"34939","type":"1","text":"20. Con Cristo estoy juntamente crucificado, y vivo, no ya yo, mas vive Cristo en m\u00ed: y lo que ahora vivo en la carne, lo vivo en la fe del Hijo de Dios, el cual me am\u00f3, y se entreg\u00f3 a s\u00ed mismo por m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"34940","type":"1","text":"21. No desecho la gracia de Dios: porque si por la ley fuese la justicia, entonces por dem\u00e1s muri\u00f3 Cristo."}}]}