{"@attributes":{"id":"1231","page_number":"1","label":"1","previous":"1230.xml","next":"1232.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"34941","type":"1","text":"1. \u00a1OH G\u00e1latas insensatos! \u00bfqui\u00e9n os fascin\u00f3, para no obedecer a la verdad, ante cuyos ojos Jesucristo fu\u00e9 ya descrito como crucificado entre vosotros?"}},{"@attributes":{"id":"34942","type":"1","text":"2. Esto solo quiero saber de vosotros: \u00bfRecibisteis el Esp\u00edritu por las obras de la ley, \u00f3 por el oir de la fe?"}},{"@attributes":{"id":"34943","type":"1","text":"3. \u00bfTan necios sois? \u00bfhabiendo comenzado por el Esp\u00edritu, ahora os perfeccion\u00e1is por la carne?"}},{"@attributes":{"id":"34944","type":"1","text":"4. \u00bfTantas cosas hab\u00e9is padecido en vano? si empero en vano."}},{"@attributes":{"id":"34945","type":"1","text":"5. Aquel, pues, que os daba el Esp\u00edritu, y obraba maravillas entre vosotros \u00bfhac\u00edalo por las obras de la ley, \u00f3 por el oir de la fe?"}},{"@attributes":{"id":"34946","type":"1","style":"subtitulo","text":"El pacto de Dios con Abraham"}},{"@attributes":{"id":"34947","type":"1","text":"6. Como Abraham crey\u00f3 a Dios, y le fu\u00e9 imputado a justicia."}},{"@attributes":{"id":"34948","type":"1","text":"7. Sab\u00e9is por tanto, que los que son de fe, los tales son hijos de Abraham."}},{"@attributes":{"id":"34949","type":"1","text":"8. Y viendo antes la Escritura que Dios por la fe hab\u00eda de justificar a los Gentiles, evangeliz\u00f3 antes a Abraham, diciendo: En ti ser\u00e1n benditas todas las naciones."}},{"@attributes":{"id":"34950","type":"1","text":"9. Luego los de la fe son benditos con el creyente Abraham."}},{"@attributes":{"id":"34951","type":"1","text":"10. Porque todos los que son de las obras de la ley, est\u00e1n bajo de maldici\u00f3n. Porque escrito est\u00e1: Maldito todo aquel que no permaneciere en todas las cosas que est\u00e1n escritas en el libro de la ley, para hacerlas."}},{"@attributes":{"id":"34952","type":"1","text":"11. Mas por cuanto por la ley ninguno se justifica para con Dios, queda manifiesto: Que el justo por la fe vivir\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"34953","type":"1","text":"12. La ley tambi\u00e9n no es de la fe; sino, El hombre que los hiciere, vivir\u00e1 en ellos."}},{"@attributes":{"id":"34954","type":"1","text":"13. Cristo nos redimi\u00f3 de la maldici\u00f3n de la ley, hecho por nosotros maldici\u00f3n; (porque est\u00e1 escrito: Maldito cualquiera que es colgado en madero:)"}},{"@attributes":{"id":"34955","type":"1","text":"14. Para que la bendici\u00f3n de Abraham fuese sobre los Gentiles en Cristo Jes\u00fas; para que por la fe recibamos la promesa del Esp\u00edritu."}},{"@attributes":{"id":"34956","type":"1","text":"15. Hermanos, hablo como hombre: Aunque un pacto sea de hombre, con todo, siendo confirmado, nadie lo cancela, \u00f3 le a\u00f1ade."}},{"@attributes":{"id":"34957","type":"1","text":"16. A Abraham fueron hechas las promesas, y a su simiente. No dice: Y a las simientes, como de muchos; sino como de uno: Y a tu simiente, la cual es Cristo."}},{"@attributes":{"id":"34958","type":"1","text":"17. Esto pues digo: Que el contrato confirmado de Dios para con Cristo, la ley que fu\u00e9 hecha cuatrocientos treinta a\u00f1os despu\u00e9s, no lo abroga, para invalidar la promesa."}},{"@attributes":{"id":"34959","type":"1","text":"18. Porque si la herencia es por la ley, ya no es por la promesa: empero Dios por la promesa hizo la donaci\u00f3n a Abraham."}},{"@attributes":{"id":"34960","type":"1","style":"subtitulo","text":"El prop\u00f3sito de la ley"}},{"@attributes":{"id":"34961","type":"1","text":"19. \u00bfPues de qu\u00e9 sirve la ley? Fu\u00e9 puesta por causa de las rebeliones, hasta que viniese la simiente a quien fu\u00e9 hecha la promesa, ordenada aqu\u00e9lla por los \u00e1ngeles en la mano de un mediador."}},{"@attributes":{"id":"34962","type":"1","text":"20. Y el mediador no es de uno, pero Dios es uno."}},{"@attributes":{"id":"34963","type":"1","text":"21. \u00bfLuego la ley es contra las promesas de Dios? En ninguna manera: porque si la ley dada pudiera vivificar, la justicia fuera verdaderamente por la ley."}},{"@attributes":{"id":"34964","type":"1","text":"22. Mas encerr\u00f3 la Escritura todo bajo pecado, para que la promesa fuese dada a los creyentes por la fe de Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"34965","type":"1","text":"23. Empero antes que viniese la fe, est\u00e1bamos guardados bajo la ley, encerrados para aquella fe que hab\u00eda de ser descubierta."}},{"@attributes":{"id":"34966","type":"1","text":"24. De manera que la ley nuestro ayo fu\u00e9 para llevarnos a Cristo, para que fu\u00e9semos justificados por la fe."}},{"@attributes":{"id":"34967","type":"1","text":"25. Mas venida la fe, ya no estamos bajo ayo;"}},{"@attributes":{"id":"34968","type":"1","text":"26. Porque todos sois hijos de Dios por la fe en Cristo Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"34969","type":"1","text":"27. Porque todos los que hab\u00e9is sido bautizados en Cristo, de Cristo est\u00e1is vestidos."}},{"@attributes":{"id":"34970","type":"1","text":"28. No hay Jud\u00edo, ni Griego; no hay siervo, ni libre; no hay var\u00f3n, ni hembra: porque todos vosotros sois uno en Cristo Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"34971","type":"1","text":"29. Y si vosotros sois de Cristo, ciertamente la simiente de Abraham sois, y conforme a la promesa los herederos."}}]}