{"@attributes":{"id":"1235","page_number":"1","label":"1","previous":"1234.xml","next":"1236.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"35052","type":"1","text":"1. PABLO, ap\u00f3stol de Jesucristo por la voluntad de Dios, a los santos y fieles en Cristo Jes\u00fas que est\u00e1n en Efeso:"}},{"@attributes":{"id":"35053","type":"1","text":"2. Gracia sea a vosotros, y paz de Dios Padre nuestro, y del Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"35054","type":"1","style":"subtitulo","text":"Bendiciones espirituales en Cristo"}},{"@attributes":{"id":"35055","type":"1","text":"3. Bendito el Dios y Padre del Se\u00f1or nuestro Jesucristo, el cual nos bendijo con toda bendici\u00f3n espiritual en lugares celestiales en Cristo:"}},{"@attributes":{"id":"35056","type":"1","text":"4. Seg\u00fan nos escogi\u00f3 en \u00e9l antes de la fundaci\u00f3n del mundo, para que fu\u00e9semos santos y sin mancha delante de \u00e9l en amor;"}},{"@attributes":{"id":"35057","type":"1","text":"5. Habi\u00e9ndonos predestinado para ser adoptados hijos por Jesucristo a s\u00ed mismo, seg\u00fan el puro afecto de su voluntad,"}},{"@attributes":{"id":"35058","type":"1","text":"6. Para alabanza de la gloria de su gracia, con la cual nos hizo aceptos en el Amado:"}},{"@attributes":{"id":"35059","type":"1","text":"7. En el cual tenemos redenci\u00f3n por su sangre, la remisi\u00f3n de pecados por las riquezas de su gracia,"}},{"@attributes":{"id":"35060","type":"1","text":"8. Que sobreabund\u00f3 en nosotros en toda sabidur\u00eda \u00e9 inteligencia;"}},{"@attributes":{"id":"35061","type":"1","text":"9. Descubri\u00e9ndonos el misterio de su voluntad, seg\u00fan su benepl\u00e1cito, que se hab\u00eda propuesto en s\u00ed mismo,"}},{"@attributes":{"id":"35062","type":"1","text":"10. De reunir todas las cosas en Cristo, en la dispensaci\u00f3n del cumplimiento de los tiempos, as\u00ed las que est\u00e1n en los cielos, como las que est\u00e1n en la tierra:"}},{"@attributes":{"id":"35063","type":"1","text":"11. En \u00e9l digo, en quien asimismo tuvimos suerte, habiendo sido predestinados conforme al prop\u00f3sito del que hace todas las cosas seg\u00fan el consejo de su voluntad,"}},{"@attributes":{"id":"35064","type":"1","text":"12. Para que seamos para alabanza de su gloria, nosotros que antes esperamos en Cristo."}},{"@attributes":{"id":"35065","type":"1","text":"13. En el cual esperasteis tambi\u00e9n vosotros en oyendo la palabra de verdad, el evangelio de vuestra salud: en el cual tambi\u00e9n desde que cre\u00edsteis, fuisteis sellados con el Esp\u00edritu Santo de la promesa,"}},{"@attributes":{"id":"35066","type":"1","text":"14. Que es las arras de nuestra herencia, para la redenci\u00f3n de la posesi\u00f3n adquirida para alabanza de su gloria."}},{"@attributes":{"id":"35067","type":"1","style":"subtitulo","text":"El esp\u00edritu de sabidur\u00eda y de revelaci\u00f3n"}},{"@attributes":{"id":"35068","type":"1","text":"15. Por lo cual tambi\u00e9n yo, habiendo o\u00eddo de vuestra fe en el Se\u00f1or Jes\u00fas, y amor para con todos los santos,"}},{"@attributes":{"id":"35069","type":"1","text":"16. No ceso de dar gracias por vosotros, haciendo memoria de vosotros en mis oraciones;"}},{"@attributes":{"id":"35070","type":"1","text":"17. Que el Dios del Se\u00f1or nuestro Jesucristo, el Padre de gloria, os d\u00e9 esp\u00edritu de sabidur\u00eda y de revelaci\u00f3n para su conocimiento;"}},{"@attributes":{"id":"35071","type":"1","text":"18. Alumbrando los ojos de vuestro entendimiento, para que sep\u00e1is cu\u00e1l sea la esperanza de su vocaci\u00f3n, y cu\u00e1les las riquezas de la gloria de su herencia en los santos,"}},{"@attributes":{"id":"35072","type":"1","text":"19. Y cu\u00e1l aquella supereminente grandeza de su poder para con nosotros los que creemos, por la operaci\u00f3n de la potencia de su fortaleza,"}},{"@attributes":{"id":"35073","type":"1","text":"20. La cual obr\u00f3 en Cristo, resucit\u00e1ndole de los muertos, y coloc\u00e1ndole a su diestra en los cielos,"}},{"@attributes":{"id":"35074","type":"1","text":"21. Sobre todo principado, y potestad, y potencia, y se\u00f1or\u00edo, y todo nombre que se nombra, no s\u00f3lo en este siglo, mas aun en el venidero:"}},{"@attributes":{"id":"35075","type":"1","text":"22. Y someti\u00f3 todas las cosas debajo de sus pies, y di\u00f3lo por cabeza sobre todas las cosas a la iglesia,"}},{"@attributes":{"id":"35076","type":"1","text":"23. La cual es su cuerpo, la plenitud de Aquel que hinche todas las cosas en todos."}}]}