{"@attributes":{"id":"1237","page_number":"1","label":"1","previous":"1236.xml","next":"1238.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"35100","type":"1","text":"1. POR esta causa yo Pablo, prisionero de Cristo Jes\u00fas por vosotros los Gentiles,"}},{"@attributes":{"id":"35101","type":"1","text":"2. Si es que hab\u00e9is o\u00eddo la dispensaci\u00f3n de la gracia de Dios que me ha sido dada para con vosotros,"}},{"@attributes":{"id":"35102","type":"1","text":"3. A saber, que por revelaci\u00f3n me fu\u00e9 declarado el misterio, como antes he escrito en breve;"}},{"@attributes":{"id":"35103","type":"1","text":"4. Leyendo lo cual pod\u00e9is entender cu\u00e1l sea mi inteligencia en el misterio de Cristo:"}},{"@attributes":{"id":"35104","type":"1","text":"5. El cual misterio en los otros siglos no se di\u00f3 a conocer a los hijos de los hombres como ahora es revelado a sus santos ap\u00f3stoles y profetas en el Esp\u00edritu:"}},{"@attributes":{"id":"35105","type":"1","text":"6. Que los Gentiles sean juntamente herederos, \u00e9 incorporados, y consortes de su promesa en Cristo por el evangelio:"}},{"@attributes":{"id":"35106","type":"1","text":"7. Del cual yo soy hecho ministro por el don de la gracia de Dios que me ha sido dado seg\u00fan la operaci\u00f3n de su potencia."}},{"@attributes":{"id":"35107","type":"1","text":"8. A m\u00ed, que soy menos que el m\u00e1s peque\u00f1o de todos los santos, es dada esta gracia de anunciar entre los Gentiles el evangelio de las inescrutables riquezas de Cristo,"}},{"@attributes":{"id":"35108","type":"1","text":"9. Y de aclarar a todos cu\u00e1l sea la dispensaci\u00f3n del misterio escondido desde los siglos en Dios, que cri\u00f3 todas las cosas."}},{"@attributes":{"id":"35109","type":"1","text":"10. Para que la multiforme sabidur\u00eda de Dios sea ahora notificada por la iglesia a los principados y potestades en los cielos,"}},{"@attributes":{"id":"35110","type":"1","text":"11. Conforme a la determinaci\u00f3n eterna, que hizo en Cristo Jes\u00fas nuestro Se\u00f1or:"}},{"@attributes":{"id":"35111","type":"1","text":"12. En el cual tenemos seguridad y entrada con confianza por la fe de \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"35112","type":"1","text":"13. Por tanto, pido que no desmay\u00e9is a causa de mis tribulaciones por vosotros, las cuales son vuestra gloria."}},{"@attributes":{"id":"35113","type":"1","style":"subtitulo","text":"El amor que excede a todo conocimiento"}},{"@attributes":{"id":"35114","type":"1","text":"14. Por esta causa doblo mis rodillas al Padre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo,"}},{"@attributes":{"id":"35115","type":"1","text":"15. Del cual es nombrada toda la parentela en los cielos y en la tierra,"}},{"@attributes":{"id":"35116","type":"1","text":"16. Que os d\u00e9, conforme a las riquezas de su gloria, el ser corroborados con potencia en el hombre interior por su Esp\u00edritu."}},{"@attributes":{"id":"35117","type":"1","text":"17. Que habite Cristo por la fe en vuestros corazones; para que, arraigados y fundados en amor,"}},{"@attributes":{"id":"35118","type":"1","text":"18. Pod\u00e1is bien comprender con todos los santos cu\u00e1l sea la anchura y la longura y la profundidad y la altura,"}},{"@attributes":{"id":"35119","type":"1","text":"19. Y conocer el amor de Cristo, que excede a todo conocimiento, para que se\u00e1is llenos de toda la plenitud de Dios."}},{"@attributes":{"id":"35120","type":"1","text":"20. Y a Aquel que es poderoso para hacer todas las cosas mucho m\u00e1s abundantemente de lo que pedimos \u00f3 entendemos, por la potencia que obra en nosotros,"}},{"@attributes":{"id":"35121","type":"1","text":"21. A \u00e9l sea gloria en la iglesia por Cristo Jes\u00fas, por todas edades del siglo de los siglos. Am\u00e9n."}}]}