{"@attributes":{"id":"1241","page_number":"1","label":"1","previous":"1240.xml","next":"1242.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"35215","type":"1","text":"1. PABLO y Timoteo, siervos de Jesucristo, a todos los santos en Cristo Jes\u00fas que est\u00e1n en Filipos, con los obispos y di\u00e1conos"}},{"@attributes":{"id":"35216","type":"1","text":"2. Gracia sea a vosotros, y paz de Dios nuestro Padre y del Se\u00f1or Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"35217","type":"1","style":"subtitulo","text":"Oraci\u00f3n de Pablo por los creyentes"}},{"@attributes":{"id":"35218","type":"1","text":"3. Doy gracias a mi Dios en toda memoria de vosotros,"}},{"@attributes":{"id":"35219","type":"1","text":"4. Siempre en todas mis oraciones haciendo oraci\u00f3n por todos vosotros con gozo,"}},{"@attributes":{"id":"35220","type":"1","text":"5. Por vuestra comuni\u00f3n en el evangelio, desde el primer d\u00eda hasta ahora:"}},{"@attributes":{"id":"35221","type":"1","text":"6. Estando confiado de esto, que el que comenz\u00f3 en vosotros la buena obra, la perfeccionar\u00e1 hasta el d\u00eda de Jesucristo;"}},{"@attributes":{"id":"35222","type":"1","text":"7. Como me es justo sentir esto de todos vosotros, por cuanto os tengo en el coraz\u00f3n; y en mis prisiones, y en la defensa y confirmaci\u00f3n del evangelio, sois todos vosotros compa\u00f1eros de mi gracia."}},{"@attributes":{"id":"35223","type":"1","text":"8. Porque Dios me es testigo de c\u00f3mo os amo a todos vosotros en las entra\u00f1as de Jesucristo."}},{"@attributes":{"id":"35224","type":"1","text":"9. Y esto ruego, que vuestro amor abunde aun m\u00e1s y m\u00e1s en ciencia y en todo conocimiento,"}},{"@attributes":{"id":"35225","type":"1","text":"10. Para que discern\u00e1is lo mejor; que se\u00e1is sinceros y sin ofensa para el d\u00eda de Cristo;"}},{"@attributes":{"id":"35226","type":"1","text":"11. Llenos de frutos de justicia, que son por Jesucristo, a gloria y loor de Dios."}},{"@attributes":{"id":"35227","type":"1","style":"subtitulo","text":"Para m\u00ed el vivir es Cristo"}},{"@attributes":{"id":"35228","type":"1","text":"12. Y quiero, hermanos, que sep\u00e1is que las cosas que me han sucedido, han redundado m\u00e1s en provecho del evangelio;"}},{"@attributes":{"id":"35229","type":"1","text":"13. De manera que mis prisiones han sido c\u00e9lebres en Cristo en todo el pretorio, y a todos los dem\u00e1s;"}},{"@attributes":{"id":"35230","type":"1","text":"14. Y muchos de los hermanos en el Se\u00f1or, tomando \u00e1nimo con mis prisiones, se atreven mucho m\u00e1s a hablar la palabra sin temor."}},{"@attributes":{"id":"35231","type":"1","text":"15. Y algunos, a la verdad, predican a Cristo por envidia y porf\u00eda; mas algunos tambi\u00e9n por buena voluntad."}},{"@attributes":{"id":"35232","type":"1","text":"16. Los unos anuncian a Cristo por contenci\u00f3n, no sinceramente, pensando a\u00f1adir aflicci\u00f3n a mis prisiones;"}},{"@attributes":{"id":"35233","type":"1","text":"17. Pero los otros por amor, sabiendo que soy puesto por la defensa del evangelio."}},{"@attributes":{"id":"35234","type":"1","text":"18. \u00bfQu\u00e9 pues? Que no obstante, en todas maneras, \u00f3 por pretexto \u00f3 por verdad, es anunciado Cristo; y en esto me huelgo, y aun me holgar\u00e9."}},{"@attributes":{"id":"35235","type":"1","text":"19. Porque s\u00e9 que esto se me tornar\u00e1 a salud, por vuestra oraci\u00f3n, y por la suministraci\u00f3n del Esp\u00edritu de Jesucristo;"}},{"@attributes":{"id":"35236","type":"1","text":"20. Conforme a mi mira y esperanza, que en nada ser\u00e9 confundido; antes bien con toda confianza, como siempre, ahora tambi\u00e9n ser\u00e1 engrandecido Cristo en mi cuerpo, \u00f3 por vida, \u00f3 por muerte."}},{"@attributes":{"id":"35237","type":"1","text":"21. Porque para m\u00ed el vivir es Cristo, y el morir es ganancia."}},{"@attributes":{"id":"35238","type":"1","text":"22. Mas si el vivir en la carne, esto me ser\u00e1 para fruto de la obra, no s\u00e9 entonces qu\u00e9 escoger;"}},{"@attributes":{"id":"35239","type":"1","text":"23. Porque de ambas cosas estoy puesto en estrecho, teniendo deseo de ser desatado, y estar con Cristo, lo cual es mucho mejor:"}},{"@attributes":{"id":"35240","type":"1","text":"24. Empero quedar en la carne es m\u00e1s necesario por causa de vosotros."}},{"@attributes":{"id":"35241","type":"1","text":"25. Y confiado en esto, s\u00e9 que quedar\u00e9, que aun permanecer\u00e9 con todos vosotros, para provecho vuestro y gozo de la fe;"}},{"@attributes":{"id":"35242","type":"1","text":"26. Para que crezca vuestra gloria de m\u00ed en Cristo Jes\u00fas por mi venida otra vez a vosotros."}},{"@attributes":{"id":"35243","type":"1","text":"27. Solamente que convers\u00e9is como es digno del evangelio de Cristo; para que, \u00f3 sea que vaya a veros, \u00f3 que est\u00e9 ausente, oiga de vosotros que est\u00e1is firmes en un mismo esp\u00edritu, un\u00e1nimes combatiendo juntamente por la fe del evangelio,"}},{"@attributes":{"id":"35244","type":"1","text":"28. Y en nada intimidados de los que se oponen: que a ellos ciertamente es indicio de perdici\u00f3n, mas a vosotros de salud; y esto de Dios;"}},{"@attributes":{"id":"35245","type":"1","text":"29. Porque a vosotros es concedido por Cristo, no s\u00f3lo que cre\u00e1is en \u00e9l, sino tambi\u00e9n que padezc\u00e1is por \u00e9l,"}},{"@attributes":{"id":"35246","type":"1","text":"30. Teniendo el mismo conflicto que hab\u00e9is visto en m\u00ed, y ahora o\u00eds estar en m\u00ed."}}]}