{"@attributes":{"id":"11","page_number":"1","label":"1","previous":"10.xml","next":"12.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"280","type":"3","text":"Brueghel-la torre de babel","url":"resources\/imagenes\/Brueghel-la torre de babel.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"281","type":"1","text":"1. ERA entonces toda la tierra de una lengua y unas mismas palabras."}},{"@attributes":{"id":"282","type":"1","text":"2. Y aconteci\u00f3 que, como se partieron de oriente, hallaron una vega en la tierra de Shinar, y asentaron all\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"283","type":"1","text":"3. Y dijeron los unos a los otros: Vaya, hagamos ladrillo y coz\u00e1moslo con fuego. Y fu\u00e9les el ladrillo en lugar de piedra, y el bet\u00fan en lugar de mezcla."}},{"@attributes":{"id":"284","type":"1","text":"4. Y dijeron: Vamos, edifiqu\u00e9monos una ciudad y una torre, cuya c\u00faspide llegue al cielo; y hag\u00e1monos un nombre, por si fu\u00e9remos esparcidos sobre la faz de toda la tierra."}},{"@attributes":{"id":"285","type":"1","text":"5. Y descendi\u00f3 Jehov\u00e1 para ver la ciudad y la torre que edificaban los hijos de los hombres."}},{"@attributes":{"id":"286","type":"1","text":"6. Y dijo Jehov\u00e1: He aqu\u00ed el pueblo es uno, y todos \u00e9stos tienen un lenguaje: y han comenzado a obrar, y nada les retraer\u00e1 ahora de lo que han pensando hacer."}},{"@attributes":{"id":"287","type":"1","text":"7. Ahora pues, descendamos, y confundamos all\u00ed sus lenguas, para que ninguno entienda el habla de su compa\u00f1ero."}},{"@attributes":{"id":"288","type":"1","text":"8. As\u00ed los esparci\u00f3 Jehov\u00e1 desde all\u00ed sobre la faz de toda la tierra, y dejaron de edificar la ciudad."}},{"@attributes":{"id":"289","type":"1","text":"9. Por esto fu\u00e9 llamado el nombre de ella Babel, porque all\u00ed confudi\u00f3 Jehov\u00e1 el lenguaje de toda la tierra, y desde all\u00ed los esparci\u00f3 sobre la faz de toda la tierra."}},{"@attributes":{"id":"290","type":"1","style":"subtitulo","text":"Los descendientes de Sem"}},{"@attributes":{"id":"291","type":"4","text":"(1 Cr. 1.24-27)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"1Cr. 1.24-27","text":"24 Sem, Arfaxad, Sela, \r25 Heber, Peleg, Reu, \r26 Serug, Nacor, Tar\u00e9, \r27 y Abram, el cual es Abraham.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"292","type":"1","text":"10. Estas son las generaciones de Sem: Sem, de edad de cien a\u00f1os, engendr\u00f3 a Arphaxad, dos a\u00f1os despu\u00e9s del diluvio."}},{"@attributes":{"id":"293","type":"1","text":"11. Y vivi\u00f3 Sem, despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Arphaxad quinientos a\u00f1os, y engendr\u00f3 hijos \u00e9 hijas."}},{"@attributes":{"id":"294","type":"1","text":"12. Y Arphaxad vivi\u00f3 treinta y cinco a\u00f1os, y engendr\u00f3 a Sala."}},{"@attributes":{"id":"295","type":"1","text":"13. Y vivi\u00f3 Arphaxad, despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Sala, cuatrocientos y tres a\u00f1os, y engendr\u00f3 hijos \u00e9 hijas."}},{"@attributes":{"id":"296","type":"1","text":"14. Y vivi\u00f3 Sala treinta a\u00f1os, y engendr\u00f3 a Heber."}},{"@attributes":{"id":"297","type":"1","text":"15. Y vivi\u00f3 Sala, despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Heber, cuatrocientos y tres a\u00f1os, y engendr\u00f3 hijos \u00e9 hijas."}},{"@attributes":{"id":"298","type":"1","text":"16. Y vivi\u00f3 Heber treinta y cuatro a\u00f1os, y engendr\u00f3 a Peleg."}},{"@attributes":{"id":"299","type":"1","text":"17. Y vivi\u00f3 Heber, despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Peleg, cuatrocientos y treinta a\u00f1os, y engendr\u00f3 hijos \u00e9 hijas."}},{"@attributes":{"id":"300","type":"1","text":"18. Y vivi\u00f3 Peleg, treinta a\u00f1os, y engendr\u00f3 a Reu."}},{"@attributes":{"id":"301","type":"1","text":"19. Y vivi\u00f3 Peleg, despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Reu, doscientos y nueve a\u00f1os, y engendr\u00f3 hijos \u00e9 hijas."}},{"@attributes":{"id":"302","type":"1","text":"20. Y Reu vivi\u00f3 treinta y dos a\u00f1os, y engendr\u00f3 a Serug."}},{"@attributes":{"id":"303","type":"1","text":"21. Y vivi\u00f3 Reu, despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Serug, doscientos y siete a\u00f1os, y engendr\u00f3 hijos \u00e9 hijas."}},{"@attributes":{"id":"304","type":"1","text":"22. Y vivi\u00f3 Serug treinta a\u00f1os, y engendr\u00f3 a Nach\u00f4r."}},{"@attributes":{"id":"305","type":"1","text":"23. Y vivi\u00f3 Serug, despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Nach\u00f4r, doscientos a\u00f1os, y engendr\u00f3 hijos \u00e9 hijas."}},{"@attributes":{"id":"306","type":"1","text":"24. Y vivi\u00f3 Nach\u00f4r veintinueve a\u00f1os, y engendr\u00f3 a Thare."}},{"@attributes":{"id":"307","type":"1","text":"25. Y vivi\u00f3 Nach\u00f4r, despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Thare, ciento diecinueve a\u00f1os, y engendr\u00f3 hijos \u00e9 hijas."}},{"@attributes":{"id":"308","type":"1","text":"26. Y vivi\u00f3 Thare setenta a\u00f1os, y engendr\u00f3 a Abram, y a Nach\u00f4r, y a Har\u00e1n."}},{"@attributes":{"id":"309","type":"1","style":"subtitulo","text":"Los descendientes de Tar\u00e9"}},{"@attributes":{"id":"310","type":"1","text":"27. Estas son las generaciones de Thare: Thare engendr\u00f3 a Abram, y a Nach\u00f4r, y a Har\u00e1n; y Har\u00e1n engendr\u00f3 a Lot."}},{"@attributes":{"id":"311","type":"1","text":"28. Y muri\u00f3 Har\u00e1n antes que su padre Thare en la tierra de su naturaleza, en Ur de los Caldeos."}},{"@attributes":{"id":"312","type":"1","text":"29. Y tomaron Abram y Nach\u00f4r para s\u00ed mujeres: el nombre de la mujer de Abram fu\u00e9 Sarai, y el nombre de la mujer de Nach\u00f4r, Milca, hija de Har\u00e1n, padre de Milca y de Isca."}},{"@attributes":{"id":"313","type":"1","text":"30. Mas Sarai fu\u00e9 esteril, y no ten\u00eda hijo."}},{"@attributes":{"id":"314","type":"1","text":"31. Y tom\u00f3 Thare a Abram su hijo, y a Lot hijo de Har\u00e1n, hijo de su hijo, y a Sarai su nuera, mujer de Abram su hijo: y sali\u00f3 con ellos de Ur de los Caldeos, para ir a la tierra de Cana\u00e1n: y vinieron hasta Har\u00e1n, y asentaron all\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"315","type":"1","text":"32. Y fueron los d\u00edas de Thare doscientos y cinco a\u00f1os; y muri\u00f3 Thare en Har\u00e1n."}}]}