{"@attributes":{"id":"40","page_number":"1","label":"1","previous":"39.xml","next":"41.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"1214","type":"1","text":"1. Y ACONTECIO despu\u00e9s de estas cosas, que el copero del rey de Egipto y el panadero delinquieron contra su se\u00f1or el rey de Egipto."}},{"@attributes":{"id":"1215","type":"1","text":"2. Y enoj\u00f3se Fara\u00f3n contra sus dos eunucos, contra el principal de los coperos, y contra el principal de los panaderos:"}},{"@attributes":{"id":"1216","type":"1","text":"3. Y p\u00fasolos en prisi\u00f3n en la casa del capit\u00e1n de los de la guardia, en la casa de la c\u00e1rcel donde Jos\u00e9 estaba preso."}},{"@attributes":{"id":"1217","type":"1","text":"4. Y el capit\u00e1n de los de la guardia di\u00f3 cargo de ellos a Jos\u00e9, y \u00e9l les serv\u00eda: y estuvieron d\u00edas en la prisi\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"1218","type":"1","text":"5. Y ambos a dos, el copero y el panadero del rey de Egipto, que estaban arrestados en la prisi\u00f3n, vieron un sue\u00f1o, cada uno su sue\u00f1o en una misma noche, cada uno conforme a la declaraci\u00f3n de su sue\u00f1o."}},{"@attributes":{"id":"1219","type":"1","text":"6. Y vino a ellos Jos\u00e9 por la ma\u00f1ana, y mir\u00f3los, y he aqu\u00ed que estaban tristes."}},{"@attributes":{"id":"1220","type":"1","text":"7. Y \u00e9l pregunt\u00f3 a aquellos eunucos de Fara\u00f3n, que estaban con \u00e9l en la prisi\u00f3n de la casa de su se\u00f1or, diciendo: \u00bfPor qu\u00e9 parecen hoy mal vuestros semblantes?"}},{"@attributes":{"id":"1221","type":"1","text":"8. Y ellos le dijeron: Hemos tenido un sue\u00f1o, y no hay quien lo declare. Entonces les dijo Jos\u00e9: \u00bfNo son de Dios las declaraciones? Cont\u00e1dmelo ahora."}},{"@attributes":{"id":"1222","type":"1","text":"9. Entonces el principal de los coperos cont\u00f3 su sue\u00f1o a Jos\u00e9, y d\u00edjole: Yo so\u00f1aba que ve\u00eda una vid delante de m\u00ed,"}},{"@attributes":{"id":"1223","type":"1","text":"10. Y en la vid tres sarmientos; y ella como que brotaba, y arrojaba su flor, viniendo a madurar sus racimos de uvas:"}},{"@attributes":{"id":"1224","type":"1","text":"11. Y que la copa de Fara\u00f3n estaba en mi mano, y tomaba yo las uvas, y las exprim\u00eda en la copa de Fara\u00f3n, y daba yo la copa en mano de Fara\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"1225","type":"1","text":"12. Y d\u00edjole Jos\u00e9: Esta es su declaraci\u00f3n: Los tres sarmientos son tres d\u00edas:"}},{"@attributes":{"id":"1226","type":"1","text":"13. Al cabo de tres d\u00edas Fara\u00f3n te har\u00e1 levantar cabeza, y te restituir\u00e1 a tu puesto: y dar\u00e1s la copa a Fara\u00f3n en su mano, como sol\u00edas cuando eras su copero."}},{"@attributes":{"id":"1227","type":"1","text":"14. Acu\u00e9rdate, pues, de m\u00ed para contigo cuando tuvieres ese bien, y ru\u00e9gote que uses conmigo de misericordia, y hagas menci\u00f3n de m\u00ed a Fara\u00f3n, y me saques de esta casa:"}},{"@attributes":{"id":"1228","type":"1","text":"15. Porque hurtado he sido de la tierra de los Hebreos; y tampoco he hecho aqu\u00ed porqu\u00e9 me hubiesen de poner en la c\u00e1rcel."}},{"@attributes":{"id":"1229","type":"1","text":"16. Y viendo el principal de los panaderos que hab\u00eda declarado para bien, dijo a Jos\u00e9: Tambi\u00e9n yo so\u00f1aba que ve\u00eda tres canastillos blancos sobre mi cabeza;"}},{"@attributes":{"id":"1230","type":"1","text":"17. Y en el canastillo m\u00e1s alto hab\u00eda de todas las viandas de Fara\u00f3n, obra de panadero; y que las aves las com\u00edan del canastillo de sobre mi cabeza."}},{"@attributes":{"id":"1231","type":"1","text":"18. Entonces respondi\u00f3 Jos\u00e9, y dijo: Esta es su declaraci\u00f3n: Los tres canastillos tres d\u00edas son;"}},{"@attributes":{"id":"1232","type":"1","text":"19. Al cabo de tres d\u00edas quitar\u00e1 Fara\u00f3n tu cabeza de sobre ti, y te har\u00e1 colgar en la horca, y las aves comer\u00e1n tu carne de sobre ti."}},{"@attributes":{"id":"1233","type":"1","text":"20. Y fu\u00e9 el tercero d\u00eda el d\u00eda del nacimiento de Fara\u00f3n, \u00e9 hizo banquete a todos sus sirvientes: y alz\u00f3 la cabeza del principal de los coperos, y la cabeza del principal de los panaderos, entre sus servidores."}},{"@attributes":{"id":"1234","type":"1","text":"21. E hizo volver a su oficio al principal de los coperos; y di\u00f3 \u00e9l la copa en mano de Fara\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"1235","type":"1","text":"22. Mas hizo ahorcar al principal de los panaderos, como le hab\u00eda declarado Jos\u00e9."}},{"@attributes":{"id":"1236","type":"1","text":"23. Y el principal de los coperos no se acord\u00f3 de Jos\u00e9, sino que le olvid\u00f3."}}]}