{"@attributes":{"id":"48","page_number":"1","label":"1","previous":"47.xml","next":"49.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"1497","type":"1","text":"1. Y SUCEDIO despu\u00e9s de estas cosas el haberse dicho a Jos\u00e9: He aqu\u00ed tu padre est\u00e1 enfermo. Y \u00e9l tom\u00f3 consigo sus dos hijos Manas\u00e9s y Ephraim."}},{"@attributes":{"id":"1498","type":"1","text":"2. Y se hizo saber a Jacob, diciendo: He aqu\u00ed tu hijo Jos\u00e9 viene a ti. Entonces se esforz\u00f3 Israel, y sent\u00f3se sobre la cama;"}},{"@attributes":{"id":"1499","type":"1","text":"3. Y dijo a Jos\u00e9: El Dios Omnipotente me apareci\u00f3 en Luz en la tierra de Cana\u00e1n, y me bendijo,"}},{"@attributes":{"id":"1500","type":"1","text":"4. Y d\u00edjome: He aqu\u00ed, yo te har\u00e9 crecer, y te multiplicar\u00e9, y te pondr\u00e9 por estirpe de pueblos: y dar\u00e9 esta tierra a tu simiente despu\u00e9s de ti por heredad perpetua."}},{"@attributes":{"id":"1501","type":"1","text":"5. Y ahora tus dos hijos Ephraim y Manas\u00e9s, que te nacieron en la tierra de Egipto, antes que viniese a ti a la tierra de Egipto, m\u00edos son; como Rub\u00e9n y Sime\u00f3n, ser\u00e1n m\u00edos:"}},{"@attributes":{"id":"1502","type":"1","text":"6. Y los que despu\u00e9s de ellos has engendrado, ser\u00e1n tuyos; por el nombre de sus hermanos ser\u00e1n llamados en sus heredades."}},{"@attributes":{"id":"1503","type":"1","text":"7. Porque cuando yo ven\u00eda de Padan-aram, se me muri\u00f3 Rach\u00eal en la tierra de Cana\u00e1n, en el camino, como media legua de tierra viniendo a Ephrata; y sepult\u00e9la all\u00ed en el camino de Ephrata, que es Bethlehem."}},{"@attributes":{"id":"1504","type":"1","text":"8. Y vi\u00f3 Israel los hijos de Jos\u00e9, y dijo: \u00bfQui\u00e9nes son \u00e9stos?"}},{"@attributes":{"id":"1505","type":"1","text":"9. Y respondi\u00f3 Jos\u00e9 a su padre: Son mis hijos, que Dios me ha dado aqu\u00ed. Y \u00e9l dijo: All\u00e9galos ahora a m\u00ed, y los bendecir\u00e9."}},{"@attributes":{"id":"1506","type":"1","text":"10. Y los ojos de Israel estaban tan agravados de la vejez, que no pod\u00eda ver. H\u00edzoles, pues, llegar a \u00e9l, y \u00e9l los bes\u00f3 y abraz\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"1507","type":"1","text":"11. Y dijo Israel a Jos\u00e9: No pensaba yo ver tu rostro, y he aqu\u00ed Dios me ha hecho ver tambi\u00e9n tu simiente."}},{"@attributes":{"id":"1508","type":"1","text":"12. Entonces Jos\u00e9 los sac\u00f3 de entre sus rodillas, \u00e9 inclin\u00f3se a tierra."}},{"@attributes":{"id":"1509","type":"1","text":"13. Y tom\u00f3los Jos\u00e9 a ambos, Ephraim a su diestra, a la siniestra de Israel; y a Manas\u00e9s a su izquierda, a la derecha de Israel; \u00e9 h\u00edzoles llegar a \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"1510","type":"1","text":"14. Entonces Israel extendi\u00f3 su diestra, y p\u00fasola sobre la cabeza de Ephraim, que era el menor, y su siniestra sobre la cabeza de Manas\u00e9s, colocando as\u00ed sus manos adrede, aunque Manas\u00e9s era el primog\u00e9nito."}},{"@attributes":{"id":"1511","type":"1","text":"15. Y bendijo a Jos\u00e9, y dijo: El Dios en cuya presencia anduvieron mis padres Abraham \u00e9 Isaac, el Dios que me mantiene desde que yo soy hasta este d\u00eda,"}},{"@attributes":{"id":"1512","type":"1","text":"16. El Angel que me liberta de todo mal, bendiga a estos mozos: y mi nombre sea llamado en ellos, y el nombre de mis padres Abraham \u00e9 Isaac: y multipliquen en gran manera en medio de la tierra."}},{"@attributes":{"id":"1513","type":"1","text":"17. Entonces viendo Jos\u00e9 que su padre pon\u00eda la mano derecha sobre la cabeza de Eprhaim, caus\u00f3le esto disgusto; y asi\u00f3 la mano de su padre, para mudarla de sobre la cabeza de Ephraim a la cabeza de Manas\u00e9s."}},{"@attributes":{"id":"1514","type":"1","text":"18. Y dijo Jos\u00e9 a su padre: No as\u00ed, padre m\u00edo, porque \u00e9ste es el primog\u00e9nito; pon tu diestra sobre su cabeza."}},{"@attributes":{"id":"1515","type":"1","text":"19. Mas su padre no quiso, y dijo: Lo s\u00e9, hijo m\u00edo, lo s\u00e9: tambi\u00e9n \u00e9l vendr\u00e1 a ser un pueblo, y ser\u00e1 tambi\u00e9n acrecentado; pero su hermano menor ser\u00e1 m\u00e1s grande que \u00e9l, y su simiente ser\u00e1 plenitud de gentes."}},{"@attributes":{"id":"1516","type":"1","text":"20. Y bend\u00edjolos aquel d\u00eda, diciendo: En ti bendecir\u00e1 Israel, diciendo: P\u00f3ngate Dios como a Ephraim y como a Manas\u00e9s. Y puso a Ephraim delante de Manas\u00e9s."}},{"@attributes":{"id":"1517","type":"1","text":"21. Y dijo Israel a Jos\u00e9: He aqu\u00ed, yo muero, mas Dios ser\u00e1 con vosotros, y os har\u00e1 volver a la tierra de vuestros padres."}},{"@attributes":{"id":"1518","type":"1","text":"22. Y yo te he dado a ti una parte sobre tus hermanos, la cual tom\u00e9 yo de mano del Amorrheo con mi espada y con mi arco."}}]}