<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="1107" page_number="1" label="1" previous="1106.xml" next="1108.xml">
  <entry id="30036" type="4" text="(Mt. 24.1-2; Lc. 21.5-6)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 24.1-2" text="1 Cuando Jesús salió del templo y se iba, se acercaron sus discípulos para mostrarle los edificios del templo. &#13;2 Respondiendo él, les dijo ¿Veis todo esto De cierto os digo, que no quedará aquí piedra sobre piedra, que no sea derribada.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 21.5-6" text="5 Y a unos que hablaban de que el templo estaba adornado de hermosas piedras y ofrendas votivas, dijo &#13;6 En cuanto a estas cosas que veis, días vendrán en que no quedará piedra sobre piedra, que no sea destruida.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30037" type="1" text="1. Y SALIENDO del templo, le dice uno de sus discípulos: Maestro, mira qué piedras, y qué edificios."/>
  <entry id="30038" type="1" text="2. Y Jesús respondiendo, le dijo: ¿Ves estos grandes edificios? no quedará piedra sobre piedra que no sea derribada."/>
  <entry id="30039" type="1" style="subtitulo" text="Señales antes del fin"/>
  <entry id="30040" type="4" text="(Mt. 24.3-28; Lc. 21.7-24; 17.22-24)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 24.3-28" text="3 Y estando él sentado en el monte de los Olivos, los discípulos se le acercaron aparte, diciendo Dinos, ¿cuándo serán estas cosas, y qué señal habrá de tu venida, y del fin del siglo &#13;4 Respondiendo Jesús, les dijo Mirad que nadie os engañe. &#13;5 Porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo Yo soy el Cristo; y a muchos engañarán. &#13;6 Y oiréis de guerras y rumores de guerras; mirad que no os turbéis, porque es necesario que todo esto acontezca; pero aún no es el fin. &#13;7 Porque se levantará nación contra nación, y reino contra reino; y habrá pestes, y hambres, y terremotos en diferentes lugares. &#13;8 Y todo esto será principio de dolores.&#13;9 Entonces os entregarán a tribulación, y os matarán, y seréis aborrecidos de todas las gentes por causa de mi nombre. &#13;10 Muchos tropezarán entonces, y se entregarán unos a otros, y unos a otros se aborrecerán. &#13;11 Y muchos falsos profetas se levantarán, y engañarán a muchos; &#13;12 y por haberse multiplicado la maldad, el amor de muchos se enfriará. &#13;13 Mas el que persevere hasta el fin, éste será salvo. &#13;14 Y será predicado este evangelio del reino en todo el mundo, para testimonio a todas las naciones; y entonces vendrá el fin.&#13;15 Por tanto, cuando veáis en el lugar santo la abominación desoladora de que habló el profeta Daniel (el que lee, entienda), &#13;16 entonces los que estén en Judea, huyan a los montes. &#13;17 El que esté en la azotea, no descienda para tomar algo de su casa; &#13;18 y el que esté en el campo, no vuelva atrás para tomar su capa. &#13;19 Mas ¡ay de las que estén encintas, y de las que críen en aquellos días! &#13;20 Orad, pues, que vuestra huida no sea en invierno ni en día de reposo; &#13;21 porque habrá entonces gran tribulación, cual no la ha habido desde el principio del mundo hasta ahora, ni la habrá. &#13;22 Y si aquellos días no fuesen acortados, nadie sería salvo; mas por causa de los escogidos, aquellos días serán acortados. &#13;23 Entonces, si alguno os dijere Mirad, aquí está el Cristo, o mirad, allí está, no lo creáis. &#13;24 Porque se levantarán falsos Cristos, y falsos profetas, y harán grandes señales y prodigios, de tal manera que engañarán, si fuere posible, aun a los escogidos. &#13;25 Ya os lo he dicho antes.&#13;26 Así que, si os dijeren Mirad, está en el desierto, no salgáis; o mirad, está en los aposentos, no lo creáis. &#13;27 Porque como el relámpago que sale del oriente y se muestra hasta el occidente, así será también la venida del Hijo del Hombre. &#13;28 Porque dondequiera que estuviere el cuerpo muerto, allí se juntarán las águilas.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 21.7-24" text="7 Y le preguntaron, diciendo Maestro, ¿cuándo será esto ¿y qué señal habrá cuando estas cosas estén para suceder &#13;8 El entonces dijo Mirad que no seáis engañados; porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo Yo soy el Cristo, y El tiempo está cerca. Mas no vayáis en pos de ellos. &#13;9 Y cuando oigáis de guerras y de sediciones, no os alarméis; porque es necesario que estas cosas acontezcan primero; pero el fin no será inmediatamente.&#13;10 Entonces les dijo Se levantará nación contra nación, y reino contra reino; &#13;11 y habrá grandes terremotos, y en diferentes lugares hambres y pestilencias; y habrá terror y grandes señales del cielo. &#13;12 Pero antes de todas estas cosas os echarán mano, y os perseguirán, y os entregarán a las sinagogas y a las cárceles, y seréis llevados ante reyes y ante gobernadores por causa de mi nombre. &#13;13 Y esto os será ocasión para dar testimonio. &#13;14 Proponed en vuestros corazones no pensar antes cómo habéis de responder en vuestra defensa; &#13;15 porque yo os daré palabra y sabiduría, la cual no podrán resistir ni contradecir todos los que se opongan. &#13;16 Mas seréis entregados aun por vuestros padres, y hermanos, y parientes, y amigos; y matarán a algunos de vosotros; &#13;17 y seréis aborrecidos de todos por causa de mi nombre. &#13;18 Pero ni un cabello de vuestra cabeza perecerá. &#13;19 Con vuestra paciencia ganaréis vuestras almas.&#13;20 Pero cuando viereis a Jerusalén rodeada de ejércitos, sabed entonces que su destrucción ha llegado. &#13;21 Entonces los que estén en Judea, huyan a los montes; y los que en medio de ella, váyanse; y los que estén en los campos, no entren en ella. &#13;22 Porque estos son días de retribución, para que se cumplan todas las cosas que están escritas. &#13;23 Mas ¡ay de las que estén encintas, y de las que críen en aquellos días! porque habrá gran calamidad en la tierra, e ira sobre este pueblo. &#13;24 Y caerán a filo de espada, y serán llevados cautivos a todas las naciones; y Jerusalén será hollada por los gentiles, hasta que los tiempos de los gentiles se cumplan.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 17.22-24" text="22 Y dijo a sus discípulos Tiempo vendrá cuando desearéis ver uno de los días del Hijo del Hombre, y no lo veréis. &#13;23 Y os dirán Helo aquí, o helo allí. No vayáis, ni los sigáis. &#13;24 Porque como el relámpago que al fulgurar resplandece desde un extremo del cielo hasta el otro, así también será el Hijo del Hombre en su día. &#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30041" type="1" text="3. Y sentándose en el monte de las Olivas delante del templo, le preguntaron aparte Pedro y Jacobo y Juan y Andrés:"/>
  <entry id="30042" type="1" text="4. Dinos, ¿cuándo serán estas cosas? ¿y qué señal habrá cuando todas estas cosas han de cumplirse?"/>
  <entry id="30043" type="1" text="5. Y Jesús respondiéndoles, comenzó a decir: Mirad, que nadie os engañe;"/>
  <entry id="30044" type="1" text="6. Porque vendrán muchos en mi nombre, diciendo: Yo soy el Cristo; y engañaran a muchos."/>
  <entry id="30045" type="1" text="7. Mas cuando oyereis de guerras y de rumores de guerras no os turbéis, porque conviene hacerse así; mas aun no será el fin."/>
  <entry id="30046" type="1" text="8. Porque se levantará nación contra nación, y reino contra reino; y habrá terremotos en muchos lugares, y habrá hambres y alborotos; principios de dolores serán estos."/>
  <entry id="30047" type="1" text="9. Mas vosotros mirad por vosotros: porque os entregarán en los concilios, y en sinagogas seréis azotados: y delante de presidentes y de reyes seréis llamados por causa de mí, en testimonio a ellos."/>
  <entry id="30048" type="1" text="10. Y a todas las gentes conviene que el evangelio sea predicado antes."/>
  <entry id="30049" type="1" text="11. Y cuando os trajeren para entregaros, no premeditéis qué habéis de decir, ni lo penséis: mas lo que os fuere dado en aquella hora, eso hablad; porque no sois vosotros los que habláis, sino el Espíritu Santo."/>
  <entry id="30050" type="1" text="12. Y entregará a la muerte el hermano al hermano, y el padre al hijo: y se levantarán los hijos contra los padres, y los matarán."/>
  <entry id="30051" type="1" text="13. Y seréis aborrecidos de todos por mi nombre: mas el que perseverare hasta el fin, éste será salvo."/>
  <entry id="30052" type="1" text="14. Empero cuando viereis la abominación de asolamiento, que fué dicha por el profeta Daniel, que estará donde no debe (el que lee, entienda), entonces los que estén en Judea huyan a los montes;"/>
  <entry id="30053" type="1" text="15. Y el que esté sobre el terrado, no descienda a la casa, ni entre para tomar algo de su casa;"/>
  <entry id="30054" type="1" text="16. Y el que estuviere en el campo, no vuelva atrás a tomar su capa."/>
  <entry id="30055" type="1" text="17. Mas ¡ay de las preñadas, y de las que criaren en aquellos días!"/>
  <entry id="30056" type="1" text="18. Orad pues, que no acontezca vuestra huída en invierno."/>
  <entry id="30057" type="1" text="19. Porque aquellos días serán de aflicción, cual nunca fué desde el principio de la creación que crió Dios, hasta este tiempo, ni será."/>
  <entry id="30058" type="1" text="20. Y si el Señor no hubiese abreviado aquellos días, ninguna carne se salvaría; mas por causa de los escogidos que él escogió, abrevió aquellos días."/>
  <entry id="30059" type="1" text="21. Y entonces si alguno os dijere: He aquí, aquí está el Cristo; ó, He aquí, allí está, no le creáis."/>
  <entry id="30060" type="1" text="22. Porque se levantarán falsos Cristos y falsos profetas, y darán señales y prodigios, para engañar, si se pudiese hacer, aun a los escogidos."/>
  <entry id="30061" type="1" text="23. Mas vosotros mirad; os lo he dicho antes todo."/>
  <entry id="30062" type="1" style="subtitulo" text="La venida del Hijo del Hombre"/>
  <entry id="30063" type="4" text="(Mt. 24.29-35, 42-44; Lc. 21.25-36)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 24.29-35" text="29 E inmediatamente después de la tribulación de aquellos días, el sol se oscurecerá, y la luna no dará su resplandor, y las estrellas caerán del cielo, y las potencias de los cielos serán conmovidas. &#13;30 Entonces aparecerá la señal del Hijo del Hombre en el cielo; y entonces lamentarán todas las tribus de la tierra, y verán al Hijo del Hombre viniendo sobre las nubes del cielo, con poder y gran gloria. &#13;31 Y enviará sus ángeles con gran voz de trompeta, y juntarán a sus escogidos, de los cuatro vientos, desde un extremo del cielo hasta el otro.&#13;32 De la higuera aprended la parábola Cuando ya su rama está tierna, y brotan las hojas, sabéis que el verano está cerca. &#13;33 Así también vosotros, cuando veáis todas estas cosas, conoced que está cerca, a las puertas. &#13;34 De cierto os digo, que no pasará esta generación hasta que todo esto acontezca. &#13;35 El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mt. 24.42-44" text="42 Velad, pues, porque no sabéis a qué hora ha de venir vuestro Señor. &#13;43 Pero sabed esto, que si el padre de familia supiese a qué hora el ladrón habría de venir, velaría, y no dejaría minar su casa. &#13;44 Por tanto, también vosotros estad preparados; porque el Hijo del Hombre vendrá a la hora que no pensáis.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 21.25-36" text="25 Entonces habrá señales en el sol, en la luna y en las estrellas, y en la tierra angustia de las gentes, confundidas a causa del bramido del mar y de las olas; &#13;26 desfalleciendo los hombres por el temor y la expectación de las cosas que sobrevendrán en la tierra; porque las potencias de los cielos serán conmovidas. &#13;27 Entonces verán al Hijo del Hombre, que vendrá en una nube con poder y gran gloria. &#13;28 Cuando estas cosas comiencen a suceder, erguíos y levantad vuestra cabeza, porque vuestra redención está cerca.&#13;29 También les dijo una parábola Mirad la higuera y todos los árboles. &#13;30 Cuando ya brotan, viéndolo, sabéis por vosotros mismos que el verano está ya cerca. &#13;31 Así también vosotros, cuando veáis que suceden estas cosas, sabed que está cerca el reino de Dios. &#13;32 De cierto os digo, que no pasará esta generación hasta que todo esto acontezca. &#13;33 El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán.&#13;34 Mirad también por vosotros mismos, que vuestros corazones no se carguen de glotonería y embriaguez y de los afanes de esta vida, y venga de repente sobre vosotros aquel día. &#13;35 Porque como un lazo vendrá sobre todos los que habitan sobre la faz de toda la tierra. &#13;36 Velad, pues, en todo tiempo orando que seáis tenidos por dignos de escapar de todas estas cosas que vendrán, y de estar en pie delante del Hijo del Hombre.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30064" type="1" text="24. Empero en aquellos días, después de aquella aflicción, el sol se obscurecerá, y la luna no dará su resplandor;"/>
  <entry id="30065" type="1" text="25. Y las estrellas caerán del cielo, y las virtudes que están en los cielos serán conmovidas;"/>
  <entry id="30066" type="1" text="26. Y entonces verán al Hijo del hombre, que vendrá en las nubes con mucha potestad y gloria."/>
  <entry id="30067" type="1" text="27. Y entonces enviará sus ángeles, y juntará sus escogidos de los cuatro vientos, desde el cabo de la tierra hasta el cabo del cielo."/>
  <entry id="30068" type="1" text="28. De la higuera aprended la semejanza: Cuando su rama ya se enternece, y brota hojas, conocéis que el verano está cerca:"/>
  <entry id="30069" type="1" text="29. Así también vosotros, cuando viereis hacerse estas cosas, conoced que está cerca, a las puertas."/>
  <entry id="30070" type="1" text="30. De cierto os digo que no pasará esta generación, que todas estas cosas no sean hechas."/>
  <entry id="30071" type="1" text="31. El cielo y la tierra pasarán, mas mis palabras no pasarán."/>
  <entry id="30072" type="1" text="32. Empero de aquel día y de la hora, nadie sabe; ni aun los ángeles que están en el cielo, ni el Hijo, sino el Padre."/>
  <entry id="30073" type="1" text="33. Mirad, velad y orad: porque no sabéis cuándo será el tiempo."/>
  <entry id="30074" type="1" text="34. Como el hombre que partiéndose lejos, dejó su casa, y dió facultad a sus siervos, y a cada uno su obra, y al portero mandó que velase:"/>
  <entry id="30075" type="1" text="35. Velad pues, porque no sabéis cuándo el señor de la casa vendrá; si a la tarde, ó a la media noche, ó al canto del gallo, ó a la mañana;"/>
  <entry id="30076" type="1" text="36. Porque cuando viniere de repente, no os halle durmiendo."/>
  <entry id="30077" type="1" text="37. Y las cosas que a vosotros digo, a todos las dijo: Velad."/>
</page>
