<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="1109" page_number="1" label="1" previous="1108.xml" next="1110.xml">
  <entry id="30173" type="4" text="(Mt. 27.1-2, 11-14; Lc. 23.1-5; Jn. 18.28-38)">
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.1-5" text="1 Levantándose entonces toda la muchedumbre de ellos, llevaron a Jesús a Pilato. &#13;2 Y comenzaron a acusarle, diciendo A éste hemos hallado que pervierte a la nación, y que prohibe dar tributo a César, diciendo que él mismo es el Cristo, un rey. &#13;3 Entonces Pilato le preguntó, diciendo ¿Eres tú el Rey de los judíos Y respondiéndole él, dijo Tú lo dices. &#13;4 Y Pilato dijo a los principales sacerdotes, y a la gente Ningún delito hallo en este hombre. &#13;5 Pero ellos porfiaban, diciendo Alborota al pueblo, enseñando por toda Judea, comenzando desde Galilea hasta aquí.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Jn. 18.28-38" text="28 Llevaron a Jesús de casa de Caifás al pretorio. Era de mañana, y ellos no entraron en el pretorio para no contaminarse, y así poder comer la pascua. &#13;29 Entonces salió Pilato a ellos, y les dijo ¿Qué acusación traéis contra este hombre &#13;30 Respondieron y le dijeron Si éste no fuera malhechor, no te lo habríamos entregado. &#13;31 Entonces les dijo Pilato Tomadle vosotros, y juzgadle según vuestra ley. Y los judíos le dijeron A nosotros no nos está permitido dar muerte a nadie; &#13;32 para que se cumpliese la palabra que Jesús había dicho, dando a entender de qué muerte iba a morir.&#13;33 Entonces Pilato volvió a entrar en el pretorio, y llamó a Jesús y le dijo ¿Eres tú el Rey de los judíos &#13;34 Jesús le respondió ¿Dices tú esto por ti mismo, o te lo han dicho otros de mí &#13;35 Pilato le respondió ¿Soy yo acaso judío Tu nación, y los principales sacerdotes, te han entregado a mí. ¿Qué has hecho &#13;36 Respondió Jesús Mi reino no es de este mundo; si mi reino fuera de este mundo, mis servidores pelearían para que yo no fuera entregado a los judíos; pero mi reino no es de aquí. &#13;37 Le dijo entonces Pilato ¿Luego, eres tú rey Respondió Jesús Tú dices que yo soy rey. Yo para esto he nacido, y para esto he venido al mundo, para dar testimonio a la verdad. Todo aquel que es de la verdad, oye mi voz.&#13;38 Le dijo Pilato ¿Qué es la verdad?. Y cuando hubo dicho esto, salió otra vez a los judíos, y les dijo Yo no hallo en él ningún delito. &#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.1-2" text="1 Venida la mañana, todos los principales sacerdotes y los ancianos del pueblo entraron en consejo contra Jesús, para entregarle a muerte. &#13;2 Y le llevaron atado, y le entregaron a Poncio Pilato, el gobernador.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.11-14" text="11 Jesús, pues, estaba en pie delante del gobernador; y éste le preguntó, diciendo ¿Eres tú el Rey de los judíos Y Jesús le dijo Tú lo dices. &#13;12 Y siendo acusado por los principales sacerdotes y por los ancianos, nada respondió. &#13;13 Pilato entonces le dijo ¿No oyes cuántas cosas testifican contra ti &#13;14 Pero Jesús no le respondió ni una palabra; de tal manera que el gobernador se maravillaba mucho.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30174" type="1" text="1. Y LUEGO por la mañana, habiendo tenido consejo los príncipes de los sacerdotes con los ancianos, y con los escribas, y con todo el concilio, llevaron a Jesús atado, y le entregaron a Pilato."/>
  <entry id="30175" type="1" text="2. Y Pilato le preguntó: ¿Eres tú el Rey de los Judíos? Y respondiendo él, le dijo: Tú lo dices."/>
  <entry id="30176" type="1" text="3. Y los príncipes de los sacerdotes le acusaban mucho."/>
  <entry id="30177" type="1" text="4. Y le preguntó otra vez Pilato, diciendo: ¿No respondes algo? Mira de cuántas cosas te acusan."/>
  <entry id="30178" type="1" text="5. Mas Jesús ni aun con eso respondió; de modo que Pilato se maravillaba."/>
  <entry id="30179" type="1" style="subtitulo" text="Jesús sentenciado a muerte"/>
  <entry id="30180" type="4" text="(Mt. 27.15-31; Lc. 23.13-25; Jn. 18.38-19.16)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.15-31" text="15 Ahora bien, en el día de la fiesta acostumbraba el gobernador soltar al pueblo un preso, el que quisiesen. &#13;16 Y tenían entonces un preso famoso llamado Barrabás. &#13;17 Reunidos, pues, ellos, les dijo Pilato ¿A quién queréis que os suelte a Barrabás, o a Jesús, llamado el Cristo &#13;18 Porque sabía que por envidia le habían entregado. &#13;19 Y estando él sentado en el tribunal, su mujer le mandó decir No tengas nada que ver con ese justo; porque hoy he padecido mucho en sueños por causa de él. &#13;20 Pero los principales sacerdotes y los ancianos persuadieron a la multitud que pidiese a Barrabás, y que Jesús fuese muerto. &#13;21 Y respondiendo el gobernador, les dijo ¿A cuál de los dos queréis que os suelte Y ellos dijeron A Barrabás. &#13;22 Pilato les dijo ¿Qué, pues, haré de Jesús, llamado el Cristo Todos le dijeron ¡Sea crucificado! &#13;23 Y el gobernador les dijo Pues ¿qué mal ha hecho Pero ellos gritaban aún más, diciendo ¡Sea crucificado!&#13;24 Viendo Pilato que nada adelantaba, sino que se hacía más alboroto, tomó agua y se lavó las manos delante del pueblo, diciendo Inocente soy yo de la sangre de este justo; allá vosotros. &#13;25 Y respondiendo todo el pueblo, dijo Su sangre sea sobre nosotros, y sobre nuestros hijos. &#13;26 Entonces les soltó a Barrabás; y habiendo azotado a Jesús, le entregó para ser crucificado.&#13;27 Entonces los soldados del gobernador llevaron a Jesús al pretorio, y reunieron alrededor de él a toda la compañía; &#13;28 y desnudándole, le echaron encima un manto de escarlata, &#13;29 y pusieron sobre su cabeza una corona tejida de espinas, y una caña en su mano derecha; e hincando la rodilla delante de él, le escarnecían, diciendo ¡Salve, Rey de los judíos! &#13;30 Y escupiéndole, tomaban la caña y le golpeaban en la cabeza. &#13;31 Después de haberle escarnecido, le quitaron el manto, le pusieron sus vestidos, y le llevaron para crucificarle.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.13-25" text="13 Entonces Pilato, convocando a los principales sacerdotes, a los gobernantes, y al pueblo, &#13;14 les dijo Me habéis presentado a éste como un hombre que perturba al pueblo; pero habiéndole interrogado yo delante de vosotros, no he hallado en este hombre delito alguno de aquellos de que le acusáis. &#13;15 Y ni aun Herodes, porque os remití a él; y he aquí, nada digno de muerte ha hecho este hombre. &#13;16 Le soltaré, pues, después de castigarle. &#13;17 Y tenía necesidad de soltarles uno en cada fiesta.&#13;18 Mas toda la multitud dio voces a una, diciendo ¡Fuera con éste, y suéltanos a Barrabás! &#13;19 Este había sido echado en la cárcel por sedición en la ciudad, y por un homicidio. &#13;20 Les habló otra vez Pilato, queriendo soltar a Jesús; &#13;21 pero ellos volvieron a dar voces, diciendo ¡Crucifícale, crucifícale! &#13;22 El les dijo por tercera vez ¿Pues qué mal ha hecho éste Ningún delito digno de muerte he hallado en él; le castigaré, pues, y le soltaré. &#13;23 Mas ellos instaban a grandes voces, pidiendo que fuese crucificado. Y las voces de ellos y de los principales sacerdotes prevalecieron. &#13;24 Entonces Pilato sentenció que se hiciese lo que ellos pedían; &#13;25 y les soltó a aquel que había sido echado en la cárcel por sedición y homicidio, a quien habían pedido; y entregó a Jesús a la voluntad de ellos.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30181" type="1" text="6. Empero en el día de la fiesta les soltaba un preso, cualquiera que pidiesen."/>
  <entry id="30182" type="1" text="7. Y había uno, que se llamaba Barrabás, preso con sus compañeros de motín que habían hecho muerte en una revuelta."/>
  <entry id="30183" type="1" text="8. Y viniendo la multitud, comenzó a pedir hiciese como siempre les había hecho."/>
  <entry id="30184" type="1" text="9. Y Pilato les respondió, diciendo: ¿Queréis que os suelte al Rey de los Judíos?"/>
  <entry id="30185" type="1" text="10. Porque conocía que por envidia le habían entregado los príncipes de los sacerdotes."/>
  <entry id="30186" type="1" text="11. Mas los príncipes de los sacerdotes incitaron a la multitud, que les soltase antes a Barrabás."/>
  <entry id="30187" type="1" text="12. Y respondiendo Pilato, les dice otra vez: ¿Qué pues queréis que haga del que llamáis Rey de los Judíos?"/>
  <entry id="30188" type="1" text="13. Y ellos volvieron a dar voces: Crucifícale."/>
  <entry id="30189" type="1" text="14. Mas Pilato les decía: ¿Pues qué mal ha hecho? Y ellos daban más voces: Crucifícale."/>
  <entry id="30190" type="1" text="15. Y Pilato, queriendo satisfacer al pueblo, les soltó a Barrabás, y entregó a Jesús, después de azotarle, para que fuese crucificado."/>
  <entry id="30191" type="1" text="16. Entonces los soldados le llevaron dentro de la sala, es a saber al Pretorio; y convocan toda la cohorte."/>
  <entry id="30192" type="1" text="17. Y le visten de púrpura; y poniéndole una corona tejida de espinas,"/>
  <entry id="30193" type="1" text="18. Comenzaron luego a saludarle: ¡Salve, Rey de los Judíos!"/>
  <entry id="30194" type="1" text="19. Y le herían en la cabeza con una caña, y escupían en él, y le adoraban hincadas las rodillas."/>
  <entry id="30195" type="1" text="20. Y cuando le hubieron escarnecido, le desnudaron la púrpura, y le vistieron sus propios vestidos, y le sacaron para crucificarle."/>
  <entry id="30196" type="1" style="subtitulo" text="Crucifixión y muerte de Jesús"/>
  <entry id="30197" type="4" text="(Mt. 27.32-56; Lc. 23.26-49; Jn. 19.17-30)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.32-56" text="32 Cuando salían, hallaron a un hombre de Cirene que se llamaba Simón; a éste obligaron a que llevase la cruz. &#13;33 Y cuando llegaron a un lugar llamado Gólgota, que significa Lugar de la Calavera, &#13;34 le dieron a beber vinagre mezclado con hiel; pero después de haberlo probado, no quiso beberlo. &#13;35 Cuando le hubieron crucificado, repartieron entre sí sus vestidos, echando suertes, para que se cumpliese lo dicho por el profeta Partieron entre sí mis vestidos, y sobre mi ropa echaron suertes. &#13;36 Y sentados le guardaban allí. &#13;37 Y pusieron sobre su cabeza su causa escrita ESTE ES JESÚS, EL REY DE LOS JUDÍOS. &#13;38 Entonces crucificaron con él a dos ladrones, uno a la derecha, y otro a la izquierda. &#13;39 Y los que pasaban le injuriaban, meneando la cabeza, &#13;40 y diciendo Tú que derribas el templo, y en tres días lo reedificas, sálvate a ti mismo; si eres Hijo de Dios, desciende de la cruz. &#13;41 De esta manera también los principales sacerdotes, escarneciéndole con los escribas y los fariseos y los ancianos, decían&#13;42 A otros salvó, a sí mismo no se puede salvar; si es el Rey de Israel, descienda ahora de la cruz, y creeremos en él. &#13;43 Confió en Dios; líbrele ahora si le quiere; porque ha dicho Soy Hijo de Dios. &#13;44 Lo mismo le injuriaban también los ladrones que estaban crucificados con él.&#13;45 Y desde la hora sexta hubo tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora novena. &#13;46 Cerca de la hora novena, Jesús clamó a gran voz, diciendo Elí, Elí, ¿lama sabactani Esto es Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has desamparado &#13;47 Algunos de los que estaban allí decían, al oírlo A Elías llama éste. &#13;48 Y al instante, corriendo uno de ellos, tomó una esponja, y la empapó de vinagre, y poniéndola en una caña, le dio a beber. &#13;49 Pero los otros decían Deja, veamos si viene Elías a librarle. &#13;50 Mas Jesús, habiendo otra vez clamado a gran voz, entregó el espíritu.&#13;51 Y he aquí, el velo del templo se rasgó en dos, de arriba abajo; y la tierra tembló, y las rocas se partieron; &#13;52 y se abrieron los sepulcros, y muchos cuerpos de santos que habían dormido, se levantaron; &#13;53 y saliendo de los sepulcros, después de la resurrección de él, vinieron a la santa ciudad, y aparecieron a muchos. &#13;54 El centurión, y los que estaban con él guardando a Jesús, visto el terremoto, y las cosas que habían sido hechas, temieron en gran manera, y dijeron Verdaderamente éste era Hijo de Dios.&#13;55 Estaban allí muchas mujeres mirando de lejos, las cuales habían seguido a Jesús desde Galilea, sirviéndole, &#13;56 entre las cuales estaban María Magdalena, María la madre de Jacobo y de José, y la madre de los hijos de Zebedeo.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.26-49" text="26 Y llevándole, tomaron a cierto Simón de Cirene, que venía del campo, y le pusieron encima la cruz para que la llevase tras Jesús. &#13;27 Y le seguía gran multitud del pueblo, y de mujeres que lloraban y hacían lamentación por él. &#13;28 Pero Jesús, vuelto hacia ellas, les dijo Hijas de Jerusalén, no lloréis por mí, sino llorad por vosotras mismas y por vuestros hijos. &#13;29 Porque he aquí vendrán días en que dirán Bienaventuradas las estériles, y los vientres que no concibieron, y los pechos que no criaron. &#13;30 Entonces comenzarán a decir a los montes Caed sobre nosotros; y a los collados Cubridnos. &#13;31 Porque si en el árbol verde hacen estas cosas, ¿en el seco, qué no se hará&#13;32 Llevaban también con él a otros dos, que eran malhechores, para ser muertos. &#13;33 Y cuando llegaron al lugar llamado de la Calavera, le crucificaron allí, y a los malhechores, uno a la derecha y otro a la izquierda. &#13;34 Y Jesús decía Padre, perdónalos, porque no saben lo que hacen. Y repartieron entre sí sus vestidos, echando suertes. &#13;35 Y el pueblo estaba mirando; y aun los gobernantes se burlaban de él, diciendo A otros salvó; sálvese a sí mismo, si éste es el Cristo, el escogido de Dios. &#13;36 Los soldados también le escarnecían, acercándose y presentándole vinagre, &#13;37 y diciendo Si tú eres el Rey de los judíos, sálvate a ti mismo. &#13;38 Había también sobre él un título escrito con letras griegas, latinas y hebreas ESTE ES EL REY DE LOS JUDÍOS.&#13;39 Y uno de los malhechores que estaban colgados le injuriaba, diciendo Si tú eres el Cristo, sálvate a ti mismo y a nosotros. &#13;40 Respondiendo el otro, le reprendió, diciendo ¿Ni aun temes tú a Dios, estando en la misma condenación &#13;41 Nosotros, a la verdad, justamente padecemos, porque recibimos lo que merecieron nuestros hechos; mas éste ningún mal hizo. &#13;42 Y dijo a Jesús Acuérdate de mí cuando vengas en tu reino. &#13;43 Entonces Jesús le dijo De cierto te digo que hoy estarás conmigo en el paraíso.&#13;44 Cuando era como la hora sexta, hubo tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora novena. &#13;45 Y el sol se oscureció, y el velo del templo se rasgó por la mitad. &#13;46 Entonces Jesús, clamando a gran voz, dijo Padre, en tus manos encomiendo mi espíritu. Y habiendo dicho esto, expiró. &#13;47 Cuando el centurión vio lo que había acontecido, dio gloria a Dios, diciendo Verdaderamente este hombre era justo. &#13;48 Y toda la multitud de los que estaban presentes en este espectáculo, viendo lo que había acontecido, se volvían golpeándose el pecho. &#13;49 Pero todos sus conocidos, y las mujeres que le habían seguido desde Galilea, estaban lejos mirando estas cosas.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Jn. 19.17-30" text="17 Y él, cargando su cruz, salió al lugar llamado de la Calavera, y en hebreo, Gólgota; &#13;18 y allí le crucificaron, y con él a otros dos, uno a cada lado, y Jesús en medio. &#13;19 Escribió también Pilato un título, que puso sobre la cruz, el cual decía JESÚS NAZARENO, REY DE LOS JUDÍOS. &#13;20 Y muchos de los judíos leyeron este título; porque el lugar donde Jesús fue crucificado estaba cerca de la ciudad, y el título estaba escrito en hebreo, en griego y en latín. &#13;21 Dijeron a Pilato los principales sacerdotes de los judíos No escribas Rey de los judíos; sino, que él dijo Soy Rey de los judíos. &#13;22 Respondió Pilato Lo que he escrito, he escrito.&#13;23 Cuando los soldados hubieron crucificado a Jesús, tomaron sus vestidos, e hicieron cuatro partes, una para cada soldado. Tomaron también su túnica, la cual era sin costura, de un solo tejido de arriba abajo.&#13;24 Entonces dijeron entre sí No la partamos, sino echemos suertes sobre ella, a ver de quién será. Esto fue para que se cumpliese la Escritura, que dice Repartieron entre sí mis vestidos, Y sobre mi ropa echaron suertes. Y así lo hicieron los soldados.&#13;25 Estaban junto a la cruz de Jesús su madre, y la hermana de su madre, María mujer de Cleofas, y María Magdalena. &#13;26 Cuando vio Jesús a su madre, y al discípulo a quien él amaba, que estaba presente, dijo a su madre Mujer, he ahí tu hijo. &#13;27 Después dijo al discípulo He ahí tu madre. Y desde aquella hora el discípulo la recibió en su casa.&#13;28 Después de esto, sabiendo Jesús que ya todo estaba consumado, dijo, para que la Escritura se cumpliese Tengo sed. &#13;29 Y estaba allí una vasija llena de vinagre; entonces ellos empaparon en vinagre una esponja, y poniéndola en un hisopo, se la acercaron a la boca. &#13;30 Cuando Jesús hubo tomado el vinagre, dijo Consumado es. Y habiendo inclinado la cabeza, entregó el espíritu.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30198" type="3" text="rembrandt-el levantamiento de la cruz" url="resources/imagenes/rembrandt-el levantamiento de la cruz.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30199" type="1" text="21. Y cargaron a uno que pasaba, Simón Cireneo, padre de Alejandro y de Rufo, que venía del campo, para que llevase su cruz."/>
  <entry id="30200" type="1" text="22. Y le llevan al lugar de Gólgotha, que declarado quiere decir: Lugar de la Calavera."/>
  <entry id="30201" type="1" text="23. Y le dieron a beber vino mezclado con mirra; mas él no lo tomó."/>
  <entry id="30202" type="1" text="24. Y cuando le hubieron crucificado, repartieron sus vestidos, echando suertes sobre ellos, qué llevaría cada uno."/>
  <entry id="30203" type="1" text="25. Y era la hora de las tres cuando le crucificaron."/>
  <entry id="30204" type="1" text="26. Y el título escrito de su causa era: EL REY DE LOS JUDIOS."/>
  <entry id="30205" type="1" text="27. Y crucificaron con él dos ladrones, uno a su derecha, y el otro a su izquierda."/>
  <entry id="30206" type="1" text="28. Y se cumplió la Escritura, que dice: Y con los inicuos fué contado."/>
  <entry id="30207" type="1" text="29. Y los que pasaban le denostaban, meneando sus cabezas, y diciendo: ¡Ah! tú que derribas el templo de Dios, y en tres días lo edificas,"/>
  <entry id="30208" type="1" text="30. Sálvate a ti mismo, y desciende de la cruz."/>
  <entry id="30209" type="1" text="31. Y de esta manera también los príncipes de los sacerdotes escarneciendo, decían unos a otros, con los escribas: A otros salvó, a sí mismo no se puede salvar."/>
  <entry id="30210" type="1" text="32. El Cristo, Rey de Israel, descienda ahora de la cruz, para que veamos y creamos. También los que estaban crucificados con él le denostaban."/>
  <entry id="30211" type="1" text="33. Y cuando vino la hora de sexta, fueron hechas tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora de nona."/>
  <entry id="30212" type="1" text="34. Y a la hora de nona, exclamó Jesús a gran voz, diciendo: Eloi, Eloi, ¿lama sabachthani? que declarado, quiere decir: Dios mío, Díos mío, ¿por qué me has desamparado?"/>
  <entry id="30213" type="1" text="35. Y oyéndole unos de los que estaban allí, decían: He aquí, llama a Elías."/>
  <entry id="30214" type="1" text="36. Y corrió uno, y empapando una esponja en vinagre, y poniéndola en una caña, le dió a beber, diciendo: Dejad, veamos si vendrá Elías a quitarle."/>
  <entry id="30215" type="1" text="37. Mas Jesús, dando una grande voz, espiró."/>
  <entry id="30216" type="1" text="38. Entonces el velo del templo se rasgó en dos, de alto a bajo."/>
  <entry id="30217" type="1" text="39. Y el centurión que estaba delante de él, viendo que había espirado así clamando, dijo: Verdaderamente este hombre era el Hijo de Dios."/>
  <entry id="30218" type="1" text="40. Y también estaban algunas mujeres mirando de lejos; entre las cuales estaba María Magdalena, y María la madre de Jacobo el menor y de José, y Salomé;"/>
  <entry id="30219" type="1" text="41. Las cuales, estando aún él en Galilea, le habían seguido, y le servían; y otras muchas que juntamente con él habían subido a Jerusalem."/>
  <entry id="30220" type="1" style="subtitulo" text="Jesús es sepultado"/>
  <entry id="30221" type="4" text="(Mt. 27.57-61; Lc. 23.50-56; Jn. 19.38-42)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.57-61" text="57 Cuando llegó la noche, vino un hombre rico de Arimatea, llamado José, que también había sido discípulo de Jesús. &#13;58 Este fue a Pilato y pidió el cuerpo de Jesús. Entonces Pilato mandó que se le diese el cuerpo. &#13;59 Y tomando José el cuerpo, lo envolvió en una sábana limpia, &#13;60 y lo puso en su sepulcro nuevo, que había labrado en la peña; y después de hacer rodar una gran piedra a la entrada del sepulcro, se fue. &#13;61 Y estaban allí María Magdalena, y la otra María, sentadas delante del sepulcro.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.50-56" text="50 Había un varón llamado José, de Arimatea, ciudad de Judea, el cual era miembro del concilio, varón bueno y justo. &#13;51 Este, que también esperaba el reino de Dios, y no había consentido en el acuerdo ni en los hechos de ellos, &#13;52 fue a Pilato, y pidió el cuerpo de Jesús. &#13;53 Y quitándolo, lo envolvió en una sábana, y lo puso en un sepulcro abierto en una peña, en el cual aún no se había puesto a nadie. &#13;54 Era día de la preparación, y estaba para comenzar el día de reposo. &#13;55 Y las mujeres que habían venido con él desde Galilea, siguieron también, y vieron el sepulcro, y cómo fue puesto su cuerpo. &#13;56 Y vueltas, prepararon especias aromáticas y ungüentos; y descansaron el día de reposo, conforme al mandamiento.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Jn. 19.38-42" text="38 Después de todo esto, José de Arimatea, que era discípulo de Jesús, pero secretamente por miedo de los judíos, rogó a Pilato que le permitiese llevarse el cuerpo de Jesús; y Pilato se lo concedió. Entonces vino, y se llevó el cuerpo de Jesús. &#13;39 También Nicodemo, el que antes había visitado a Jesús de noche, vino trayendo un compuesto de mirra y de áloes, como cien libras. &#13;40 Tomaron, pues, el cuerpo de Jesús, y lo envolvieron en lienzos con especias aromáticas, según es costumbre sepultar entre los judíos. &#13;41 Y en el lugar donde había sido crucificado, había un huerto, y en el huerto un sepulcro nuevo, en el cual aún no había sido puesto ninguno. &#13;42 Allí, pues, por causa de la preparación de la pascua de los judíos, y porque aquel sepulcro estaba cerca, pusieron a Jesús.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30222" type="1" text="42. Y cuando fué la tarde, porque era la preparación, es decir, la víspera del sábado,"/>
  <entry id="30223" type="1" text="43. José de Arimatea, senador noble, que también esperaba el reino de Dios, vino, y osadamente entró a Pilato, y pidió el cuerpo de Jesús."/>
  <entry id="30224" type="1" text="44. Y Pilato se maravilló que ya fuese muerto; y haciendo venir al centurión, preguntóle si era ya muerto."/>
  <entry id="30225" type="1" text="45. Y enterado del centurión, dió el cuerpo a José."/>
  <entry id="30226" type="1" text="46. El cual compró una sábana, y quitándole, le envolvió en la sábana, y le puso en un sepulcro que estaba cavado en una peña, y revolvió una piedra a la puerta del sepulcro."/>
  <entry id="30227" type="1" text="47. Y María Magdalena, y María madre de José, miraban donde era puesto."/>
  <entry id="30228" type="3" text="Caravaggio-el entierro de Cristo" url="resources/imagenes/Caravaggio-el entierro de Cristo.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30229" type="3" text="Fray Bartolome-el entierro de Cristo" url="resources/imagenes/Fray Bartolome-el entierro de Cristo.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30230" type="3" text="Boticcelli-el luto de Cristo (Piedad con san Jeronimo, san Pablo y san Pedro)" url="resources/imagenes/Boticcelli-el luto de Cristo (Piedad con san Jeronimo, san Pablo y san Pedro).jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30231" type="3" text="Rubens-descendimiento de la cruz" url="resources/imagenes/Rubens-descendimiento de la cruz.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30232" type="4" text="(Mt. 28.1-10; Lc. 24.1-12; Jn. 20.1-10)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 28.1-10" text="1 Pasado el día de reposo, al amanecer del primer día de la semana, vinieron María Magdalena y la otra María, a ver el sepulcro. &#13;2 Y hubo un gran terremoto; porque un ángel del Señor, descendiendo del cielo y llegando, removió la piedra, y se sentó sobre ella. &#13;3 Su aspecto era como un relámpago, y su vestido blanco como la nieve. &#13;4 Y de miedo de él los guardas temblaron y se quedaron como muertos. &#13;5 Mas el ángel, respondiendo, dijo a las mujeres No temáis vosotras; porque yo sé que buscáis a Jesús, el que fue crucificado. &#13;6 No está aquí, pues ha resucitado, como dijo. Venid, ved el lugar donde fue puesto el Señor. &#13;7 E id pronto y decid a sus discípulos que ha resucitado de los muertos, y he aquí va delante de vosotros a Galilea; allí le veréis. He aquí, os lo he dicho. &#13;8 Entonces ellas, saliendo del sepulcro con temor y gran gozo, fueron corriendo a dar las nuevas a sus discípulos. Y mientras iban a dar las nuevas a los discípulos,&#13;9 he aquí, Jesús les salió al encuentro, diciendo ¡Salve! Y ellas, acercándose, abrazaron sus pies, y le adoraron. &#13;10 Entonces Jesús les dijo No temáis; id, dad las nuevas a mis hermanos, para que vayan a Galilea, y allí me verán.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 24.1-12" text="1 El primer día de la semana, muy de mañana, vinieron al sepulcro, trayendo las especias aromáticas que habían preparado, y algunas otras mujeres con ellas. &#13;2 Y hallaron removida la piedra del sepulcro; &#13;3 y entrando, no hallaron el cuerpo del Señor Jesús. &#13;4 Aconteció que estando ellas perplejas por esto, he aquí se pararon junto a ellas dos varones con vestiduras resplandecientes; &#13;5 y como tuvieron temor, y bajaron el rostro a tierra, les dijeron ¿Por qué buscáis entre los muertos al que vive &#13;6 No está aquí, sino que ha resucitado. Acordaos de lo que os habló, cuando aún estaba en Galilea, &#13;7 diciendo Es necesario que el Hijo del Hombre sea entregado en manos de hombres pecadores, y que sea crucificado, y resucite al tercer día. &#13;8 Entonces ellas se acordaron de sus palabras, &#13;9 y volviendo del sepulcro, dieron nuevas de todas estas cosas a los once, y a todos los demás. &#13;10 Eran María Magdalena, y Juana, y María madre de Jacobo, y las demás con ellas, quienes dijeron estas cosas a los apóstoles.&#13;11 Mas a ellos les parecían locura las palabras de ellas, y no las creían. &#13;12 Pero levantándose Pedro, corrió al sepulcro; y cuando miró dentro, vio los lienzos solos, y se fue a casa maravillándose de lo que había sucedido.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Jn. 20.1-10" text="1 El primer día de la semana, María Magdalena fue de mañana, siendo aún oscuro, al sepulcro; y vio quitada la piedra del sepulcro. &#13;2 Entonces corrió, y fue a Simón Pedro y al otro discípulo, aquel al que amaba Jesús, y les dijo Se han llevado del sepulcro al Señor, y no sabemos dónde le han puesto. &#13;3 Y salieron Pedro y el otro discípulo, y fueron al sepulcro. &#13;4 Corrían los dos juntos; pero el otro discípulo corrió más aprisa que Pedro, y llegó primero al sepulcro. &#13;5 Y bajándose a mirar, vio los lienzos puestos allí, pero no entró. &#13;6 Luego llegó Simón Pedro tras él, y entró en el sepulcro, y vio los lienzos puestos allí, &#13;7 y el sudario, que había estado sobre la cabeza de Jesús, no puesto con los lienzos, sino enrollado en un lugar aparte. &#13;8 Entonces entró también el otro discípulo, que había venido primero al sepulcro; y vio, y creyó. &#13;9 Porque aún no habían entendido la Escritura, que era necesario que él resucitase de los muertos. &#13;10 Y volvieron los discípulos a los suyos.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="30233" type="3" text="el dia de la resurreccion" url="resources/imagenes/el dia de la resurreccion.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="30234" type="3" text="Jesus antes de su regreso al cielo" url="resources/imagenes/Jesus antes de su regreso al cielo.jpg" width="200" height="200"/>
</page>
