<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="1099" page_number="1" label="1" previous="1098.xml" next="1100.xml">
  <entry id="29597" type="4" text="(Mt. 8.28-34; Lc. 8.26-39)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 8.28-34" text="28 Cuando llegó a la otra orilla, a la tierra de los gadarenos, vinieron a su encuentro dos endemoniados que salían de los sepulcros, feroces en gran manera, tanto que nadie podía pasar por aquel camino. &#13;29 Y clamaron diciendo ¿Qué tienes con nosotros, Jesús, Hijo de Dios ¿Has venido acá para atormentarnos antes de tiempo &#13;30 Estaba paciendo lejos de ellos un hato de muchos cerdos. &#13;31 Y los demonios le rogaron diciendo Si nos echas fuera, permítenos ir a aquel hato de cerdos. &#13;32 El les dijo Id. Y ellos salieron, y se fueron a aquel hato de cerdos; y he aquí, todo el hato de cerdos se precipitó en el mar por un despeñadero, y perecieron en las aguas. &#13;33 Y los que los apacentaban huyeron, y viniendo a la ciudad, contaron todas las cosas, y lo que había pasado con los endemoniados. &#13;34 Y toda la ciudad salió al encuentro de Jesús; y cuando le vieron, le rogaron que se fuera de sus contornos.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 8.26-39" text="26 Y arribaron a la tierra de los gadarenos, que está en la ribera opuesta a Galilea. &#13;27 Al llegar él a tierra, vino a su encuentro un hombre de la ciudad, endemoniado desde hacía mucho tiempo; y no vestía ropa, ni moraba en casa, sino en los sepulcros. &#13;28 Este, al ver a Jesús, lanzó un gran grito, y postrándose a sus pies exclamó a gran voz ¿Qué tienes conmigo, Jesús, Hijo del Dios Altísimo Te ruego que no me atormentes. &#13;29 (Porque mandaba al espíritu inmundo que saliese del hombre, pues hacía mucho tiempo que se había apoderado de él; y le ataban con cadenas y grillos, pero rompiendo las cadenas, era impelido por el demonio a los desiertos.) &#13;30 Y le preguntó Jesús, diciendo ¿Cómo te llamas Y él dijo Legión. Porque muchos demonios habían entrado en él. &#13;31 Y le rogaban que no los mandase ir al abismo. &#13;32 Había allí un hato de muchos cerdos que pacían en el monte; y le rogaron que los dejase entrar en ellos; y les dio permiso.&#13;33 Y los demonios, salidos del hombre, entraron en los cerdos; y el hato se precipitó por un despeñadero al lago, y se ahogó.&#13;34 Y los que apacentaban los cerdos, cuando vieron lo que había acontecido, huyeron, y yendo dieron aviso en la ciudad y por los campos. &#13;35 Y salieron a ver lo que había sucedido; y vinieron a Jesús, y hallaron al hombre de quien habían salido los demonios, sentado a los pies de Jesús, vestido, y en su cabal juicio; y tuvieron miedo. &#13;36 Y los que lo habían visto, les contaron cómo había sido salvado el endemoniado. &#13;37 Entonces toda la multitud de la región alrededor de los gadarenos le rogó que se marchase de ellos, pues tenían gran temor. Y Jesús, entrando en la barca, se volvió. &#13;38 Y el hombre de quien habían salido los demonios le rogaba que le dejase estar con él; pero Jesús le despidió, diciendo &#13;39 Vuélvete a tu casa, y cuenta cuán grandes cosas ha hecho Dios contigo. Y él se fue, publicando por toda la ciudad cuán grandes cosas había hecho Jesús con él.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29598" type="1" text="1. Y VINIERON de la otra parte de la mar a la provincia de los Gadarenos."/>
  <entry id="29599" type="1" text="2. Y salido él del barco, luego le salió al encuentro, de los sepulcros, un hombre con un espíritu inmundo,"/>
  <entry id="29600" type="1" text="3. Que tenía domicilio en los sepulcros, y ni aun con cadenas le podía alguien atar;"/>
  <entry id="29601" type="1" text="4. Porque muchas veces había sido atado con grillos y cadenas, mas las cadenas habían sido hechas pedazos por él, y los grillos desmenuzados; y nadie le podía domar."/>
  <entry id="29602" type="1" text="5. Y siempre, de día y de noche, andaba dando voces en los montes y en los sepulcros, é hiriéndose con las piedras."/>
  <entry id="29603" type="1" text="6. Y como vió a Jesús de lejos, corrió, y le adoró."/>
  <entry id="29604" type="1" text="7. Y clamando a gran voz, dijo: ¿Qué tienes conmigo, Jesús, Hijo del Dios Altísimo? Te conjuro por Dios que no me atormentes."/>
  <entry id="29605" type="1" text="8. Porque le decía: Sal de este hombre, espíritu inmundo."/>
  <entry id="29606" type="1" text="9. Y le preguntó: ¿Cómo te llamas? Y respondió diciendo: Legión me llamo; porque somos muchos."/>
  <entry id="29607" type="1" text="10. Y le rogaba mucho que no le enviase fuera de aquella provincia."/>
  <entry id="29608" type="1" text="11. Y estaba allí cerca del monte una grande manada de puercos paciendo."/>
  <entry id="29609" type="1" text="12. Y le rogaron todos los demonios, diciendo: Envíanos a los puercos para que entremos en ellos."/>
  <entry id="29610" type="1" text="13. Y luego Jesús se lo permitió. Y saliendo aquellos espíritus inmundos, entraron en los puercos, y la manada cayó por un despeñadero en la mar; los cuales eran como dos mil; y en la mar se ahogaron."/>
  <entry id="29611" type="1" text="14. Y los que apacentaban los puercos huyeron, y dieron aviso en la ciudad y en los campos. Y salieron para ver qué era aquello que había acontecido."/>
  <entry id="29612" type="1" text="15. Y vienen a Jesús, y ven al que había sido atormentado del demonio, y que había tenido la legión, sentado y vestido, y en su juicio cabal; y tuvieron miedo."/>
  <entry id="29613" type="1" text="16. Y les contaron los que lo habían visto, cómo había acontecido al que había tenido el demonio, y lo de los puercos."/>
  <entry id="29614" type="1" text="17. Y comenzaron a rogarle que se fuese de los términos de ellos."/>
  <entry id="29615" type="1" text="18. Y entrando él en el barco, le rogaba el que había sido fatigado del demonio, para estar con él."/>
  <entry id="29616" type="1" text="19. Mas Jesús no le permitió, sino le dijo: Vete a tu casa, a los tuyos, y cuéntales cuán grandes cosas el Señor ha hecho contigo, y cómo ha tenido misericordia de ti."/>
  <entry id="29617" type="1" text="20. Y se fué, y comenzó a publicar en Decápolis cuan grandes cosas Jesús había hecho con él: y todos se maravillaban."/>
  <entry id="29618" type="1" style="subtitulo" text="La hija de Jairo, y la mujer que tocó el manto de Jesús"/>
  <entry id="29619" type="4" text="(Mt. 9.18-26; Lc. 8.40-56)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 9.18-26" text="18 Mientras él les decía estas cosas, vino un hombre principal y se postró ante él, diciendo Mi hija acaba de morir; mas ven y pon tu mano sobre ella, y vivirá. &#13;19 Y se levantó Jesús, y le siguió con sus discípulos. &#13;20 Y he aquí una mujer enferma de flujo de sangre desde hacía doce años, se le acercó por detrás y tocó el borde de su manto; &#13;21 porque decía dentro de sí Si tocare solamente su manto, seré salva. &#13;22 Pero Jesús, volviéndose y mirándola, dijo Ten ánimo, hija; tu fe te ha salvado. Y la mujer fue salva desde aquella hora. &#13;23 Al entrar Jesús en la casa del principal, viendo a los que tocaban flautas, y la gente que hacía alboroto, &#13;24 les dijo Apartaos, porque la niña no está muerta, sino duerme. Y se burlaban de él. &#13;25 Pero cuando la gente había sido echada fuera, entró, y tomó de la mano a la niña, y ella se levantó. &#13;26 Y se difundió la fama de esto por toda aquella tierra.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 8.40-56" text="40 Cuando volvió Jesús, le recibió la multitud con gozo; porque todos le esperaban. &#13;41 Entonces vino un varón llamado Jairo, que era principal de la sinagoga, y postrándose a los pies de Jesús, le rogaba que entrase en su casa;&#13;42 porque tenía una hija única, como de doce años, que se estaba muriendo. Y mientras iba, la multitud le oprimía. &#13;43 Pero una mujer que padecía de flujo de sangre desde hacía doce años, y que había gastado en médicos todo cuanto tenía, y por ninguno había podido ser curada, &#13;44 se le acercó por detrás y tocó el borde de su manto; y al instante se detuvo el flujo de su sangre. &#13;45 Entonces Jesús dijo ¿Quién es el que me ha tocado Y negando todos, dijo Pedro y los que con él estaban Maestro, la multitud te aprieta y oprime, y dices ¿Quién es el que me ha tocado &#13;46 Pero Jesús dijo Alguien me ha tocado; porque yo he conocido que ha salido poder de mí. &#13;47 Entonces, cuando la mujer vio que no había quedado oculta, vino temblando, y postrándose a sus pies, le declaró delante de todo el pueblo por qué causa le había tocado, y cómo al instante había sido sanada. &#13;48 Y él le dijo Hija, tu fe te ha salvado; ve en paz.&#13;49 Estaba hablando aún, cuando vino uno de casa del principal de la sinagoga a decirle Tu hija ha muerto; no molestes más al Maestro. &#13;50 Oyéndolo Jesús, le respondió No temas; cree solamente, y será salva. &#13;51 Entrando en la casa, no dejó entrar a nadie consigo, sino a Pedro, a Jacobo, a Juan, y al padre y a la madre de la niña. &#13;52 Y lloraban todos y hacían lamentación por ella. Pero él dijo No lloréis; no está muerta, sino que duerme. &#13;53 Y se burlaban de él, sabiendo que estaba muerta. &#13;54 Mas él, tomándola de la mano, clamó diciendo Muchacha, levántate. &#13;55 Entonces su espíritu volvió, e inmediatamente se levantó; y él mandó que se le diese de comer. &#13;56 Y sus padres estaban atónitos; pero Jesús les mandó que a nadie dijesen lo que había sucedido.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="29620" type="1" text="21. Y pasando otra vez Jesús en un barco a la otra parte, se juntó a él gran compañía; y estaba junto a la mar."/>
  <entry id="29621" type="1" text="22. Y vino uno de los príncipes de la sinagoga, llamado Jairo; y luego que le vió, se postró a sus pies,"/>
  <entry id="29622" type="1" text="23. Y le rogaba mucho, diciendo: Mi hija está a la muerte: ven y pondrás las manos sobre ella para que sea salva, y vivirá."/>
  <entry id="29623" type="1" text="24. Y fué con él, y le seguía gran compañía, y le apretaban."/>
  <entry id="29624" type="1" text="25. Y una mujer que estaba con flujo de sangre doce años hacía,"/>
  <entry id="29625" type="1" text="26. Y había sufrido mucho de muchos médicos, y había gastado todo lo que tenía, y nada había aprovechado, antes le iba peor,"/>
  <entry id="29626" type="1" text="27. Como oyó hablar de Jesús, llegó por detrás entre la compañía, y tocó su vestido."/>
  <entry id="29627" type="1" text="28. Porque decía: Si tocare tan solamente su vestido, seré salva."/>
  <entry id="29628" type="1" text="29. Y luego la fuente de su sangre se secó; y sintió en el cuerpo que estaba sana de aquel azote."/>
  <entry id="29629" type="1" text="30. Y luego Jesús, conociendo en sí mismo la virtud que había salido de él, volviéndose a la compañía, dijo: ¿Quién ha tocado mis vestidos?"/>
  <entry id="29630" type="1" text="31. Y le dijeron sus discípulos: Ves que la multitud te aprieta, y dices: ¿Quién me ha tocado?"/>
  <entry id="29631" type="1" text="32. Y él miraba alrededor para ver a la que había hecho esto."/>
  <entry id="29632" type="1" text="33. Entonces la mujer, temiendo y temblando, sabiendo lo que en sí había sido hecho, vino y se postró delante de él, y le dijo toda la verdad."/>
  <entry id="29633" type="1" text="34. Y él le dijo: Hija, tu fe te ha hecho salva: ve en paz, y queda sana de tu azote."/>
  <entry id="29634" type="1" text="35. Hablando aún él, vinieron de casa del príncipe de la sinagoga, diciendo: Tu hija es muerta; ¿para qué fatigas más al Maestro?"/>
  <entry id="29635" type="1" text="36. Mas luego Jesús, oyendo esta razón que se decía, dijo al príncipe de la sinagoga: No temas, cree solamente."/>
  <entry id="29636" type="1" text="37. Y no permitió que alguno viniese tras él sino Pedro, y Jacobo, y Juan hermano de Jacobo."/>
  <entry id="29637" type="1" text="38. Y vino a casa del príncipe de la sinagoga, y vió el alboroto, los que lloraban y gemían mucho."/>
  <entry id="29638" type="1" text="39. Y entrando, les dice: ¿Por qué alborotáis y lloráis? La muchacha no es muerta, mas duerme."/>
  <entry id="29639" type="1" text="40. Y hacían burla de él: mas él, echados fuera todos, toma al padre y a la madre de la muchacha, y a los que estaban con él, y entra donde la muchacha estaba."/>
  <entry id="29640" type="1" text="41. Y tomando la mano de la muchacha, le dice: Talitha cumi; que es, si lo interpretares: Muchacha, a ti digo, levántate."/>
  <entry id="29641" type="1" text="42. Y luego la muchacha se levantó, y andaba; porque tenía doce años. Y se espantaron de grande espanto."/>
  <entry id="29642" type="1" text="43. Mas él les mandó mucho que nadie lo supiese, y dijo que le diesen de comer."/>
</page>
