{"@attributes":{"id":"1102","page_number":"1","label":"1","previous":"1101.xml","next":"1103.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"29754","type":"4","text":"(Mt. 15.32-39)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 15.32-39","text":"32 Y Jes\u00fas, llamando a sus disc\u00edpulos, dijo Tengo compasi\u00f3n de la gente, porque ya hace tres d\u00edas que est\u00e1n conmigo, y no tienen qu\u00e9 comer; y enviarlos en ayunas no quiero, no sea que desmayen en el camino. \r33 Entonces sus disc\u00edpulos le dijeron \u00bfDe d\u00f3nde tenemos nosotros tantos panes en el desierto, para saciar a una multitud tan grande \r34 Jes\u00fas les dijo \u00bfCu\u00e1ntos panes ten\u00e9is Y ellos dijeron Siete, y unos pocos pececillos. \r35 Y mand\u00f3 a la multitud que se recostase en tierra. \r36 Y tomando los siete panes y los peces, dio gracias, los parti\u00f3 y dio a sus disc\u00edpulos, y los disc\u00edpulos a la multitud. \r37 Y comieron todos, y se saciaron; y recogieron lo que sobr\u00f3 de los pedazos, siete canastas llenas. \r38 Y eran los que hab\u00edan comido, cuatro mil hombres, sin contar las mujeres y los ni\u00f1os. \r39 Entonces, despedida la gente, entr\u00f3 en la barca, y vino a la regi\u00f3n de Magdala.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"29755","type":"1","text":"1. EN aquellos d\u00edas, como hubo gran gent\u00edo, y no ten\u00edan qu\u00e9 comer, Jes\u00fas llam\u00f3 a sus disc\u00edpulos, y les dijo:"}},{"@attributes":{"id":"29756","type":"1","text":"2. Tengo compasi\u00f3n de la multitud, porque ya hace tres d\u00edas que est\u00e1n conmigo, y no tienen qu\u00e9 comer:"}},{"@attributes":{"id":"29757","type":"1","text":"3. Y si los enviare en ayunas a sus casas, desmayar\u00e1n en el camino; porque algunos de ellos han venido de lejos."}},{"@attributes":{"id":"29758","type":"1","text":"4. Y sus disc\u00edpulos le respondieron: \u00bfDe d\u00f3nde podr\u00e1 alguien hartar a estos de pan aqu\u00ed en el desierto?"}},{"@attributes":{"id":"29759","type":"1","text":"5. Y les pregunto: \u00bfCu\u00e1ntos panes ten\u00e9is? Y ellos dijeron: Siete."}},{"@attributes":{"id":"29760","type":"1","text":"6. Entonces mand\u00f3 a la multitud que se recostase en tierra; y tomando los siete panes, habiendo dado gracias, parti\u00f3, y di\u00f3 a sus disc\u00edpulos que los pusiesen delante: y los pusieron delante a la multitud."}},{"@attributes":{"id":"29761","type":"1","text":"7. Ten\u00edan tambi\u00e9n unos pocos pececillos: y los bendijo, y mand\u00f3 que tambi\u00e9n los pusiesen delante."}},{"@attributes":{"id":"29762","type":"1","text":"8. Y comieron, y se hartaron: y levantaron de los pedazos que hab\u00edan sobrado, siete espuertas."}},{"@attributes":{"id":"29763","type":"1","text":"9. Y eran los que comieron, como cuatro mil: y los despidi\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"29764","type":"1","text":"10. Y luego entrando en el barco con sus disc\u00edpulos, vino a las partes de Dalmanutha."}},{"@attributes":{"id":"29765","type":"1","style":"subtitulo","text":"La demanda de una se\u00f1al"}},{"@attributes":{"id":"29766","type":"4","text":"(Mt. 16.1-4; Lc. 12.54-56)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 12.54-56","text":"54 Dec\u00eda tambi\u00e9n a la multitud Cuando veis la nube que sale del poniente, luego dec\u00eds Agua viene; y as\u00ed sucede. \r55 Y cuando sopla el viento del sur, dec\u00eds Har\u00e1 calor; y lo hace. \r56 \u00a1Hip\u00f3critas! Sab\u00e9is distinguir el aspecto del cielo y de la tierra; \u00bfy c\u00f3mo no distingu\u00eds este tiempo\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 16.1-4","text":"1 Vinieron los fariseos y los saduceos para tentarle, y le pidieron que les mostrase se\u00f1al del cielo. \r2 Mas \u00e9l respondiendo, les dijo Cuando anochece, dec\u00eds Buen tiempo; porque el cielo tiene arreboles. \r3 Y por la ma\u00f1ana Hoy habr\u00e1 tempestad; porque tiene arreboles el cielo nublado. \u00a1Hip\u00f3critas! que sab\u00e9is distinguir el aspecto del cielo, \u00a1mas las se\u00f1ales de los tiempos no pod\u00e9is! \r4 La generaci\u00f3n mala y ad\u00faltera demanda se\u00f1al; pero se\u00f1al no le ser\u00e1 dada, sino la se\u00f1al del profeta Jon\u00e1s. Y dej\u00e1ndolos, se fue.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"29767","type":"1","text":"11. Y vinieron los Fariseos, y comenzaron a altercar con \u00e9l, pidi\u00e9ndole se\u00f1al del cielo, tent\u00e1ndole."}},{"@attributes":{"id":"29768","type":"1","text":"12. Y gimiendo en su esp\u00edritu, dice: \u00bfPor qu\u00e9 pide se\u00f1al esta generaci\u00f3n? De cierto os digo que no se dar\u00e1 se\u00f1al a esta generaci\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"29769","type":"1","text":"13. Y dej\u00e1ndolos, volvi\u00f3 a entrar en el barco, y se fu\u00e9 de la otra parte."}},{"@attributes":{"id":"29770","type":"1","style":"subtitulo","text":"La levadura de los fariseos"}},{"@attributes":{"id":"29771","type":"4","text":"(Mt. 16.5-12)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 16.5-12","text":"5 Llegando sus disc\u00edpulos al otro lado, se hab\u00edan olvidado de traer pan. \r6 Y Jes\u00fas les dijo Mirad, guardaos de la levadura de los fariseos y de los saduceos. \r7 Ellos pensaban dentro de s\u00ed, diciendo Esto dice porque no trajimos pan. \r8 Y entendi\u00e9ndolo Jes\u00fas, les dijo \u00bfPor qu\u00e9 pens\u00e1is dentro de vosotros, hombres de poca fe, que no ten\u00e9is pan \r9 \u00bfNo entend\u00e9is a\u00fan, ni os acord\u00e1is de los cinco panes entre cinco mil hombres, y cu\u00e1ntas cestas recogisteis \r10 \u00bfNi de los siete panes entre cuatro mil, y cu\u00e1ntas canastas recogisteis \r11 \u00bfC\u00f3mo es que no entend\u00e9is que no fue por el pan que os dije que os guardaseis de la levadura de los fariseos y de los saduceos \r12 Entonces entendieron que no les hab\u00eda dicho que se guardasen de la levadura del pan, sino de la doctrina de los fariseos y de los saduceos.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"29772","type":"1","text":"14. Y se hab\u00edan olvidado de tomar pan, y no ten\u00edan sino un pan consigo en el barco."}},{"@attributes":{"id":"29773","type":"1","text":"15. Y les mand\u00f3, diciendo: Mirad, guardaos de la levadura de los Fariseos, y de la levadura de Herodes."}},{"@attributes":{"id":"29774","type":"1","text":"16. Y altercaban los unos con los otros diciendo: Pan no tenemos."}},{"@attributes":{"id":"29775","type":"1","text":"17. Y como Jes\u00fas lo entendi\u00f3, les dice: \u00bfQu\u00e9 alterc\u00e1is, porque no ten\u00e9is pan? \u00bfno consider\u00e1is ni entend\u00e9is? \u00bfaun ten\u00e9is endurecido vuestro coraz\u00f3n?"}},{"@attributes":{"id":"29776","type":"1","text":"18. \u00bfTeniendo ojos no veis, y teniendo o\u00eddos no o\u00eds? \u00bfy no os acord\u00e1is?"}},{"@attributes":{"id":"29777","type":"1","text":"19. Cuando part\u00ed los cinco panes entre cinco mil, \u00bfcu\u00e1ntas espuertas llenas de los pedazos alzasteis? Y ellos dijeron: Doce."}},{"@attributes":{"id":"29778","type":"1","text":"20. Y cuando los siete panes entre cuatro mil, \u00bfcu\u00e1ntas espuertas llenas de los pedazos alzasteis? Y ellos dijeron: Siete."}},{"@attributes":{"id":"29779","type":"1","text":"21. Y les dijo: \u00bfC\u00f3mo a\u00fan no entend\u00e9is?"}},{"@attributes":{"id":"29780","type":"1","style":"subtitulo","text":"Un ciego sanado en Betsaida"}},{"@attributes":{"id":"29781","type":"1","text":"22. Y vino a Bethsaida; y le traen un ciego, y le ruegan que le tocase."}},{"@attributes":{"id":"29782","type":"1","text":"23. Entonces, tomando la mano del ciego, le sac\u00f3 fuera de la aldea; y escupiendo en sus ojos, y poni\u00e9ndole las manos encima, le pregunt\u00f3 si ve\u00eda algo."}},{"@attributes":{"id":"29783","type":"1","text":"24. Y \u00e9l mirando, dijo: Veo los hombres, pues veo que andan como \u00e1rboles."}},{"@attributes":{"id":"29784","type":"1","text":"25. Luego le puso otra vez las manos sobre sus ojos, y le hizo que mirase; y fu\u00e9 restablecido, y vi\u00f3 de lejos y claramente a todos."}},{"@attributes":{"id":"29785","type":"1","text":"26. Y envi\u00f3le a su casa, diciendo: No entres en la aldea, ni lo digas a nadie en la aldea."}},{"@attributes":{"id":"29786","type":"1","style":"subtitulo","text":"La confesi\u00f3n de Pedro"}},{"@attributes":{"id":"29787","type":"4","text":"(Mt. 16.13-20; Lc. 9.18-21)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 16.13-20","text":"13 Viniendo Jes\u00fas a la regi\u00f3n de Cesarea de Filipo, pregunt\u00f3 a sus disc\u00edpulos, diciendo \u00bfQui\u00e9n dicen los hombres que es el Hijo del Hombre \r14 Ellos dijeron Unos, Juan el Bautista; otros, El\u00edas; y otros, Jerem\u00edas, o alguno de los profetas. \r15 El les dijo Y vosotros, \u00bfqui\u00e9n dec\u00eds que soy yo \r16 Respondiendo Sim\u00f3n Pedro, dijo T\u00fa eres el Cristo, el Hijo del Dios viviente. \r17 Entonces le respondi\u00f3 Jes\u00fas Bienaventurado eres, Sim\u00f3n, hijo de Jon\u00e1s, porque no te lo revel\u00f3 carne ni sangre, sino mi Padre que est\u00e1 en los cielos. \r18 Y yo tambi\u00e9n te digo, que t\u00fa eres Pedro, y sobre esta roca edificar\u00e9 mi iglesia; y las puertas del Hades no prevalecer\u00e1n contra ella. \r19 Y a ti te dar\u00e9 las llaves del reino de los cielos; y todo lo que atares en la tierra ser\u00e1 atado en los cielos; y todo lo que desatares en la tierra ser\u00e1 desatado en los cielos. \r20 Entonces mand\u00f3 a sus disc\u00edpulos que a nadie dijesen que \u00e9l era Jes\u00fas el Cristo.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 9.18-21","text":"18 Aconteci\u00f3 que mientras Jes\u00fas oraba aparte, estaban con \u00e9l los disc\u00edpulos; y les pregunt\u00f3, diciendo \u00bfQui\u00e9n dice la gente que soy yo \r19 Ellos respondieron Unos, Juan el Bautista; otros, El\u00edas; y otros, que alg\u00fan profeta de los antiguos ha resucitado. \r20 El les dijo \u00bfY vosotros, qui\u00e9n dec\u00eds que soy Entonces respondiendo Pedro, dijo El Cristo de Dios.\r21 Pero \u00e9l les mand\u00f3 que a nadie dijesen esto, encarg\u00e1ndoselo rigurosamente, \r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"29788","type":"3","text":"la confesion de pedro","url":"resources\/imagenes\/la confesion de pedro.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"29789","type":"1","text":"27. Y sali\u00f3 Jes\u00fas y sus disc\u00edpulos por las aldeas de Cesarea de Filipo. Y en el camino pregunt\u00f3 a sus disc\u00edpulos, dici\u00e9ndoles: \u00bfQui\u00e9n dicen los hombres que soy yo?"}},{"@attributes":{"id":"29790","type":"1","text":"28. Y ellos respondieron: Juan Bautista; y otros, El\u00edas; y otros, Alguno de los profetas."}},{"@attributes":{"id":"29791","type":"1","text":"29. Entonces \u00e9l les dice: Y vosotros, \u00bfqui\u00e9n dec\u00eds que soy yo? Y respondiendo Pedro, le dice: T\u00fa eres el Cristo."}},{"@attributes":{"id":"29792","type":"1","text":"30. Y les apercibi\u00f3 que no hablasen de \u00e9l a ninguno."}},{"@attributes":{"id":"29793","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jes\u00fas anuncia su muerte"}},{"@attributes":{"id":"29794","type":"4","text":"(Mt. 16.21-28; Lc. 9.22-27)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 16.21-28","text":"21 Desde entonces comenz\u00f3 Jes\u00fas a declarar a sus disc\u00edpulos que le era necesario ir a Jerusal\u00e9n y padecer mucho de los ancianos, de los principales sacerdotes y de los escribas; y ser muerto, y resucitar al tercer d\u00eda. \r22 Entonces Pedro, tom\u00e1ndolo aparte, comenz\u00f3 a reconvenirle, diciendo Se\u00f1or, ten compasi\u00f3n de ti; en ninguna manera esto te acontezca. \r23 Pero \u00e9l, volvi\u00e9ndose, dijo a Pedro \u00a1Qu\u00edtate de delante de m\u00ed, Satan\u00e1s!; me eres tropiezo, porque no pones la mira en las cosas de Dios, sino en las de los hombres.\r24 Entonces Jes\u00fas dijo a sus disc\u00edpulos Si alguno quiere venir en pos de m\u00ed, ni\u00e9guese a s\u00ed mismo, y tome su cruz, y s\u00edgame. \r25 Porque todo el que quiera salvar su vida, la perder\u00e1; y todo el que pierda su vida por causa de m\u00ed, la hallar\u00e1. \r26 Porque \u00bfqu\u00e9 aprovechar\u00e1 al hombre, si ganare todo el mundo, y perdiere su alma \u00bfO qu\u00e9 recompensa dar\u00e1 el hombre por su alma \r27 Porque el Hijo del Hombre vendr\u00e1 en la gloria de su Padre con sus \u00e1ngeles, y entonces pagar\u00e1 a cada uno conforme a sus obras. \r28 De cierto os digo que hay algunos de los que est\u00e1n aqu\u00ed, que no gustar\u00e1n la muerte, hasta que hayan visto al Hijo del Hombre viniendo en su reino.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 9.22-27","text":"22 y diciendo Es necesario que el Hijo del Hombre padezca muchas cosas, y sea desechado por los ancianos, por los principales sacerdotes y por los escribas, y que sea muerto, y resucite al tercer d\u00eda.\r23 Y dec\u00eda a todos Si alguno quiere venir en pos de m\u00ed, ni\u00e9guese a s\u00ed mismo, tome su cruz cada d\u00eda, y s\u00edgame. \r24 Porque todo el que quiera salvar su vida, la perder\u00e1; y todo el que pierda su vida por causa de m\u00ed, \u00e9ste la salvar\u00e1. \r25 Pues \u00bfqu\u00e9 aprovecha al hombre, si gana todo el mundo, y se destruye o se pierde a s\u00ed mismo \r26 Porque el que se avergonzare de m\u00ed y de mis palabras, de \u00e9ste se avergonzar\u00e1 el Hijo del Hombre cuando venga en su gloria, y en la del Padre, y de los santos \u00e1ngeles. \r27 Pero os digo en verdad, que hay algunos de los que est\u00e1n aqu\u00ed, que no gustar\u00e1n la muerte hasta que vean el reino de Dios.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"29795","type":"1","text":"31. Y comenz\u00f3 a ense\u00f1arles, que conven\u00eda que el Hijo del hombre padeciese mucho, y ser reprobado de los ancianos, y de los pr\u00edncipes de los sacerdotes, y de los escribas, y ser muerto, y resucitar despu\u00e9s de tres d\u00edas."}},{"@attributes":{"id":"29796","type":"1","text":"32. Y claramente dec\u00eda esta palabra. Entonces Pedro le tom\u00f3, y le comenz\u00f3 a reprender."}},{"@attributes":{"id":"29797","type":"1","text":"33. Y \u00e9l, volvi\u00e9ndose y mirando a sus disc\u00edpulos, ri\u00f1\u00f3 a Pedro, diciendo: Ap\u00e1rtate de m\u00ed, Satan\u00e1s; porque no sabes las cosas que son de Dios, sino las que son de los hombres."}},{"@attributes":{"id":"29798","type":"1","text":"34. Y llamando a la gente con sus disc\u00edpulos, les dijo: Cualquiera que quisiere venir en pos de m\u00ed, ni\u00e9guese a s\u00ed mismo, y tome su cruz, y s\u00edgame."}},{"@attributes":{"id":"29799","type":"1","text":"35. Porque el que quisiere salvar su vida, la perder\u00e1; y el que perdiere su vida por causa de m\u00ed y del evangelio, la salvar\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"29800","type":"1","text":"36. Porque \u00bfqu\u00e9 aprovechar\u00e1 al hombre, si granjeare todo el mundo, y pierde su alma?"}},{"@attributes":{"id":"29801","type":"1","text":"37. \u00bfO qu\u00e9 recompensa dar\u00e1 el hombre por su alma?"}},{"@attributes":{"id":"29802","type":"1","text":"38. Porque el que se avergonzare de m\u00ed y de mis palabras en esta generaci\u00f3n adulterina y pecadora, el Hijo del hombre se avergonzar\u00e1 tambi\u00e9n de \u00e9l, cuando vendr\u00e1 en la gloria de su Padre con los santos \u00e1ngeles."}}]}