{"@attributes":{"id":"817","page_number":"1","label":"1","previous":"816.xml","next":"818.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"22355","type":"1","text":"1. ACONTECIO en los d\u00edas de Ach\u00e2z hijo de Jotham, hijo de Uzz\u00edas, rey de Jud\u00e1, que Rez\u00edn rey de Siria, y Peca hijo de Remal\u00edas, rey de Israel, subieron a Jerusalem para combatirla; mas no la pudieron tomar."}},{"@attributes":{"id":"22356","type":"1","text":"2. Y vino la nueva a la casa de David, diciendo: Siria se ha confederado con Ephraim. Y estremeci\u00f3sele el coraz\u00f3n, y el coraz\u00f3n de su pueblo, como se estremecen los \u00e1rboles del monte a causa del viento."}},{"@attributes":{"id":"22357","type":"1","text":"3. Entonces dijo Jehov\u00e1 a Isa\u00edas: Sal ahora al encuentro de Ach\u00e2z, t\u00fa, y Sear-jasub tu hijo, al cabo del conducto de la Pesquera de arriba, en el camino de la heredad del Lavador,"}},{"@attributes":{"id":"22358","type":"1","text":"4. Y dile: Guarda, y rep\u00f3sate; no temas, ni se enternezca tu coraz\u00f3n a causa de estos dos cabos de tiz\u00f3n que humean, por el furor de la ira de Rez\u00edn y del Siro, y del hijo de Remal\u00edas."}},{"@attributes":{"id":"22359","type":"1","text":"5. Por haber acordado maligno consejo contra ti el Siro, con Ephraim y con el hijo de Remal\u00edas, diciendo:"}},{"@attributes":{"id":"22360","type":"1","text":"6. Vamos contra Jud\u00e1, y la despertaremos, y la partiremos entre nosotros, y pondremos en medio de ella por rey al hijo de Tabeel:"}},{"@attributes":{"id":"22361","type":"1","text":"7. El Se\u00f1or Jehov\u00e1 dice as\u00ed: No subsistir\u00e1, ni ser\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"22362","type":"1","text":"8. Porque la cabeza de Siria es Damasco, y la cabeza de Damasco, Rez\u00edn: y dentro de sesenta y cinco a\u00f1os Ephraim ser\u00e1 quebrantado hasta dejar de ser pueblo."}},{"@attributes":{"id":"22363","type":"1","text":"9. Entretanto la cabeza de Ephraim es Samaria, y la cabeza de Samaria el hijo de Remal\u00edas. Si vosotros no creyereis, de cierto no permanecer\u00e9is."}},{"@attributes":{"id":"22364","type":"1","text":"10. Y habl\u00f3 m\u00e1s Jehov\u00e1 a Ach\u00e2z, diciendo:"}},{"@attributes":{"id":"22365","type":"1","text":"11. Pide para ti se\u00f1al de Jehov\u00e1 tu Dios, demand\u00e1ndola en lo profundo, \u00f3 arriba en lo alto."}},{"@attributes":{"id":"22366","type":"1","text":"12. Y respondi\u00f3 Ach\u00e2z: No pedir\u00e9, y no tentar\u00e9 a Jehov\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"22367","type":"1","text":"13. Dijo entonces Isa\u00edas: Oid ahora casa de David. \u00bfOs es poco el ser molestos a los hombres, sino que tambi\u00e9n lo se\u00e1is a mi Dios?"}},{"@attributes":{"id":"22368","type":"1","text":"14. Por tanto el mismo Se\u00f1or os dar\u00e1 se\u00f1al: He aqu\u00ed que la virgen concebir\u00e1, y parir\u00e1 hijo, y llamar\u00e1 su nombre Emmanuel."}},{"@attributes":{"id":"22369","type":"1","text":"15. Comer\u00e1 manteca y miel, para que sepa desechar lo malo y escoger lo bueno."}},{"@attributes":{"id":"22370","type":"1","text":"16. Porque antes que el ni\u00f1o sepa desechar lo malo y escoger lo bueno, la tierra que t\u00fa aborreces ser\u00e1 dejada de sus dos reyes."}},{"@attributes":{"id":"22371","type":"1","text":"17. Jehov\u00e1 har\u00e1 venir sobre ti, y sobre tu pueblo, y sobre la casa de tu padre, d\u00edas cuales nunca vinieron desde el d\u00eda que Ephraim se apart\u00f3 de Jud\u00e1, es a saber, al rey de Asiria."}},{"@attributes":{"id":"22372","type":"1","text":"18. Y acontecer\u00e1 que aquel d\u00eda silbar\u00e1 Jehov\u00e1 a la mosca que est\u00e1 en el fin de los r\u00edos de Egipto, y a la abeja que est\u00e1 en la tierra de Asiria."}},{"@attributes":{"id":"22373","type":"1","text":"19. Y vendr\u00e1n, y se asentar\u00e1n todos en los valles desiertos, y en las cavernas de las piedras, y en todos los zarzales, y en todas las matas."}},{"@attributes":{"id":"22374","type":"1","text":"20. En aquel d\u00eda raer\u00e1 el Se\u00f1or con navaja alquilada, con los que habitan de la otra parte del r\u00edo, a saber, con el rey de Asiria, cabeza y pelos de los pies; y aun la barba tambi\u00e9n quitar\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"22375","type":"1","text":"21. Y acontecer\u00e1 en aquel tiempo, que cr\u00ede un hombre una vaca y dos ovejas;"}},{"@attributes":{"id":"22376","type":"1","text":"22. Y ser\u00e1 que a causa de la abundancia de leche que dar\u00e1n, comer\u00e1 manteca: cierto manteca y miel comer\u00e1 el que quedare en medio de la tierra."}},{"@attributes":{"id":"22377","type":"1","text":"23. Acontecer\u00e1 tambi\u00e9n en aquel tiempo, que el lugar donde hab\u00eda mil vides que val\u00edan mil siclos de plata, ser\u00e1 para los espinos y cardos."}},{"@attributes":{"id":"22378","type":"1","text":"24. Con saetas y arco ir\u00e1n all\u00e1; porque toda la tierra ser\u00e1 espinos y cardos."}},{"@attributes":{"id":"22379","type":"1","text":"25. Y a todos los montes que se cavaban con azada, no llegar\u00e1 all\u00e1 el temor de los espinos y de los cardos: mas ser\u00e1n para pasto de bueyes, y para ser hollados de los ganados."}}]}