{"@attributes":{"id":"1054","page_number":"1","label":"1","previous":"1053.xml","next":"1055.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"27853","type":"1","text":"1. Y TORN\u00c9ME, y alc\u00e9 mis ojos y mir\u00e9, y he aqu\u00ed cuatro carros que sal\u00edan de entre dos montes; y aquellos montes eran de metal."}},{"@attributes":{"id":"27854","type":"1","text":"2. En el primer carro hab\u00eda caballos bermejos, y el segundo carro caballos negros,"}},{"@attributes":{"id":"27855","type":"1","text":"3. Y en el tercer carro caballos blancos, y en el cuarto carro caballos overos ruciorodados."}},{"@attributes":{"id":"27856","type":"1","text":"4. Respond\u00ed entonces, y dije al \u00e1ngel que conmigo hablaba: Se\u00f1or m\u00edo, \u00bfqu\u00e9 es esto?"}},{"@attributes":{"id":"27857","type":"1","text":"5. Y el \u00e1ngel me respondi\u00f3, y d\u00edjome: Estos son los cuatro vientos de los cielos, que salen de donde est\u00e1n delante del Se\u00f1or de toda la tierra."}},{"@attributes":{"id":"27858","type":"1","text":"6. En el que estaban los caballos negros, salieron hacia la tierra del aquil\u00f3n; y los blancos salieron tras ellos; y lo overos salieron hacia la tierra del mediod\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"27859","type":"1","text":"7. Y los rucios salieron, y se afanaron por ir a recorrer la tierra. Y dijo: Id, recorred la tierra. Y recorrieron la tierra."}},{"@attributes":{"id":"27860","type":"1","text":"8. Luego me llam\u00f3, y habl\u00f3me deciendo: Mira, los que salieron hacia la tierra del aquil\u00f3n hicieron reposar mi esp\u00edritu en la tierra del aquil\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"27861","type":"1","style":"subtitulo","text":"Coronaci\u00f3n simb\u00f3lica de Josu\u00e9"}},{"@attributes":{"id":"27862","type":"1","text":"9. Y fu\u00e9 a m\u00ed palabra de Jehov\u00e1, diciendo:"}},{"@attributes":{"id":"27863","type":"1","text":"10. Toma de los del cautiverio, de Heldai, y de Tob\u00edas, y de Jeda\u00eda, los cuales volvieron de Babilonia; y vendr\u00e1s t\u00fa en aquel d\u00eda, y entrar\u00e1s en casa de Jos\u00edas hijo de Sefan\u00edas;"}},{"@attributes":{"id":"27864","type":"1","text":"11. Tomar\u00e1s pues plata y oro, y har\u00e1s coronas, y las pondr\u00e1s en la cabeza del gran sacerdote Josu\u00e9, hijo de Josadac;"}},{"@attributes":{"id":"27865","type":"1","text":"12. Y le hablar\u00e1s, diciendo: As\u00ed ha hablado Jehov\u00e1 de los ej\u00e9rcitos, diciendo: He aqu\u00ed el var\u00f3n cuyo nombre es Pimpollo, el cual germinar\u00e1 de su lugar, y edificar\u00e1 el templo de Jehov\u00e1:"}},{"@attributes":{"id":"27866","type":"1","text":"13. El edificar\u00e1 el templo de Jehov\u00e1, y \u00e9l llevar\u00e1 gloria, y se sentar\u00e1 y dominar\u00e1 en su trono, y ser\u00e1 sacerdote en su solio; y consejo de paz ser\u00e1 entre ambos a dos."}},{"@attributes":{"id":"27867","type":"1","text":"14. Y Helem, y Tob\u00edas, y Jeda\u00eda, y Hen, hijo de Sefan\u00edas, tendr\u00e1n coronas por memorial en el templo de Jehov\u00e1."}},{"@attributes":{"id":"27868","type":"1","text":"15. Y los que est\u00e1n lejos vendr\u00e1n y edificar\u00e1n en el templo de Jehov\u00e1, y conocer\u00e9is que Jehov\u00e1 de los ej\u00e9rcitos me ha enviado a vosotros. Y ser\u00e1 esto, si oyereis obedientes la voz de Jehov\u00e1 vuestro Dios."}}]}