{"@attributes":{"id":"1135","page_number":"1","label":"1","previous":"1134.xml","next":"1136.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"31667","type":"4","text":"(Mr. 16.19-20)"},"entry":{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 16.19-20","text":"19 Y el Se\u00f1or, despu\u00e9s que les habl\u00f3, fue recibido arriba en el cielo, y se sent\u00f3 a la diestra de Dios. \r20 Y ellos, saliendo, predicaron en todas partes, ayud\u00e1ndoles el Se\u00f1or y confirmando la palabra con las se\u00f1ales que la segu\u00edan. Am\u00e9n.\r","width":"200","height":"200"}}},{"@attributes":{"id":"31668","type":"1","text":"1. EN el principio era el Verbo, y el Verbo era con Dios, y el Verbo era Dios."}},{"@attributes":{"id":"31669","type":"1","text":"2. Este era en el principio con Dios."}},{"@attributes":{"id":"31670","type":"1","text":"3. Todas las cosas por \u00e9l fueron hechas; y sin \u00e9l nada de lo que es hecho, fu\u00e9 hecho."}},{"@attributes":{"id":"31671","type":"1","text":"4. En \u00e9l estaba la vida, y la vida era la luz de los hombres."}},{"@attributes":{"id":"31672","type":"1","text":"5. Y la luz en las tinieblas resplandece; mas las tinieblas no la comprendieron."}},{"@attributes":{"id":"31673","type":"1","text":"6. Fu\u00e9 un hombre enviado de Dios, el cual se llamaba Juan."}},{"@attributes":{"id":"31674","type":"1","text":"7. Este vino por testimonio, para que diese testimonio de la luz, para que todos creyesen por \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"31675","type":"1","text":"8. No era \u00e9l la luz, sino para que diese testimonio de la luz."}},{"@attributes":{"id":"31676","type":"1","text":"9. Aquel era la luz verdadera, que alumbra a todo hombre que viene a este mundo."}},{"@attributes":{"id":"31677","type":"1","text":"10. En el mundo estaba, y el mundo fu\u00e9 hecho por \u00e9l; y el mundo no le conoci\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"31678","type":"1","text":"11. A lo suyo vino, y los suyos no le recibieron."}},{"@attributes":{"id":"31679","type":"1","text":"12. Mas a todos los que le recibieron, di\u00f3les potestad de ser hechos hijos de Dios, a los que creen en su nombre:"}},{"@attributes":{"id":"31680","type":"1","text":"13. Los cuales no son engendrados de sangre, ni de voluntad de carne, ni de voluntad de var\u00f3n, mas de Dios."}},{"@attributes":{"id":"31681","type":"1","text":"14. Y aquel Verbo fu\u00e9 hecho carne, y habit\u00f3 entre nosotros (y vimos su gloria, gloria como del unig\u00e9nito del Padre), lleno de gracia y de verdad."}},{"@attributes":{"id":"31682","type":"1","text":"15. Juan di\u00f3 testimonio de \u00e9l, y clam\u00f3 diciendo: Este es del que yo dec\u00eda: El que viene tras m\u00ed, es antes de m\u00ed: porque es primero que yo."}},{"@attributes":{"id":"31683","type":"1","text":"16. Porque de su plenitud tomamos todos, y gracia por gracia."}},{"@attributes":{"id":"31684","type":"1","text":"17. Porque la ley por Mois\u00e9s fu\u00e9 dada: mas la gracia y la verdad por Jesucristo fu\u00e9 hecha."}},{"@attributes":{"id":"31685","type":"1","text":"18. A Dios nadie le vi\u00f3 jam\u00e1s: el unig\u00e9nito Hijo, que est\u00e1 en el seno del Padre, \u00e9l le declar\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"31686","type":"1","style":"subtitulo","text":"Testimonio de Juan el Bautista"}},{"@attributes":{"id":"31687","type":"4","text":"(Mt. 3.11-12; Mr. 1.7-8; Lc. 3.15-17)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 3.11-12","text":"11 Yo a la verdad os bautizo en agua para arrepentimiento; pero el que viene tras m\u00ed, cuyo calzado yo no soy digno de llevar, es m\u00e1s poderoso que yo; \u00e9l os bautizar\u00e1 en Esp\u00edritu Santo y fuego. \r12 Su aventador est\u00e1 en su mano, y limpiar\u00e1 su era; y recoger\u00e1 su trigo en el granero, y quemar\u00e1 la paja en fuego que nunca se apagar\u00e1.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 1.7-8","text":"7 Y predicaba, diciendo Viene tras m\u00ed el que es m\u00e1s poderoso que yo, a quien no soy digno de desatar encorvado la correa de su calzado. \r8 Yo a la verdad os he bautizado con agua; pero \u00e9l os bautizar\u00e1 con Esp\u00edritu Santo.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 3.15-17","text":"15 Como el pueblo estaba en expectativa, pregunt\u00e1ndose todos en sus corazones si acaso Juan ser\u00eda el Cristo, \r16 respondi\u00f3 Juan, diciendo a todos Yo a la verdad os bautizo en agua; pero viene uno m\u00e1s poderoso que yo, de quien no soy digno de desatar la correa de su calzado; \u00e9l os bautizar\u00e1 en Esp\u00edritu Santo y fuego. \r17 Su aventador est\u00e1 en su mano, y limpiar\u00e1 su era, y recoger\u00e1 el trigo en su granero, y quemar\u00e1 la paja en fuego que nunca se apagar\u00e1.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"31688","type":"1","text":"19. Y \u00e9ste es el testimonio de Juan, cuando los Jud\u00edos enviaron de Jerusalem sacerdotes y Levitas, que le preguntasen: \u00bfT\u00fa, qui\u00e9n eres?"}},{"@attributes":{"id":"31689","type":"1","text":"20. Y confes\u00f3, y no neg\u00f3; mas declar\u00f3: No soy yo el Cristo."}},{"@attributes":{"id":"31690","type":"1","text":"21. Y le preguntaron: \u00bfQu\u00e9 pues? \u00bfEres t\u00fa El\u00edas? Dijo: No soy. \u00bfEres t\u00fa el profeta? Y respondi\u00f3: No."}},{"@attributes":{"id":"31691","type":"1","text":"22. Dij\u00e9ronle: \u00bfPues qui\u00e9n eres? para que demos respuesta a los que nos enviaron. \u00bfQu\u00e9 dices de ti mismo?"}},{"@attributes":{"id":"31692","type":"1","text":"23. Dijo: Yo soy la voz del que clama en el desierto: Enderezad el camino del Se\u00f1or, como dijo Isa\u00edas profeta."}},{"@attributes":{"id":"31693","type":"1","text":"24. Y los que hab\u00edan sido enviados eran de los Fariseos."}},{"@attributes":{"id":"31694","type":"1","text":"25. Y pregunt\u00e1ronle, y dij\u00e9ronle: \u00bfPor qu\u00e9 pues bautizas, si t\u00fa no eres el Cristo, ni El\u00edas, ni el profeta?"}},{"@attributes":{"id":"31695","type":"1","text":"26. Y Juan les respondi\u00f3, diciendo: Yo bautizo con agua; mas en medio de vosotros ha estado a quien vosotros no conoc\u00e9is."}},{"@attributes":{"id":"31696","type":"1","text":"27. Este es el que ha de venir tras m\u00ed, el cual es antes de m\u00ed: del cual yo no soy digno de desatar la correa del zapato."}},{"@attributes":{"id":"31697","type":"1","text":"28. Estas cosas acontecieron en Bet\u00e1bara, de la otra parte del Jord\u00e1n, donde Juan bautizaba."}},{"@attributes":{"id":"31698","type":"1","style":"subtitulo","text":"El Cordero de Dios"}},{"@attributes":{"id":"31699","type":"1","text":"29. El siguiente d\u00eda ve Juan a Jes\u00fas que ven\u00eda a \u00e9l, y dice: He aqu\u00ed el Cordero de Dios, que quita el pecado del mundo."}},{"@attributes":{"id":"31700","type":"1","text":"30. Este es del que dije: Tras m\u00ed viene un var\u00f3n, el cual es antes de m\u00ed: porque era primero que yo."}},{"@attributes":{"id":"31701","type":"1","text":"31. Y yo no le conoc\u00eda; m\u00e1s para que fuese manifestado a Israel, por eso vine yo bautizando con agua."}},{"@attributes":{"id":"31702","type":"1","text":"32. Y Juan di\u00f3 testimonio, diciendo: Vi al Esp\u00edritu que descend\u00eda del cielo como paloma, y repos\u00f3 sobre \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"31703","type":"1","text":"33. Y yo no le conoc\u00eda; mas el que me envi\u00f3 a bautizar con agua, aqu\u00e9l me dijo: Sobre quien vieres descender el Esp\u00edritu, y que reposa sobre \u00e9l, \u00e9ste es el que bautiza con Esp\u00edritu Santo."}},{"@attributes":{"id":"31704","type":"1","text":"34. Y yo le vi, y he dado testimonio que \u00e9ste es el Hijo de Dios."}},{"@attributes":{"id":"31705","type":"1","style":"subtitulo","text":"Los primeros disc\u00edpulos"}},{"@attributes":{"id":"31706","type":"1","text":"35. El siguiente d\u00eda otra vez estaba Juan, y dos de sus disc\u00edpulos."}},{"@attributes":{"id":"31707","type":"1","text":"36. Y mirando a Jes\u00fas que andaba por all\u00ed, dijo: He aqu\u00ed el Cordero de Dios."}},{"@attributes":{"id":"31708","type":"1","text":"37. Y oy\u00e9ronle los dos disc\u00edpulos hablar, y siguieron a Jes\u00fas."}},{"@attributes":{"id":"31709","type":"1","text":"38. Y volvi\u00e9ndose Jes\u00fas, y vi\u00e9ndolos seguir le, d\u00edceles: \u00bfQu\u00e9 busc\u00e1is? Y ellos le dijeron: Rabb\u00ed (que declarado quiere decir Maestro) \u00bfd\u00f3nde moras?"}},{"@attributes":{"id":"31710","type":"1","text":"39. D\u00edceles: Venid y ved. Vinieron, y vieron donde moraba, y qued\u00e1ronse con \u00e9l aquel d\u00eda: porque era como la hora de las diez."}},{"@attributes":{"id":"31711","type":"1","text":"40. Era Andr\u00e9s, hermano de Sim\u00f3n Pedro, uno de los dos que hab\u00edan o\u00eddo de Juan, y le hab\u00edan seguido."}},{"@attributes":{"id":"31712","type":"1","text":"41. Este hall\u00f3 primero a su hermano Sim\u00f3n, y d\u00edjole: Hemos hallado al Mes\u00edas (que declarado es, el Cristo)."}},{"@attributes":{"id":"31713","type":"1","text":"42. Y le trajo a Jes\u00fas. Y mir\u00e1ndole Jes\u00fas, dijo: T\u00fa eres Sim\u00f3n, hijo de Jon\u00e1s: t\u00fa ser\u00e1s llamado Cephas (que quiere decir, Piedra)."}},{"@attributes":{"id":"31714","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jes\u00fas llama a Felipe y a Natanael"}},{"@attributes":{"id":"31715","type":"1","text":"43. El siguiente d\u00eda quiso Jes\u00fas ir a Galilea, y halla a Felipe, al cual dijo: S\u00edgueme."}},{"@attributes":{"id":"31716","type":"1","text":"44. Y era Felipe de Bethsaida, la ciudad de Andr\u00e9s y de Pedro."}},{"@attributes":{"id":"31717","type":"1","text":"45. Felipe hall\u00f3 a Natanael, y d\u00edcele: Hemos hallado a aquel de quien escribi\u00f3 Mois\u00e9s en la ley, y los profetas: a Jes\u00fas, el hijo de Jos\u00e9, de Nazaret."}},{"@attributes":{"id":"31718","type":"1","text":"46. Y d\u00edjole Natanael: \u00bfDe Nazaret puede haber algo de bueno? D\u00edcele Felipe: Ven y ve."}},{"@attributes":{"id":"31719","type":"1","text":"47. Jes\u00fas vi\u00f3 venir a s\u00ed a Natanael, y dijo de \u00e9l: He aqu\u00ed un verdadero Israelita, en el cual no hay enga\u00f1o."}},{"@attributes":{"id":"31720","type":"1","text":"48. D\u00edcele Natanael: \u00bfDe d\u00f3nde me conoces? Respondi\u00f3 Jes\u00fas, y d\u00edjole: Antes que Felipe te llamara, cuando estabas debajo de la higuera te vi."}},{"@attributes":{"id":"31721","type":"1","text":"49. Respondi\u00f3 Natanael, y d\u00edjole: Rabb\u00ed, t\u00fa eres el Hijo de Dios; t\u00fa eres el Rey de Israel."}},{"@attributes":{"id":"31722","type":"1","text":"50. Respondi\u00f3 Jes\u00fas y d\u00edjole: \u00bfPorque te dije, te vi debajo de la higuera, crees? cosas mayores que \u00e9stas ver\u00e1s."}},{"@attributes":{"id":"31723","type":"1","text":"51. Y d\u00edcele: De cierto, de cierto os digo: De aqu\u00ed adelante ver\u00e9is el cielo abierto, y los \u00e1ngeles de Dios que suben y descienden sobre el Hijo del hombre."}}]}