{"@attributes":{"id":"1144","page_number":"1","label":"1","previous":"1143.xml","next":"1145.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"32146","type":"1","text":"1. DE cierto, de cierto os digo: El que no entra por la puerta en el corral de las ovejas, mas sube por otra parte, el tal es ladr\u00f3n y robador."}},{"@attributes":{"id":"32147","type":"1","text":"2. Mas el que entra por la puerta, el pastor de las ovejas es."}},{"@attributes":{"id":"32148","type":"1","text":"3. A \u00e9ste abre el portero, y las ovejas oyen su voz: y a sus ovejas llama por nombre, y las saca."}},{"@attributes":{"id":"32149","type":"1","text":"4. Y como ha sacado fuera todas las propias, va delante de ellas; y las ovejas le siguen, porque conocen su voz."}},{"@attributes":{"id":"32150","type":"1","text":"5. Mas al extra\u00f1o no seguir\u00e1n, antes huir\u00e1n de \u00e9l: porque no conocen la voz de los extra\u00f1os."}},{"@attributes":{"id":"32151","type":"1","text":"6. Esta par\u00e1bola les dijo Jes\u00fas; mas ellos no entendieron qu\u00e9 era lo que les dec\u00eda."}},{"@attributes":{"id":"32152","type":"1","style":"subtitulo","text":"Jes\u00fas, el buen pastor"}},{"@attributes":{"id":"32153","type":"1","text":"7. Volvi\u00f3les, pues, Jes\u00fas a decir: De cierto, de cierto os digo: Yo soy la puerta de las ovejas."}},{"@attributes":{"id":"32154","type":"1","text":"8. Todos los que antes de m\u00ed vinieron, ladrones son y robadores; mas no los oyeron las ovejas."}},{"@attributes":{"id":"32155","type":"1","text":"9. Yo soy la puerta: el que por m\u00ed entrare, ser\u00e1 salvo; y entrar\u00e1, y saldr\u00e1, y hallar\u00e1 pastos."}},{"@attributes":{"id":"32156","type":"1","text":"10. El ladr\u00f3n no viene sino para hurtar, y matar, y destruir: yo he venido para que tengan vida, y para que la tengan en abundancia."}},{"@attributes":{"id":"32157","type":"1","text":"11. Yo soy el buen pastor: el buen pastor su vida da por las ovejas."}},{"@attributes":{"id":"32158","type":"1","text":"12. Mas el asalariado, y que no es el pastor, de quien no son propias las ovejas, ve al lobo que viene, y deja las ovejas, y huye, y el lobo las arrebata, y esparce las ovejas."}},{"@attributes":{"id":"32159","type":"1","text":"13. As\u00ed que, el asalariado, huye, porque es asalariado, y no tiene cuidado de las ovejas."}},{"@attributes":{"id":"32160","type":"1","text":"14. Yo soy el buen pastor; y conozco mis ovejas, y las m\u00edas me conocen."}},{"@attributes":{"id":"32161","type":"1","text":"15. Como el Padre me conoce, y yo conozco al Padre; y pongo mi vida por las ovejas."}},{"@attributes":{"id":"32162","type":"1","text":"16. Tambi\u00e9n tengo otras ovejas que no son de este redil; aqu\u00e9llas tambi\u00e9n me conviene traer, y oir\u00e1n mi voz; y habr\u00e1 un reba\u00f1o, y un pastor."}},{"@attributes":{"id":"32163","type":"1","text":"17. Por eso me ama el Padre, porque yo pongo mi vida, para volverla a tomar."}},{"@attributes":{"id":"32164","type":"1","text":"18. Nadie me la quita, mas yo la pongo de m\u00ed mismo. Tengo poder para ponerla, y tengo poder para volverla a tomar. Este mandamiento recib\u00ed de mi Padre."}},{"@attributes":{"id":"32165","type":"1","text":"19. Y volvi\u00f3 a haber disensi\u00f3n entre los Jud\u00edos por estas palabras."}},{"@attributes":{"id":"32166","type":"1","text":"20. Y muchos de ellos dec\u00edan: Demonio tiene, y est\u00e1 fuera de s\u00ed; \u00bfpara qu\u00e9 le o\u00eds?"}},{"@attributes":{"id":"32167","type":"1","text":"21. Dec\u00edan otros: Estas palabras no son de endemoniado: \u00bfpuede el demonio abrir los ojos de los ciegos?"}},{"@attributes":{"id":"32168","type":"1","style":"subtitulo","text":"Los jud\u00edos rechazan a Jes\u00fas"}},{"@attributes":{"id":"32169","type":"1","text":"22. Y se hac\u00eda la fiesta de la dedicaci\u00f3n en Jerusalem; y era invierno;"}},{"@attributes":{"id":"32170","type":"1","text":"23. Y Jes\u00fas andaba en el templo por el portal de Salom\u00f3n."}},{"@attributes":{"id":"32171","type":"1","text":"24. Y rode\u00e1ronle los Jud\u00edos y dij\u00e9ronle: \u00bfHasta cu\u00e1ndo nos has de turbar el alma? Si t\u00fa eres el Cristo, d\u00ednos lo abiertamente."}},{"@attributes":{"id":"32172","type":"1","text":"25. Respondi\u00f3les Jes\u00fas: Os lo he dicho, y no cre\u00e9is: las obras que yo hago en nombre de mi Padre, ellas dan testimonio de m\u00ed;"}},{"@attributes":{"id":"32173","type":"1","text":"26. Mas vosotros no cre\u00e9is, porque no sois de mis ovejas, como os he dicho."}},{"@attributes":{"id":"32174","type":"1","text":"27. Mis ovejas oyen mi voz, y yo las conozco, y me siguen;"}},{"@attributes":{"id":"32175","type":"1","text":"28. Y yo les doy vida eterna y no perecer\u00e1n para siempre, ni nadie las arrebatar\u00e1 de mi mano."}},{"@attributes":{"id":"32176","type":"1","text":"29. Mi Padre que me las di\u00f3, mayor que todos es y nadie las puede arrebatar de la mano de mi Padre."}},{"@attributes":{"id":"32177","type":"1","text":"30. Yo y el Padre una cosa somos."}},{"@attributes":{"id":"32178","type":"1","text":"31. Entonces volvieron a tomar piedras los Jud\u00edos para apedrearle."}},{"@attributes":{"id":"32179","type":"1","text":"32. Respondi\u00f3les Jes\u00fas: Muchas buenas obras os he mostrado de mi Padre, \u00bfpor cu\u00e1l obra de esas me apedre\u00e1is?"}},{"@attributes":{"id":"32180","type":"1","text":"33. Respondi\u00e9ronle los Jud\u00edos, diciendo: Por buena obra no te apedreamos, sino por la blasfemia; y porque t\u00fa, siendo hombre, te haces Dios."}},{"@attributes":{"id":"32181","type":"1","text":"34. Respondi\u00f3les Jes\u00fas: \u00bfNo est\u00e1 escrito en vuestra ley: Yo dije, Dioses sois?"}},{"@attributes":{"id":"32182","type":"1","text":"35. Si dijo, dioses, a aquellos a los cuales fu\u00e9 hecha palabra de Dios (y la Escritura no puede ser quebrantada);"}},{"@attributes":{"id":"32183","type":"1","text":"36. \u00bfA quien el Padre santific\u00f3 y envi\u00f3 al mundo, vosotros dec\u00eds: T\u00fa blasfemas, porque dije: Hijo de Dios soy?"}},{"@attributes":{"id":"32184","type":"1","text":"37. Si no hago obras de mi Padre, no me cre\u00e1is."}},{"@attributes":{"id":"32185","type":"1","text":"38. Mas si las hago, aunque a m\u00ed no cre\u00e1is, creed a las obras; para que conozc\u00e1is y cre\u00e1is que el Padre est\u00e1 en m\u00ed, y yo en el Padre."}},{"@attributes":{"id":"32186","type":"1","text":"39. Y procuraban otra vez prenderle; mas \u00e9l se sali\u00f3 de sus manos;"}},{"@attributes":{"id":"32187","type":"1","text":"40. Y volvi\u00f3se tras el Jord\u00e1n, a aquel lugar donde primero hab\u00eda estado bautizando Juan; y est\u00favose all\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"32188","type":"1","text":"41. Y muchos ven\u00edan a \u00e9l, y dec\u00edan: Juan, a la verdad, ninguna se\u00f1al hizo; mas todo lo que Juan dijo de \u00e9ste, era verdad."}},{"@attributes":{"id":"32189","type":"1","text":"42. Y muchos creyeron all\u00ed en \u00e9l."}}]}