{"@attributes":{"id":"1148","page_number":"1","label":"1","previous":"1147.xml","next":"1149.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"32357","type":"4","text":"(Mt. 26.31-35; Mr. 14.27-31; Lc. 22.31-34)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 26.31-35","text":"31 Entonces Jes\u00fas les dijo Todos vosotros os escandalizar\u00e9is de m\u00ed esta noche; porque escrito est\u00e1 Herir\u00e9 al pastor, y las ovejas del reba\u00f1o ser\u00e1n dispersadas. \r32 Pero despu\u00e9s que haya resucitado, ir\u00e9 delante de vosotros a Galilea. \r33 Respondiendo Pedro, le dijo Aunque todos se escandalicen de ti, yo nunca me escandalizar\u00e9. \r34 Jes\u00fas le dijo De cierto te digo que esta noche, antes que el gallo cante, me negar\u00e1s tres veces. \r35 Pedro le dijo Aunque me sea necesario morir contigo, no te negar\u00e9. Y todos los disc\u00edpulos dijeron lo mismo.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 14.27-31","text":"27 Entonces Jes\u00fas les dijo Todos os escandalizar\u00e9is de m\u00ed esta noche; porque escrito est\u00e1 Herir\u00e9 al pastor, y las ovejas ser\u00e1n dispersadas. \r28 Pero despu\u00e9s que haya resucitado, ir\u00e9 delante de vosotros a Galilea. \r29 Entonces Pedro le dijo Aunque todos se escandalicen, yo no. \r30 Y le dijo Jes\u00fas De cierto te digo que t\u00fa, hoy, en esta noche, antes que el gallo haya cantado dos veces, me negar\u00e1s tres veces. \r31 Mas \u00e9l con mayor insistencia dec\u00eda Si me fuere necesario morir contigo, no te negar\u00e9. Tambi\u00e9n todos dec\u00edan lo mismo.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 22.31-34","text":"31 Dijo tambi\u00e9n el Se\u00f1or Sim\u00f3n, Sim\u00f3n, he aqu\u00ed Satan\u00e1s os ha pedido para zarandearos como a trigo; \r32 pero yo he rogado por ti, que tu fe no falte; y t\u00fa, una vez vuelto, confirma a tus hermanos. \r33 El le dijo Se\u00f1or, dispuesto estoy a ir contigo no s\u00f3lo a la c\u00e1rcel, sino tambi\u00e9n a la muerte. \r34 Y \u00e9l le dijo Pedro, te digo que el gallo no cantar\u00e1 hoy antes que t\u00fa niegues tres veces que me conoces.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"32358","type":"1","text":"1. NO se turbe vuestro coraz\u00f3n; cre\u00e9is en Dios, creed tambi\u00e9n en m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"32359","type":"1","text":"2. En la casa de mi Padre muchas moradas hay: de otra manera os lo hubiera dicho: voy, pues, a preparar lugar para vosotros."}},{"@attributes":{"id":"32360","type":"1","text":"3. Y si me fuere, y os aparejare lugar, vendr\u00e9 otra vez, y os tomar\u00e9 a m\u00ed mismo: para que donde yo estoy, vosotros tambi\u00e9n est\u00e9is."}},{"@attributes":{"id":"32361","type":"1","text":"4. Y sab\u00e9is a d\u00f3nde yo voy; y sab\u00e9is el camino."}},{"@attributes":{"id":"32362","type":"1","text":"5. D\u00edcele Tom\u00e1s: Se\u00f1or, no sabemos a d\u00f3nde vas: \u00bfc\u00f3mo, pues, podemos saber el camino?"}},{"@attributes":{"id":"32363","type":"1","text":"6. Jes\u00fas le dice: Yo soy el camino, y la verdad, y la vida: nadie viene al Padre, sino por m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"32364","type":"1","text":"7. Si me conocieseis, tambi\u00e9n a mi Padre conocierais: y desde ahora le conoc\u00e9is, y le hab\u00e9is visto."}},{"@attributes":{"id":"32365","type":"1","text":"8. D\u00edcele Felipe: Se\u00f1or, mu\u00e9stranos el Padre, y nos basta."}},{"@attributes":{"id":"32366","type":"1","text":"9. Jes\u00fas le dice: \u00bfTanto tiempo ha que estoy con vosotros, y no me has conocido, Felipe? El que me ha visto, ha visto al Padre; \u00bfc\u00f3mo, pues, dices t\u00fa: Mu\u00e9stranos el Padre?"}},{"@attributes":{"id":"32367","type":"1","text":"10. \u00bfNo crees que yo soy en el Padre, y el Padre en m\u00ed? Las palabras que yo os hablo, no las hablo de m\u00ed mismo: mas el Padre que est\u00e1 en m\u00ed, \u00e9l hace las obras."}},{"@attributes":{"id":"32368","type":"1","text":"11. Creedme que yo soy en el Padre, y el Padre en m\u00ed: de otra manera, creedme por las mismas obras."}},{"@attributes":{"id":"32369","type":"1","text":"12. De cierto, de cierto os digo: El que en m\u00ed cree, las obras que yo hago tambi\u00e9n \u00e9l las har\u00e1; y mayores que \u00e9stas har\u00e1; porque yo voy al Padre."}},{"@attributes":{"id":"32370","type":"1","text":"13. Y todo lo que pidiereis al Padre en mi nombre, esto har\u00e9, para que el Padre sea glorificado en el Hijo."}},{"@attributes":{"id":"32371","type":"1","text":"14. Si algo pidiereis en mi nombre, yo lo har\u00e9."}},{"@attributes":{"id":"32372","type":"1","style":"subtitulo","text":"La promesa del Esp\u00edritu Santo"}},{"@attributes":{"id":"32373","type":"1","text":"15. Si me am\u00e1is, guardad mis mandamientos;"}},{"@attributes":{"id":"32374","type":"1","text":"16. Y yo rogar\u00e9 al Padre, y os dar\u00e1 otro Consolador, para que est\u00e9 con vosotros para siempre:"}},{"@attributes":{"id":"32375","type":"1","text":"17. Al Esp\u00edritu de verdad, al cual el mundo no puede recibir, porque no le ve, ni le conoce: mas vosotros le conoc\u00e9is; porque est\u00e1 con vosotros, y ser\u00e1 en vosotros."}},{"@attributes":{"id":"32376","type":"1","text":"18. No os dejar\u00e9 hu\u00e9rfanos: vendr\u00e9 a vosotros."}},{"@attributes":{"id":"32377","type":"1","text":"19. Aun un poquito, y el mundo no me ver\u00e1 m\u00e1s; empero vosotros me ver\u00e9is; porque yo vivo, y vosotros tambi\u00e9n vivir\u00e9is."}},{"@attributes":{"id":"32378","type":"1","text":"20. En aquel d\u00eda vosotros conocer\u00e9is que yo estoy en mi Padre, y vosotros en m\u00ed, y yo en vosotros."}},{"@attributes":{"id":"32379","type":"1","text":"21. El que tiene mis mandamientos, y los guarda, aqu\u00e9l es el que me ama; y el que me ama, ser\u00e1 amado de mi Padre, y yo le amar\u00e9, y me manifestar\u00e9 a \u00e9l."}},{"@attributes":{"id":"32380","type":"1","text":"22. D\u00edcele Judas, no el Iscariote: Se\u00f1or, \u00bfqu\u00e9 hay porque te hayas de manifestar a nosotros, y no al mundo?"}},{"@attributes":{"id":"32381","type":"1","text":"23. Respondi\u00f3 Jes\u00fas, y d\u00edjole: El que me ama, mi palabra guardar\u00e1; y mi Padre le amar\u00e1, y vendremos a \u00e9l, y haremos con \u00e9l morada."}},{"@attributes":{"id":"32382","type":"1","text":"24. El que no me ama, no guarda mis palabras: y la palabra que hab\u00e9is o\u00eddo, no es m\u00eda, sino del Padre que me envi\u00f3."}},{"@attributes":{"id":"32383","type":"1","text":"25. Estas cosas os he hablado estando con vosotros."}},{"@attributes":{"id":"32384","type":"1","text":"26. Mas el Consolador, el Esp\u00edritu Santo, al cual el Padre enviar\u00e1 en mi nombre, \u00e9l os ense\u00f1ar\u00e1 todas las cosas, y os recordar\u00e1 todas las cosas que os he dicho."}},{"@attributes":{"id":"32385","type":"1","text":"27. La paz os dejo, mi paz os doy: no como el mundo la da, yo os la doy. No se turbe vuestro coraz\u00f3n, ni tenga miedo."}},{"@attributes":{"id":"32386","type":"1","text":"28. Hab\u00e9is o\u00eddo c\u00f3mo yo os he dicho: Voy, y vengo a vosotros. Si me amaseis, ciertamente os gozar\u00edais, porque he dicho que voy al Padre: porque el Padre mayor es que yo."}},{"@attributes":{"id":"32387","type":"1","text":"29. Y ahora os lo he dicho antes que se haga; para que cuando se hiciere, cre\u00e1is."}},{"@attributes":{"id":"32388","type":"1","text":"30. Ya no hablar\u00e9 mucho con vosotros: porque viene el pr\u00edncipe de este mundo; mas no tiene nada en m\u00ed."}},{"@attributes":{"id":"32389","type":"1","text":"31. Empero para que conozca el mundo que amo al Padre, y como el Padre me di\u00f3 el mandamiento, as\u00ed hago. Levantaos, vamos de aqu\u00ed,"}}]}