{"@attributes":{"id":"1151","page_number":"1","label":"1","previous":"1150.xml","next":"1152.xml"},"entry":[{"@attributes":{"id":"32454","type":"1","text":"1. ESTAS cosas habl\u00f3 Jes\u00fas, y levantados los ojos al cielo, dijo: Padre, la hora es llegada; glorifica a tu Hijo, para que tambi\u00e9n tu Hijo te glorifique a ti;"}},{"@attributes":{"id":"32455","type":"1","text":"2. Como le has dado la potestad de toda carne, para que d\u00e9 vida eterna a todos los que le diste."}},{"@attributes":{"id":"32456","type":"1","text":"3. Esta empero es la vida eterna: que te conozcan el solo Dios verdadero, y a Jesucristo, al cual has enviado."}},{"@attributes":{"id":"32457","type":"1","text":"4. Yo te he glorificado en la tierra: he acabado la obra que me diste que hiciese."}},{"@attributes":{"id":"32458","type":"1","text":"5. Ahora pues, Padre, glorif\u00edcame t\u00fa cerca de ti mismo con aquella gloria que tuve cerca de ti antes que el mundo fuese."}},{"@attributes":{"id":"32459","type":"1","text":"6. He manifestado tu nombre a los hombres que del mundo me diste: tuyos eran, y me los diste, y guardaron tu palabra."}},{"@attributes":{"id":"32460","type":"1","text":"7. Ahora han conocido que todas las cosas que me diste, son de ti;"}},{"@attributes":{"id":"32461","type":"1","text":"8. Porque las palabras que me diste, les he dado; y ellos las recibieron, y han conocido verdaderamente que sal\u00ed de ti, y han cre\u00eddo que t\u00fa me enviaste."}},{"@attributes":{"id":"32462","type":"1","text":"9. Yo ruego por ellos: no ruego por el mundo, sino por los que me diste; porque tuyos son:"}},{"@attributes":{"id":"32463","type":"1","text":"10. Y todas mis cosas son tus cosas, y tus cosas son mis cosas: y he sido glorificado en ellas."}},{"@attributes":{"id":"32464","type":"1","text":"11. Y ya no estoy en el mundo; mas \u00e9stos est\u00e1n en el mundo, y yo a ti vengo. Padre santo, a los que me has dado, gu\u00e1rdalos por tu nombre, para que sean una cosa, como tambi\u00e9n nosotros."}},{"@attributes":{"id":"32465","type":"1","text":"12. Cuando estaba con ellos en el mundo, yo los guardaba en tu nombre; a los que me diste, yo los guard\u00e9, y ninguno de ellos se perdi\u00f3, sino el hijo de perdici\u00f3n; para que la Escritura se cumpliese."}},{"@attributes":{"id":"32466","type":"1","text":"13. Mas ahora vengo a ti; y hablo esto en el mundo, para que tengan mi gozo cumplido en s\u00ed mismos."}},{"@attributes":{"id":"32467","type":"1","text":"14. Yo les he dado tu palabra; y el mundo los aborreci\u00f3, porque no son del mundo, como tampoco yo soy del mundo."}},{"@attributes":{"id":"32468","type":"1","text":"15. No ruego que los quites del mundo, sino que los guardes del mal."}},{"@attributes":{"id":"32469","type":"1","text":"16. No son del mundo, como tampoco yo soy del mundo."}},{"@attributes":{"id":"32470","type":"1","text":"17. Santif\u00edcalos en tu verdad: tu palabra es verdad."}},{"@attributes":{"id":"32471","type":"1","text":"18. Como t\u00fa me enviaste al mundo, tambi\u00e9n los he enviado al mundo."}},{"@attributes":{"id":"32472","type":"1","text":"19. Y por ellos yo me santifico a m\u00ed mismo, para que tambi\u00e9n ellos sean santificados en verdad."}},{"@attributes":{"id":"32473","type":"1","text":"20. Mas no ruego solamente por \u00e9stos, sino tambi\u00e9n por los que han de creer en m\u00ed por la palabra de ellos."}},{"@attributes":{"id":"32474","type":"1","text":"21. Para que todos sean una cosa; como t\u00fa, oh Padre, en m\u00ed, y yo en ti, que tambi\u00e9n ellos sean en nosotros una cosa: para que el mundo crea que t\u00fa me enviaste."}},{"@attributes":{"id":"32475","type":"1","text":"22. Y yo, la gloria que me diste les he dado; para que sean una cosa, como tambi\u00e9n nosotros somos una cosa."}},{"@attributes":{"id":"32476","type":"1","text":"23. Yo en ellos, y t\u00fa en m\u00ed, para que sean consumadamente una cosa; que el mundo conozca que t\u00fa me enviaste, y que los has amado, como tambi\u00e9n a m\u00ed me has amado."}},{"@attributes":{"id":"32477","type":"1","text":"24. Padre, aquellos que me has dado, quiero que donde yo estoy, ellos est\u00e9n tambi\u00e9n conmigo; para que vean mi gloria que me has dado: por cuanto me has amado desde antes de la constituci\u00f3n del mundo."}},{"@attributes":{"id":"32478","type":"1","text":"25. Padre justo, el mundo no te ha conocido, mas yo te he conocido; y \u00e9stos han conocido que t\u00fa me enviaste;"}},{"@attributes":{"id":"32479","type":"1","text":"26. Y yo les he manifestado tu nombre, y manifestar\u00e9 lo a\u00fan; para que el amor con que me has amado, est\u00e9 en ellos, y yo en ellos."}},{"@attributes":{"id":"32480","type":"4","text":"(Mt. 26.47-56; Mr. 14.43-50; Lc. 22.47-53)"},"entry":[{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mt. 26.47-56","text":"47 Mientras todav\u00eda hablaba, vino Judas, uno de los doce, y con \u00e9l mucha gente con espadas y palos, de parte de los principales sacerdotes y de los ancianos del pueblo. \r48 Y el que le entregaba les hab\u00eda dado se\u00f1al, diciendo Al que yo besare, \u00e9se es; prendedle. \r49 Y en seguida se acerc\u00f3 a Jes\u00fas y dijo \u00a1Salve, Maestro! Y le bes\u00f3. \r50 Y Jes\u00fas le dijo Amigo, \u00bfa qu\u00e9 vienes Entonces se acercaron y echaron mano a Jes\u00fas, y le prendieron. \r51 Pero uno de los que estaban con Jes\u00fas, extendiendo la mano, sac\u00f3 su espada, e hiriendo a un siervo del sumo sacerdote, le quit\u00f3 la oreja. \r52 Entonces Jes\u00fas le dijo Vuelve tu espada a su lugar; porque todos los que tomen espada, a espada perecer\u00e1n. \r53 \u00bfAcaso piensas que no puedo ahora orar a mi Padre, y que \u00e9l no me dar\u00eda m\u00e1s de doce legiones de \u00e1ngeles \r54 \u00bfPero c\u00f3mo entonces se cumplir\u00edan las Escrituras, de que es necesario que as\u00ed se haga\r55 En aquella hora dijo Jes\u00fas a la gente \u00bfComo contra un ladr\u00f3n hab\u00e9is salido con espadas y con palos para prenderme Cada d\u00eda me sentaba con vosotros ense\u00f1ando en el templo, y no me prendisteis. \r56 Mas todo esto sucede, para que se cumplan las Escrituras de los profetas. Entonces todos los disc\u00edpulos, dej\u00e1ndole, huyeron.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Mr. 14.43-50","text":"43 Luego, hablando \u00e9l a\u00fan, vino Judas, que era uno de los doce, y con \u00e9l mucha gente con espadas y palos, de parte de los principales sacerdotes y de los escribas y de los ancianos. \r44 Y el que le entregaba les hab\u00eda dado se\u00f1al, diciendo Al que yo besare, \u00e9se es; prendedle, y llevadle con seguridad. \r45 Y cuando vino, se acerc\u00f3 luego a \u00e9l, y le dijo Maestro, Maestro. Y le bes\u00f3. \r46 Entonces ellos le echaron mano, y le prendieron. \r47 Pero uno de los que estaban all\u00ed, sacando la espada, hiri\u00f3 al siervo del sumo sacerdote, cort\u00e1ndole la oreja. \r48 Y respondiendo Jes\u00fas, les dijo \u00bfComo contra un ladr\u00f3n hab\u00e9is salido con espadas y con palos para prenderme \r49 Cada d\u00eda estaba con vosotros ense\u00f1ando en el templo, y no me prendisteis; pero es as\u00ed, para que se cumplan las Escrituras. \r50 Entonces todos los disc\u00edpulos, dej\u00e1ndole, huyeron.\r","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"type":"1","tooltip":"Lc. 22.47-53","text":"47 Mientras \u00e9l a\u00fan hablaba, se present\u00f3 una turba; y el que se llamaba Judas, uno de los doce, iba al frente de ellos; y se acerc\u00f3 hasta Jes\u00fas para besarle. \r48 Entonces Jes\u00fas le dijo Judas, \u00bfcon un beso entregas al Hijo del Hombre \r49 Viendo los que estaban con \u00e9l lo que hab\u00eda de acontecer, le dijeron Se\u00f1or, \u00bfheriremos a espada \r50 Y uno de ellos hiri\u00f3 a un siervo del sumo sacerdote, y le cort\u00f3 la oreja derecha. \r51 Entonces respondiendo Jes\u00fas, dijo Basta ya; dejad. Y tocando su oreja, le san\u00f3. \r52 Y Jes\u00fas dijo a los principales sacerdotes, a los jefes de la guardia del templo y a los ancianos, que hab\u00edan venido contra \u00e9l \u00bfComo contra un ladr\u00f3n hab\u00e9is salido con espadas y palos \r53 Habiendo estado con vosotros cada d\u00eda en el templo, no extendisteis las manos contra m\u00ed; mas esta es vuestra hora, y la potestad de la tinieblas.\r","width":"200","height":"200"}}]},{"@attributes":{"id":"32481","type":"3","text":"el beso de judas","url":"resources\/imagenes\/el beso de judas.jpg","width":"200","height":"200"}},{"@attributes":{"id":"32482","type":"3","text":"Giotto-el beso de judas","url":"resources\/imagenes\/Giotto-el beso de judas.jpg","width":"200","height":"200"}}]}