<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="1153" page_number="1" label="1" previous="1152.xml" next="1154.xml">
  <entry id="32534" type="4" text="(Mt. 27.1-2, 11-31; Mr. 15.1-20; Lc. 23.1-5, 13-25)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.1-2" text="1 Venida la mañana, todos los principales sacerdotes y los ancianos del pueblo entraron en consejo contra Jesús, para entregarle a muerte. &#13;2 Y le llevaron atado, y le entregaron a Poncio Pilato, el gobernador.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.11-31" text="11 Jesús, pues, estaba en pie delante del gobernador; y éste le preguntó, diciendo ¿Eres tú el Rey de los judíos Y Jesús le dijo Tú lo dices. &#13;12 Y siendo acusado por los principales sacerdotes y por los ancianos, nada respondió. &#13;13 Pilato entonces le dijo ¿No oyes cuántas cosas testifican contra ti &#13;14 Pero Jesús no le respondió ni una palabra; de tal manera que el gobernador se maravillaba mucho.&#13;15 Ahora bien, en el día de la fiesta acostumbraba el gobernador soltar al pueblo un preso, el que quisiesen. &#13;16 Y tenían entonces un preso famoso llamado Barrabás. &#13;17 Reunidos, pues, ellos, les dijo Pilato ¿A quién queréis que os suelte a Barrabás, o a Jesús, llamado el Cristo &#13;18 Porque sabía que por envidia le habían entregado. &#13;19 Y estando él sentado en el tribunal, su mujer le mandó decir No tengas nada que ver con ese justo; porque hoy he padecido mucho en sueños por causa de él. &#13;20 Pero los principales sacerdotes y los ancianos persuadieron a la multitud que pidiese a Barrabás, y que Jesús fuese muerto. &#13;21 Y respondiendo el gobernador, les dijo ¿A cuál de los dos queréis que os suelte Y ellos dijeron A Barrabás. &#13;22 Pilato les dijo ¿Qué, pues, haré de Jesús, llamado el Cristo Todos le dijeron ¡Sea crucificado! &#13;23 Y el gobernador les dijo Pues ¿qué mal ha hecho Pero ellos gritaban aún más, diciendo ¡Sea crucificado!&#13;24 Viendo Pilato que nada adelantaba, sino que se hacía más alboroto, tomó agua y se lavó las manos delante del pueblo, diciendo Inocente soy yo de la sangre de este justo; allá vosotros. &#13;25 Y respondiendo todo el pueblo, dijo Su sangre sea sobre nosotros, y sobre nuestros hijos. &#13;26 Entonces les soltó a Barrabás; y habiendo azotado a Jesús, le entregó para ser crucificado.&#13;27 Entonces los soldados del gobernador llevaron a Jesús al pretorio, y reunieron alrededor de él a toda la compañía; &#13;28 y desnudándole, le echaron encima un manto de escarlata, &#13;29 y pusieron sobre su cabeza una corona tejida de espinas, y una caña en su mano derecha; e hincando la rodilla delante de él, le escarnecían, diciendo ¡Salve, Rey de los judíos! &#13;30 Y escupiéndole, tomaban la caña y le golpeaban en la cabeza. &#13;31 Después de haberle escarnecido, le quitaron el manto, le pusieron sus vestidos, y le llevaron para crucificarle.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 15.1-20" text="1 Muy de mañana, habiendo tenido consejo los principales sacerdotes con los ancianos, con los escribas y con todo el concilio, llevaron a Jesús atado, y le entregaron a Pilato. &#13;2 Pilato le preguntó ¿Eres tú el Rey de los judíos Respondiendo él, le dijo Tú lo dices. &#13;3 Y los principales sacerdotes le acusaban mucho. &#13;4 Otra vez le preguntó Pilato, diciendo ¿Nada respondes Mira de cuántas cosas te acusan. &#13;5 Mas Jesús ni aun con eso respondió; de modo que Pilato se maravillaba.&#13;6 Ahora bien, en el día de la fiesta les soltaba un preso, cualquiera que pidiesen. &#13;7 Y había uno que se llamaba Barrabás, preso con sus compañeros de motín que habían cometido homicidio en una revuelta. &#13;8 Y viniendo la multitud, comenzó a pedir que hiciese como siempre les había hecho. &#13;9 Y Pilato les respondió diciendo ¿Queréis que os suelte al Rey de los judíos &#13;10 Porque conocía que por envidia le habían entregado los principales sacerdotes. &#13;11 Mas los principales sacerdotes incitaron a la multitud para que les soltase más bien a Barrabás. &#13;12 Respondiendo Pilato, les dijo otra vez ¿Qué, pues, queréis que haga del que llamáis Rey de los judíos &#13;13 Y ellos volvieron a dar voces ¡Crucifícale! &#13;14 Pilato les decía ¿Pues qué mal ha hecho Pero ellos gritaban aun más ¡Crucifícale! &#13;15 Y Pilato, queriendo satisfacer al pueblo, les soltó a Barrabás, y entregó a Jesús, después de azotarle, para que fuese crucificado.&#13;16 Entonces los soldados le llevaron dentro del atrio, esto es, al pretorio, y convocaron a toda la compañía. &#13;17 Y le vistieron de púrpura, y poniéndole una corona tejida de espinas, &#13;18 comenzaron luego a saludarle ¡Salve, Rey de los judíos! &#13;19 Y le golpeaban en la cabeza con una caña, y le escupían, y puestos de rodillas le hacían reverencias. &#13;20 Después de haberle escarnecido, le desnudaron la púrpura, y le pusieron sus propios vestidos, y le sacaron para crucificarle.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.1-5" text="1 Levantándose entonces toda la muchedumbre de ellos, llevaron a Jesús a Pilato. &#13;2 Y comenzaron a acusarle, diciendo A éste hemos hallado que pervierte a la nación, y que prohibe dar tributo a César, diciendo que él mismo es el Cristo, un rey. &#13;3 Entonces Pilato le preguntó, diciendo ¿Eres tú el Rey de los judíos Y respondiéndole él, dijo Tú lo dices. &#13;4 Y Pilato dijo a los principales sacerdotes, y a la gente Ningún delito hallo en este hombre. &#13;5 Pero ellos porfiaban, diciendo Alborota al pueblo, enseñando por toda Judea, comenzando desde Galilea hasta aquí.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.13-25" text="13 Entonces Pilato, convocando a los principales sacerdotes, a los gobernantes, y al pueblo, &#13;14 les dijo Me habéis presentado a éste como un hombre que perturba al pueblo; pero habiéndole interrogado yo delante de vosotros, no he hallado en este hombre delito alguno de aquellos de que le acusáis. &#13;15 Y ni aun Herodes, porque os remití a él; y he aquí, nada digno de muerte ha hecho este hombre. &#13;16 Le soltaré, pues, después de castigarle. &#13;17 Y tenía necesidad de soltarles uno en cada fiesta.&#13;18 Mas toda la multitud dio voces a una, diciendo ¡Fuera con éste, y suéltanos a Barrabás! &#13;19 Este había sido echado en la cárcel por sedición en la ciudad, y por un homicidio. &#13;20 Les habló otra vez Pilato, queriendo soltar a Jesús; &#13;21 pero ellos volvieron a dar voces, diciendo ¡Crucifícale, crucifícale! &#13;22 El les dijo por tercera vez ¿Pues qué mal ha hecho éste Ningún delito digno de muerte he hallado en él; le castigaré, pues, y le soltaré. &#13;23 Mas ellos instaban a grandes voces, pidiendo que fuese crucificado. Y las voces de ellos y de los principales sacerdotes prevalecieron. &#13;24 Entonces Pilato sentenció que se hiciese lo que ellos pedían; &#13;25 y les soltó a aquel que había sido echado en la cárcel por sedición y homicidio, a quien habían pedido; y entregó a Jesús a la voluntad de ellos.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="32535" type="1" text="1. ASI que, entonces tomó Pilato a Jesús, y le azotó."/>
  <entry id="32536" type="1" text="2. Y los soldados entretejieron de espinas una corona, y pusiéron la sobre su cabeza, y le vistieron de una ropa de grana;"/>
  <entry id="32537" type="1" text="3. Y decían: ¡Salve, Rey de los Judíos! y dábanle de bofetadas."/>
  <entry id="32538" type="1" text="4. Entonces Pilato salió otra vez fuera, y díjoles: He aquí, os le traigo fuera, para que entendáis que ningún crimen hallo en él."/>
  <entry id="32539" type="1" text="5. Y salió Jesús fuera, llevando la corona de espinas y la ropa de grana. Y díceles Pilato: He aquí el hombre."/>
  <entry id="32540" type="1" text="6. Y como le vieron los príncipes de los sacerdotes, y los servidores, dieron voces diciendo: Crucifícale, crucifícale. Díceles Pilato: Tomadle vosotros, y crucificadle; porque yo no hallo en él crimen."/>
  <entry id="32541" type="1" text="7. Respondiéronle los Judíos: Nosotros tenemos ley, y según nuestra ley debe morir, porque se hizo Hijo de Dios."/>
  <entry id="32542" type="1" text="8. Y como Pilato oyó esta palabra, tuvo más miedo."/>
  <entry id="32543" type="1" text="9. Y entró otra vez en el pretorio, y dijo a Jesús: ¿De dónde eres tú? Mas Jesús no le dió respuesta."/>
  <entry id="32544" type="1" text="10. Entonces dícele Pilato: ¿A mí no me hablas? ¿no sabes que tengo potestad para crucificarte, y que tengo potestad para soltarte?"/>
  <entry id="32545" type="1" text="11. Respondió Jesús: Ninguna potestad tendrías contra mí, si no te fuese dado de arriba: por tanto, el que a ti me ha entregado, mayor pecado tiene."/>
  <entry id="32546" type="1" text="12. Desde entonces procuraba Pilato soltarle; mas los Judíos daban voces, diciendo: Si a éste sueltas, no eres amigo de César: cualquiera que se hace rey, a César contradice."/>
  <entry id="32547" type="1" text="13. Entonces Pilato, oyendo este dicho, llevó fuera a Jesús, y se sentó en el tribunal en el lugar que se dice Lithóstrotos, y en hebreo Gabbatha."/>
  <entry id="32548" type="1" text="14. Y era la víspera de la Pascua, y como la hora de sexta. Entonces dijo a los Judíos: He aquí vuestro Rey."/>
  <entry id="32549" type="1" text="15. Mas ellos dieron voces: Quita, quita, crucifícale. Díceles Pilato: ¿A vuestro Rey he de crucificar? Respondieron los pontífices: No tenemos rey sino a César."/>
  <entry id="32550" type="1" text="16. Así que entonces lo entregó a ellos para que fuese crucificado. Y tomaron a Jesús, y le llevaron."/>
  <entry id="32551" type="1" style="subtitulo" text="Crucifixión y muerte de Jesús"/>
  <entry id="32552" type="4" text="(Mt. 27.32-50; Mr. 15.21-37; Lc. 23.26-49)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.32-50" text="32 Cuando salían, hallaron a un hombre de Cirene que se llamaba Simón; a éste obligaron a que llevase la cruz. &#13;33 Y cuando llegaron a un lugar llamado Gólgota, que significa Lugar de la Calavera, &#13;34 le dieron a beber vinagre mezclado con hiel; pero después de haberlo probado, no quiso beberlo. &#13;35 Cuando le hubieron crucificado, repartieron entre sí sus vestidos, echando suertes, para que se cumpliese lo dicho por el profeta Partieron entre sí mis vestidos, y sobre mi ropa echaron suertes. &#13;36 Y sentados le guardaban allí. &#13;37 Y pusieron sobre su cabeza su causa escrita ESTE ES JESÚS, EL REY DE LOS JUDÍOS. &#13;38 Entonces crucificaron con él a dos ladrones, uno a la derecha, y otro a la izquierda. &#13;39 Y los que pasaban le injuriaban, meneando la cabeza, &#13;40 y diciendo Tú que derribas el templo, y en tres días lo reedificas, sálvate a ti mismo; si eres Hijo de Dios, desciende de la cruz. &#13;41 De esta manera también los principales sacerdotes, escarneciéndole con los escribas y los fariseos y los ancianos, decían&#13;42 A otros salvó, a sí mismo no se puede salvar; si es el Rey de Israel, descienda ahora de la cruz, y creeremos en él. &#13;43 Confió en Dios; líbrele ahora si le quiere; porque ha dicho Soy Hijo de Dios. &#13;44 Lo mismo le injuriaban también los ladrones que estaban crucificados con él.&#13;45 Y desde la hora sexta hubo tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora novena. &#13;46 Cerca de la hora novena, Jesús clamó a gran voz, diciendo Elí, Elí, ¿lama sabactani Esto es Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has desamparado &#13;47 Algunos de los que estaban allí decían, al oírlo A Elías llama éste. &#13;48 Y al instante, corriendo uno de ellos, tomó una esponja, y la empapó de vinagre, y poniéndola en una caña, le dio a beber. &#13;49 Pero los otros decían Deja, veamos si viene Elías a librarle. &#13;50 Mas Jesús, habiendo otra vez clamado a gran voz, entregó el espíritu.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 15.21-37" text="21 Y obligaron a uno que pasaba, Simón de Cirene, padre de Alejandro y de Rufo, que venía del campo, a que le llevase la cruz. &#13;22 Y le llevaron a un lugar llamado Gólgota, que traducido es Lugar de la Calavera. &#13;23 Y le dieron a beber vino mezclado con mirra; mas él no lo tomó. &#13;24 Cuando le hubieron crucificado, repartieron entre sí sus vestidos, echando suertes sobre ellos para ver qué se llevaría cada uno. &#13;25 Era la hora tercera cuando le crucificaron. &#13;26 Y el título escrito de su causa era EL REY DE LOS JUDÍOS. &#13;27 Crucificaron también con él a dos ladrones, uno a su derecha, y el otro a su izquierda. &#13;28 Y se cumplió la Escritura que dice Y fue contado con los inicuos. &#13;29 Y los que pasaban le injuriaban, meneando la cabeza y diciendo ¡Bah! tú que derribas el templo de Dios, y en tres días lo reedificas, &#13;30 sálvate a ti mismo, y desciende de la cruz. &#13;31 De esta manera también los principales sacerdotes, escarneciendo, se decían unos a otros, con los escribas A otros salvó, a sí mismo no se puede salvar.&#13;32 El Cristo, Rey de Israel, descienda ahora de la cruz, para que veamos y creamos. También los que estaban crucificados con él le injuriaban.&#13;33 Cuando vino la hora sexta, hubo tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora novena. &#13;34 Y a la hora novena Jesús clamó a gran voz, diciendo Eloi, Eloi, ¿lama sabactani que traducido es Dios mío, Dios mío, ¿por qué me has desamparado &#13;35 Y algunos de los que estaban allí decían, al oírlo Mirad, llama a Elías. &#13;36 Y corrió uno, y empapando una esponja en vinagre, y poniéndola en una caña, le dio a beber, diciendo Dejad, veamos si viene Elías a bajarle. &#13;37 Mas Jesús, dando una gran voz, expiró. &#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.26-49" text="26 Y llevándole, tomaron a cierto Simón de Cirene, que venía del campo, y le pusieron encima la cruz para que la llevase tras Jesús. &#13;27 Y le seguía gran multitud del pueblo, y de mujeres que lloraban y hacían lamentación por él. &#13;28 Pero Jesús, vuelto hacia ellas, les dijo Hijas de Jerusalén, no lloréis por mí, sino llorad por vosotras mismas y por vuestros hijos. &#13;29 Porque he aquí vendrán días en que dirán Bienaventuradas las estériles, y los vientres que no concibieron, y los pechos que no criaron. &#13;30 Entonces comenzarán a decir a los montes Caed sobre nosotros; y a los collados Cubridnos. &#13;31 Porque si en el árbol verde hacen estas cosas, ¿en el seco, qué no se hará&#13;32 Llevaban también con él a otros dos, que eran malhechores, para ser muertos. &#13;33 Y cuando llegaron al lugar llamado de la Calavera, le crucificaron allí, y a los malhechores, uno a la derecha y otro a la izquierda. &#13;34 Y Jesús decía Padre, perdónalos, porque no saben lo que hacen. Y repartieron entre sí sus vestidos, echando suertes. &#13;35 Y el pueblo estaba mirando; y aun los gobernantes se burlaban de él, diciendo A otros salvó; sálvese a sí mismo, si éste es el Cristo, el escogido de Dios. &#13;36 Los soldados también le escarnecían, acercándose y presentándole vinagre, &#13;37 y diciendo Si tú eres el Rey de los judíos, sálvate a ti mismo. &#13;38 Había también sobre él un título escrito con letras griegas, latinas y hebreas ESTE ES EL REY DE LOS JUDÍOS.&#13;39 Y uno de los malhechores que estaban colgados le injuriaba, diciendo Si tú eres el Cristo, sálvate a ti mismo y a nosotros. &#13;40 Respondiendo el otro, le reprendió, diciendo ¿Ni aun temes tú a Dios, estando en la misma condenación &#13;41 Nosotros, a la verdad, justamente padecemos, porque recibimos lo que merecieron nuestros hechos; mas éste ningún mal hizo. &#13;42 Y dijo a Jesús Acuérdate de mí cuando vengas en tu reino. &#13;43 Entonces Jesús le dijo De cierto te digo que hoy estarás conmigo en el paraíso.&#13;44 Cuando era como la hora sexta, hubo tinieblas sobre toda la tierra hasta la hora novena. &#13;45 Y el sol se oscureció, y el velo del templo se rasgó por la mitad. &#13;46 Entonces Jesús, clamando a gran voz, dijo Padre, en tus manos encomiendo mi espíritu. Y habiendo dicho esto, expiró. &#13;47 Cuando el centurión vio lo que había acontecido, dio gloria a Dios, diciendo Verdaderamente este hombre era justo. &#13;48 Y toda la multitud de los que estaban presentes en este espectáculo, viendo lo que había acontecido, se volvían golpeándose el pecho. &#13;49 Pero todos sus conocidos, y las mujeres que le habían seguido desde Galilea, estaban lejos mirando estas cosas.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="32553" type="3" text="rembrandt-el levantamiento de la cruz" url="resources/imagenes/rembrandt-el levantamiento de la cruz.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="32554" type="1" text="17. Y llevando su cruz, salió al lugar que se dice de la Calavera, y en hebreo, Gólgotha;"/>
  <entry id="32555" type="1" text="18. Donde le crucificaron, y con él otros dos, uno a cada lado, y Jesús en medio."/>
  <entry id="32556" type="1" text="19. Y escribió también Pilato un título, que puso encima de la cruz. Y el escrito era: JESUS NAZARENO, REY DE LOS JUDIOS."/>
  <entry id="32557" type="1" text="20. Y muchos de los Judíos leyeron este título: porque el lugar donde estaba crucificado Jesús era cerca de la ciudad: y estaba escrito en hebreo, en griego, y en latín."/>
  <entry id="32558" type="1" text="21. Y decían a Pilato los pontífices de los Judíos: No escribas, Rey de los Judíos: sino, que él dijo: Rey soy de los Judíos."/>
  <entry id="32559" type="1" text="22. Respondió Pilato: Lo que he escrito, he escrito."/>
  <entry id="32560" type="1" text="23. Y como los soldados hubieron crucificado a Jesús, tomaron sus vestidos, é hicieron cuatro partes (para cada soldado una parte); y la túnica; mas la túnica era sin costura, toda tejida desde arriba."/>
  <entry id="32561" type="1" text="24. Y dijeron entre ellos: No la partamos, sino echemos suertes sobre ella, de quién será; para que se cumpliese la Escritura, que dice: Partieron para sí mis vestidos, Y sobre mi vestidura echaron suertes. Y los soldados hicieron esto."/>
  <entry id="32562" type="1" text="25. Y estaban junto a la cruz de Jesús su madre, y la hermana de su madre, María mujer de Cleofas, y María Magdalena."/>
  <entry id="32563" type="1" text="26. Y como vió Jesús a la madre, y al discípulo que él amaba, que estaba presente, dice a su madre: Mujer, he ahí tu hijo."/>
  <entry id="32564" type="1" text="27. Después dice al discípulo: He ahí tu madre. Y desde aquella hora el discípulo la recibió consigo."/>
  <entry id="32565" type="1" text="28. Después de esto, sabiendo Jesús que todas las cosas eran ya cumplidas, para que la Escritura se cumpliese, dijo: Sed tengo."/>
  <entry id="32566" type="1" text="29. Y estaba allí un vaso lleno de vinagre: entonces ellos hinchieron una esponja de vinagre, y rodeada a un hisopo, se la llegaron a la boca."/>
  <entry id="32567" type="1" text="30. Y como Jesús tomó el vinagre, dijo: Consumado es. Y habiendo inclinado la cabeza, dió el espíritu."/>
  <entry id="32568" type="1" style="subtitulo" text="El costado de Jesús traspasado"/>
  <entry id="32569" type="1" text="31. Entonces los Judíos, por cuanto era la víspera de la Pascua, para que los cuerpos no quedasen en la cruz en el sábado, pues era el gran día del sábado, rogaron a Pilato que se les quebrasen las piernas, y fuesen quitados."/>
  <entry id="32570" type="1" text="32. Y vinieron los soldados, y quebraron las piernas al primero, y asimismo al otro que había sido crucificado con él."/>
  <entry id="32571" type="1" text="33. Mas cuando vinieron a Jesús, como le vieron ya muerto, no le quebraron las piernas:"/>
  <entry id="32572" type="1" text="34. Empero uno de los soldados le abrió el costado con una lanza, y luego salió sangre y agua."/>
  <entry id="32573" type="1" text="35. Y el que lo vió, da testimonio, y su testimonio es verdadero: y él sabe que dice verdad, para que vosotros también creáis."/>
  <entry id="32574" type="1" text="36. Porque estas cosas fueron hechas para que se cumpliese la Escritura: Hueso no quebrantaréis de él."/>
  <entry id="32575" type="1" text="37. Y también otra Escritura dice: Mirarán al que traspasaron."/>
  <entry id="32576" type="1" style="subtitulo" text="Jesús es sepultado"/>
  <entry id="32577" type="4" text="(Mt. 27.57-61; Mr. 15.42-47; Lc. 23.50-56)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 27.57-61" text="57 Cuando llegó la noche, vino un hombre rico de Arimatea, llamado José, que también había sido discípulo de Jesús. &#13;58 Este fue a Pilato y pidió el cuerpo de Jesús. Entonces Pilato mandó que se le diese el cuerpo. &#13;59 Y tomando José el cuerpo, lo envolvió en una sábana limpia, &#13;60 y lo puso en su sepulcro nuevo, que había labrado en la peña; y después de hacer rodar una gran piedra a la entrada del sepulcro, se fue. &#13;61 Y estaban allí María Magdalena, y la otra María, sentadas delante del sepulcro.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 15.42-47" text="42 Cuando llegó la noche, porque era la preparación, es decir, la víspera del día de reposo, &#13;43 José de Arimatea, miembro noble del concilio, que también esperaba el reino de Dios, vino y entró osadamente a Pilato, y pidió el cuerpo de Jesús. &#13;44 Pilato se sorprendió de que ya hubiese muerto; y haciendo venir al centurión, le preguntó si ya estaba muerto. &#13;45 E informado por el centurión, dio el cuerpo a José, &#13;46 el cual compró una sábana, y quitándolo, lo envolvió en la sábana, y lo puso en un sepulcro que estaba cavado en una peña, e hizo rodar una piedra a la entrada del sepulcro. &#13;47 Y María Magdalena y María madre de José miraban dónde lo ponían.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 23.50-56" text="50 Había un varón llamado José, de Arimatea, ciudad de Judea, el cual era miembro del concilio, varón bueno y justo. &#13;51 Este, que también esperaba el reino de Dios, y no había consentido en el acuerdo ni en los hechos de ellos, &#13;52 fue a Pilato, y pidió el cuerpo de Jesús. &#13;53 Y quitándolo, lo envolvió en una sábana, y lo puso en un sepulcro abierto en una peña, en el cual aún no se había puesto a nadie. &#13;54 Era día de la preparación, y estaba para comenzar el día de reposo. &#13;55 Y las mujeres que habían venido con él desde Galilea, siguieron también, y vieron el sepulcro, y cómo fue puesto su cuerpo. &#13;56 Y vueltas, prepararon especias aromáticas y ungüentos; y descansaron el día de reposo, conforme al mandamiento.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="32578" type="3" text="Caravaggio-el entierro de Cristo" url="resources/imagenes/Caravaggio-el entierro de Cristo.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="32579" type="3" text="Fray Bartolome-el entierro de Cristo" url="resources/imagenes/Fray Bartolome-el entierro de Cristo.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="32580" type="3" text="Boticcelli-el luto de Cristo (Piedad con san Jeronimo, san Pablo y san Pedro)" url="resources/imagenes/Boticcelli-el luto de Cristo (Piedad con san Jeronimo, san Pablo y san Pedro).jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="32581" type="3" text="Rubens-descendimiento de la cruz" url="resources/imagenes/Rubens-descendimiento de la cruz.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="32582" type="1" text="38. Después de estas cosas, José de Arimatea, el cual era discípulo de Jesús, mas secreto por miedo de los Judíos, rogó a Pilato que pudiera quitar el cuerpo de Jesús: y permitióselo Pilato. Entonces vino, y quitó el cuerpo de Jesús."/>
  <entry id="32583" type="1" text="39. Y vino también Nicodemo, el que antes había venido a Jesús de noche, trayendo un compuesto de mirra y de áloes, como cien libras."/>
  <entry id="32584" type="1" text="40. Tomaron pues el cuerpo de Jesús, y envolviéronlo en lienzos con especias, como es costumbre de los Judíos sepultar."/>
  <entry id="32585" type="1" text="41. Y en aquel lugar donde había sido crucificado, había un huerto; y en el huerto un sepulcro nuevo, en el cual aun no había sido puesto ninguno."/>
  <entry id="32586" type="1" text="42. Allí, pues, por causa de la víspera de la Pascua de los Judíos, porque aquel sepulcro estaba cerca, pusieron a Jesús."/>
  <entry id="32587" type="4" text="(Mt. 28.1-10; Mr. 16.1-8; Lc. 24.1-12)">
    <entry type="1" tooltip="Mt. 28.1-10" text="1 Pasado el día de reposo, al amanecer del primer día de la semana, vinieron María Magdalena y la otra María, a ver el sepulcro. &#13;2 Y hubo un gran terremoto; porque un ángel del Señor, descendiendo del cielo y llegando, removió la piedra, y se sentó sobre ella. &#13;3 Su aspecto era como un relámpago, y su vestido blanco como la nieve. &#13;4 Y de miedo de él los guardas temblaron y se quedaron como muertos. &#13;5 Mas el ángel, respondiendo, dijo a las mujeres No temáis vosotras; porque yo sé que buscáis a Jesús, el que fue crucificado. &#13;6 No está aquí, pues ha resucitado, como dijo. Venid, ved el lugar donde fue puesto el Señor. &#13;7 E id pronto y decid a sus discípulos que ha resucitado de los muertos, y he aquí va delante de vosotros a Galilea; allí le veréis. He aquí, os lo he dicho. &#13;8 Entonces ellas, saliendo del sepulcro con temor y gran gozo, fueron corriendo a dar las nuevas a sus discípulos. Y mientras iban a dar las nuevas a los discípulos,&#13;9 he aquí, Jesús les salió al encuentro, diciendo ¡Salve! Y ellas, acercándose, abrazaron sus pies, y le adoraron. &#13;10 Entonces Jesús les dijo No temáis; id, dad las nuevas a mis hermanos, para que vayan a Galilea, y allí me verán.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Mr. 16.1-8" text="1 Cuando pasó el día de reposo, María Magdalena, María la madre de Jacobo, y Salomé, compraron especias aromáticas para ir a ungirle. &#13;2 Y muy de mañana, el primer día de la semana, vinieron al sepulcro, ya salido el sol. &#13;3 Pero decían entre sí ¿Quién nos removerá la piedra de la entrada del sepulcro &#13;4 Pero cuando miraron, vieron removida la piedra, que era muy grande. &#13;5 Y cuando entraron en el sepulcro, vieron a un joven sentado al lado derecho, cubierto de una larga ropa blanca; y se espantaron. &#13;6 Mas él les dijo No os asustéis; buscáis a Jesús nazareno, el que fue crucificado; ha resucitado, no está aquí; mirad el lugar en donde le pusieron. &#13;7 Pero id, decid a sus discípulos, y a Pedro, que él va delante de vosotros a Galilea; allí le veréis, como os dijo. &#13;8 Y ellas se fueron huyendo del sepulcro, porque les había tomado temblor y espanto; ni decían nada a nadie, porque tenían miedo.&#13;" width="200" height="200"/>
    <entry type="1" tooltip="Lc. 24.1-12" text="1 El primer día de la semana, muy de mañana, vinieron al sepulcro, trayendo las especias aromáticas que habían preparado, y algunas otras mujeres con ellas. &#13;2 Y hallaron removida la piedra del sepulcro; &#13;3 y entrando, no hallaron el cuerpo del Señor Jesús. &#13;4 Aconteció que estando ellas perplejas por esto, he aquí se pararon junto a ellas dos varones con vestiduras resplandecientes; &#13;5 y como tuvieron temor, y bajaron el rostro a tierra, les dijeron ¿Por qué buscáis entre los muertos al que vive &#13;6 No está aquí, sino que ha resucitado. Acordaos de lo que os habló, cuando aún estaba en Galilea, &#13;7 diciendo Es necesario que el Hijo del Hombre sea entregado en manos de hombres pecadores, y que sea crucificado, y resucite al tercer día. &#13;8 Entonces ellas se acordaron de sus palabras, &#13;9 y volviendo del sepulcro, dieron nuevas de todas estas cosas a los once, y a todos los demás. &#13;10 Eran María Magdalena, y Juana, y María madre de Jacobo, y las demás con ellas, quienes dijeron estas cosas a los apóstoles.&#13;11 Mas a ellos les parecían locura las palabras de ellas, y no las creían. &#13;12 Pero levantándose Pedro, corrió al sepulcro; y cuando miró dentro, vio los lienzos solos, y se fue a casa maravillándose de lo que había sucedido.&#13;" width="200" height="200"/>
  </entry>
  <entry id="32588" type="3" text="el dia de la resurreccion" url="resources/imagenes/el dia de la resurreccion.jpg" width="200" height="200"/>
  <entry id="32589" type="3" text="Jesus antes de su regreso al cielo" url="resources/imagenes/Jesus antes de su regreso al cielo.jpg" width="200" height="200"/>
</page>
